{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"001", "type":"Single", "question":"在虛擬管理器中（hypervisor），需要在客戶作業系統（guest OS）中植入hypercall（內核呼叫）的虛擬器型態是哪一項？", "options":[{"option":"全虛擬化（Full-Virtualization）","answer":false},{"option":"半虛擬化（Para-Virtualization）","answer":true},{"option":"硬體支援虛擬化（Hardware-Assisted-Virtualization）","answer":false},{"option":"核心基礎虛擬化（Kernel-based virtualization）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"002", "type":"Single", "question":"從資料連結層到傳輸層，下列哪一項是電腦處理資訊的單位次序？", "options":[{"option":"packets-frames-data","answer":false},{"option":"bits-packets-data","answer":false},{"option":"frames-packets-segments","answer":true},{"option":"segments-packets- data","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"003", "type":"Single", "question":"關於乙太網路的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"亦是 IEEE 802.3","answer":false},{"option":"有些標準，最高可達 100 Gbps","answer":false},{"option":"使用 CSMA/CA 協定","answer":true},{"option":"使用 MAC 位址長度是 6 個位元組","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"004", "type":"Single", "question":"下列哪一種方法是將 CPU 的運作與 I/O 設備同步，當 I/O 設備準備好傳輸資料時會通知 CPU？", "options":[{"option":"程式化 I/O","answer":false},{"option":"中斷驅動 I/O","answer":false},{"option":"直接記憶體存取（Direct Memory Access, DMA）","answer":true},{"option":"獨立式 I/O","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"005", "type":"Single", "question":"資料庫中若需要鎖定某筆資料使其不允許其它交易讀取與修改，應使用下列哪一種鎖定模式？", "options":[{"option":"更新鎖定（Update Lock）","answer":false},{"option":"意圖鎖定（Intent Lock）","answer":false},{"option":"共享鎖定（Shared Lock）","answer":false},{"option":"獨佔鎖定（Exclusive Lock）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"006", "type":"Single", "question":"在網路上傳輸重要資料時，為了避免封包在傳輸過程中遭他人竊聽，可使用加密的連線方式，下列哪一項是加密的連線方式？", "options":[{"option":"TELNET","answer":false},{"option":"SSL","answer":true},{"option":"HTTP","answer":false},{"option":"SMTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"007", "type":"Single", "question":"在網際網路連接後端的資料庫中，假設有一些屬性，其屬性值在整個關聯裡都永遠不會重複，這些屬性指的是哪一項？", "options":[{"option":"主鍵（Primary key）","answer":true},{"option":"外來鍵（Foreign key）","answer":false},{"option":"綱要（Schema）","answer":false},{"option":"資料列（Row）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"008", "type":"Single", "question":"如附圖所示，在網路作業系統中，假設 CPU 的處理程序如附圖，若以「先到先處理（First Come First Serve；FCFS）」方式進行 CPU 排程，其平均等待時間為多久？", "options":[{"option":"9 毫秒","answer":false},{"option":"10 毫秒","answer":false},{"option":"11 毫秒","answer":true},{"option":"12 毫秒","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"009", "type":"Single", "question":"關於計算機執行程序的三個步驟，下列哪一項是正確的順序？", "options":[{"option":"擷取 → 執行 → 解碼（Fetch → Execute → Decode）","answer":false},{"option":"解碼 → 執行 → 擷取（Decode → Execute → Fetch）","answer":false},{"option":"擷取 → 解碼 → 執行（Fetch → Decode → Execute）","answer":true},{"option":"解碼 → 擷取 → 執行（Decode → Fetch → Execute）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"010", "type":"Single", "question":"老皮使用 Microsoft Windows 11 的筆電，他想知道從自己的電腦到教育部的網站經過了多少節點，請問他應使用哪一項指令？", "options":[{"option":"Traceroute","answer":false},{"option":"Ping","answer":false},{"option":"Ipconfig","answer":false},{"option":"Tracert","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"011", "type":"Single", "question":"在網路拓樸中當其中一路徑中斷，下列哪一種拓樸方式容錯率最高？", "options":[{"option":"環狀網路","answer":false},{"option":"網狀網路","answer":true},{"option":"匯流排網路","answer":false},{"option":"星狀網路","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"012", "type":"Single", "question":"資訊安全中最重要的三項目標為 CIA，其中 C 是隱密性（Confidentiality）、I 是完整性（Integrity），請問 A 代表哪一項？", "options":[{"option":"單元性（Atomicity）","answer":false},{"option":"可用性（Availability）","answer":true},{"option":"可完成性（Achievability）","answer":false},{"option":"匿名性（Anonymity）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"013", "type":"Single", "question":"下列哪一項要求為主機與同一網段上的電腦進行資料傳輸前，要先測試該網段上，是否有其它電腦也發出要求上網的訊號？", "options":[{"option":"CSMA/CD","answer":true},{"option":"CSMA/CA","answer":false},{"option":"CDMA","answer":false},{"option":"WCDMA","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"014", "type":"Multi", "question":"下列哪些是網路傳輸層協定 TCP 連線的特徵？(複選)", "options":[{"option":"四次握手（Four-Way Handshake）","answer":false},{"option":"連線導向（Connection-Oriented）","answer":true},{"option":"全雙工服務（Full-Duplex Service）","answer":true},{"option":"點到點（Point-to-Point）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"015", "type":"Single", "question":"位址解析協定（Address Resolution Protocol，即 ARP）最主要負責的工作是哪一項？", "options":[{"option":"會談層位址以及傳輸層位址的轉譯","answer":false},{"option":"網路層位址以及連結層位址的轉譯","answer":true},{"option":"連結層位址以及實體層位址的轉譯","answer":false},{"option":"網路層位址以及交談層位址的轉譯","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"016", "type":"Single", "question":"目前網際網路中最常用的內部路由通訊協定（IRP）是下列哪一項？", "options":[{"option":"BGP","answer":false},{"option":"OSPF","answer":true},{"option":"RIP","answer":false},{"option":"IGMP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"017", "type":"Single", "question":"下列哪一項通訊協定是於網際網路上將 IP 位址轉換為實體位址（或稱 MAC位址）？", "options":[{"option":"ARQ","answer":false},{"option":"DNS","answer":false},{"option":"BGP","answer":false},{"option":"ARP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"018", "type":"Single", "question":"網際網路上所使用的多媒體 e-mail 傳輸，下列哪一項是其通訊協定？", "options":[{"option":"POP","answer":false},{"option":"MIME","answer":true},{"option":"SMTP","answer":false},{"option":"IMAP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"019", "type":"Single", "question":"下列哪一項是 Windows 的 Web Server 軟體？", "options":[{"option":"IIS","answer":true},{"option":"ASP .NET","answer":false},{"option":"C#","answer":false},{"option":"Apache","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"020", "type":"Single", "question":"現今的網際網路（Internet）最初由下列哪一種網路演進而成？", "options":[{"option":"BitNET","answer":false},{"option":"ARPANET","answer":true},{"option":"CSNET","answer":false},{"option":"PACNET","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"021", "type":"Single", "question":"某一網站之網址為 「http://www.hinet.net/」，其中「.net」是指哪一種意義？", "options":[{"option":"ISP","answer":true},{"option":"IXP","answer":false},{"option":"NSP","answer":false},{"option":"POP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"022", "type":"Single", "question":"如附圖所示，在二維同位位元（two dimensional parity bit）錯誤偵測方法中，圖一可以同時做到錯誤修正（error correction），所以圖二的二維偶同位位元（two dimensional even parity bit）資料中， 可修正的位元錯誤是發生在哪一個座標位置？", "options":[{"option":"（3，1）","answer":false},{"option":"（2，2）","answer":false},{"option":"（2，3）","answer":false},{"option":"（2，4）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"023", "type":"Multi", "question":"在 IEEE 802.11 無線區域網路的一系列標準中（802.11a，b，g，n），下列哪些敘述正確？(複選)", "options":[{"option":"802.11 的無線網路標準中支援隨意（Ad Hoc）與基礎（Infrastructure）兩種連線模式","answer":true},{"option":"802.11a 與 802.11g 的載波頻率同樣是落在 2.4GHz 區域","answer":false},{"option":"802.11n 的傳輸效率提升的原因之一是因為採用了多重天線（Multiple Input Multiple Output，MIMO）技術","answer":true},{"option":"802.11a， b， g， n 均無採用 OFDM（Orthogonal Frequency- Division Multiplexing）調變（modulation）技術","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"024", "type":"Single", "question":"假設在電路交換網路中，所有的連結都使用具有 24 個時槽的分時多工（Time-Division Multiplexing，即 TDM），且位元傳輸率為 1.536 Mbps。假設主機 A 在可以開始傳送檔案之前，需要 500 毫秒的時間來建立一條端點到端點的迴路。試問在此電路交換網路中，從主機 A 傳送 640,000 位元的檔案到主機 B 需要多少時間？", "options":[{"option":"5 秒","answer":false},{"option":"10.5 秒","answer":true},{"option":"11 秒","answer":false},{"option":"15.5 秒","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"025", "type":"Multi", "question":"當封包從某台機器（發送端）傳送至另一台機器（目的端），它會在傳輸路徑上的各個節點遭遇到數種不同類型的延遲。下列哪些是可能發生的延遲？ (複選)", "options":[{"option":"節點處理延遲（Nodal Processing Delay）","answer":true},{"option":"佇列延遲（Queuing Delay）","answer":true},{"option":"傳輸延遲（Transmission Delay）","answer":true},{"option":"傳播延遲（Propagation Delay）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"026", "type":"Multi", "question":"下列哪些是 IPv4 資料報的主要欄位？(複選)", "options":[{"option":"過渡期（Time-to-Expire）","answer":false},{"option":"標頭長度（Header Length）","answer":true},{"option":"標頭檢查和（Header Checksum）","answer":true},{"option":"資料報長度（Datagram Length）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"027", "type":"Single", "question":"試問 IPv4 位址 193.32.216.9 的二進位表示法，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"10100001 00010000 01101100 00010001","answer":false},{"option":"11000001 11001000 11011010 00001001","answer":false},{"option":"11000001 00100000 11011000 00001001","answer":true},{"option":"11001001 00010110 11011000 00001001","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"028", "type":"Single", "question":"關於網際網路的位址分配策略，是指下列哪一項？", "options":[{"option":"動態主機配置協定（Dynamic Host Configuration Protocol，即 DHCP）","answer":false},{"option":"無分級跨網域繞送（Classless Interdomain Routing）","answer":true},{"option":"位址聚集（Address Aggregation）","answer":false},{"option":"路由彙整（Route Summarization）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"029", "type":"Single", "question":"下列哪一項是網路上目前常用的自動化錯誤控制（error control）的機制？", "options":[{"option":"ARQ","answer":true},{"option":"Sliding window","answer":false},{"option":"CRC","answer":false},{"option":"ARP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"030", "type":"Single", "question":"下列哪一種 Web 安全功能是使用於網際網路的應用層（Application Layer）？", "options":[{"option":"SSL","answer":false},{"option":"SET","answer":true},{"option":"TLS","answer":false},{"option":"IPSec","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"031", "type":"Single", "question":"TCP / IP 網路中非連結導向（Connection-Less）的傳輸層的主要通訊協定是下列哪一項？", "options":[{"option":"TCP","answer":false},{"option":"UDP","answer":true},{"option":"HTTP","answer":false},{"option":"IP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"032", "type":"Single", "question":"一般有線網路中哪一種多工處理（Multiplexing）技術其效率是最高的？", "options":[{"option":"FDM","answer":false},{"option":"TDM","answer":false},{"option":"STDM","answer":true},{"option":"WDM","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"033", "type":"Single", "question":"TCP/IP 網路中 IPv6 位址長度為多少 bits？", "options":[{"option":"32","answer":false},{"option":"64","answer":false},{"option":"128","answer":true},{"option":"256","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"034", "type":"Multi", "question":"關於網際網路，下列哪些項目屬於內部路由通訊協定（IRP）？(複選)", "options":[{"option":"BGP","answer":false},{"option":"IGMP","answer":false},{"option":"RIP","answer":true},{"option":"OSPF","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"035", "type":"Multi", "question":"網路防火牆（Firewall）可提供下列哪些功能？(複選)", "options":[{"option":"流量管理稽核","answer":true},{"option":"封包過濾","answer":true},{"option":"阻絕異常存取","answer":true},{"option":"病毒偵測","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"036", "type":"Multi", "question":"一般有線網路中，下列哪些方法是屬於多工處理（Multiplexing）技術？(複選)", "options":[{"option":"FDM","answer":true},{"option":"TDM","answer":true},{"option":"STDM","answer":true},{"option":"WDM","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"037", "type":"Multi", "question":"在網際網路傳輸層（Transport Layer）中，可提供下列哪些通訊協定？ (複選)", "options":[{"option":"TCP","answer":true},{"option":"UDP","answer":true},{"option":"FTP","answer":false},{"option":"HTTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"038", "type":"Single", "question":"在網際網路中，下列哪一種通訊協定是負責 e-mail 伺服器管理與控制並且提供較強的認證功能？", "options":[{"option":"IMAP","answer":true},{"option":"POP3","answer":false},{"option":"SMTP","answer":false},{"option":"MIME","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"039", "type":"Single", "question":"網際網路中使用之 RIP（Routing Information Protocol）路由協定，是採用哪一種演算法來計算路由路徑？", "options":[{"option":"Link State","answer":false},{"option":"Tree structure","answer":false},{"option":"Distance vector","answer":true},{"option":"Path Vector","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"040", "type":"Multi", "question":"下列哪些是數位到類比的調變方法？(複選)", "options":[{"option":"BPSK","answer":true},{"option":"MFSK","answer":true},{"option":"QAM","answer":true},{"option":"FM","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"041", "type":"Single", "question":"如附圖所示，如果某光纖網路其頻寬為 2Gbps，有一則 500KB 的訊息，在1200km 距離下，所謂的延遲（latency）是多少？", "options":[{"option":"7ms","answer":true},{"option":"6ms","answer":false},{"option":"5ms","answer":false},{"option":"4ms","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"042", "type":"Multi", "question":"關於曼徹斯特（Manchester）編碼機制，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"屬於線路編碼（Line coding）","answer":true},{"option":"有基線曲折（Baseline wandering）","answer":false},{"option":"有自我同步（Self-synchronization）","answer":true},{"option":"優點是訊號速率要加倍","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"043", "type":"Single", "question":"以位元導向訊框包裝中，使用位元填塞（bit stuffing）來解決當資料中有旗標值 01111110 出現狀況，當資料為 0001111111001111101000 時，經位元填塞後傳遞資料內容為哪一項？", "options":[{"option":"0001111111001111101000","answer":false},{"option":"00011111011001111101000","answer":false},{"option":"000111110110011111001000","answer":true},{"option":"00011111110011111001000","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"044", "type":"Multi", "question":"關於行動 IP（Mobile IP）包含下列哪幾個主要部分？(複選)", "options":[{"option":"搜尋代理器","answer":true},{"option":"向本地代理器登記","answer":true},{"option":"查詢行動使用者位置","answer":false},{"option":"資料報（Datagram）的間接繞送","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"045", "type":"Single", "question":"基本上，網路管理中『被管理之設備或物件』，指的是下列哪一項？", "options":[{"option":"Management Station","answer":false},{"option":"Management Agent","answer":true},{"option":"Remote Monitor","answer":false},{"option":"Network Control Center","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"046", "type":"Single", "question":"雲端運算（Cloud Computing）較適用於下列哪一種 Client/Sever 應用架構？", "options":[{"option":"Host-based","answer":false},{"option":"Client-based","answer":false},{"option":"Server-based","answer":true},{"option":"Cooperative-based","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"047", "type":"Single", "question":"在 Client/Sever 應用架構中，下列哪一項是屬於 Thin Client 處理架構？", "options":[{"option":"Host-based","answer":false},{"option":"Client-based","answer":false},{"option":"Server-based","answer":true},{"option":"Cooperative-based","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"048", "type":"Multi", "question":"下列哪些應用協定，是屬於 Client-Sever 模式？(複選)", "options":[{"option":"HTTP","answer":true},{"option":"FTP","answer":true},{"option":"BitTorrent","answer":false},{"option":"TELNET","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"049", "type":"Multi", "question":"已知非集中式 P2P 模式，其再細分為結構化及非結構化兩類，下列哪些敘述正確？(複選)", "options":[{"option":"稱非集中式 P2P 模式，是因為其不依靠集中式目錄系統","answer":true},{"option":"是一種混合 Client-server 及 P2P 模式","answer":false},{"option":"非結構化類，其搜尋非常缺乏效率","answer":true},{"option":"結構化類，為使搜尋及查詢有效率，普遍應用的技術是分散式雜湊表（DHT）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"050", "type":"Single", "question":"下列哪一項是正確的統一資源定位器（URL）？", "options":[{"option":"HTTPS://163.23.257.12","answer":false},{"option":"FTP://ftp.tku.edu.tw:4056/cpatch/aoe2_c.zip","answer":true},{"option":"HTTP://www.nthu.edu.tw::65565/compsci/forouzan/","answer":false},{"option":"HTTP://www.ntu.edu.tw:87556/compsci","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"051", "type":"Single", "question":"下列哪一種網路拓樸（Network Topology），節點間產生的傳輸路徑可能最多？", "options":[{"option":"Bus","answer":false},{"option":"Star","answer":false},{"option":"Mesh","answer":true},{"option":"Tree","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"052", "type":"Multi", "question":"關於星狀拓樸（Star Topology）網路架構具備下列哪些特性？(複選)", "options":[{"option":"星狀拓樸架構較網狀拓樸（Mesh Topology）的連線數量多","answer":false},{"option":"位於網路中央的節點故障失效後，網路就無法使用","answer":true},{"option":"所有網路的節點都具備 2 個以上的連線，若其中一個連線故障，可以由另一個連線提供網路傳輸功能","answer":false},{"option":"星狀拓樸架構較網狀拓樸（Mesh Topology）容易達到管制網路節點間資料傳輸的目的","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"053", "type":"Multi", "question":"下列哪些協定用於網際網路上同一個自治系統（AS）的繞送？(複選)", "options":[{"option":"OSPF","answer":true},{"option":"BGP","answer":false},{"option":"RIP","answer":true},{"option":"IGMP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"054", "type":"Single", "question":"下列哪一項技術最常被用來解決 P2P 網路中索引的問題？", "options":[{"option":"分散式雜湊表（Distributed Hash Table）","answer":true},{"option":"鏈表（Linked List）","answer":false},{"option":"樹（Tree）","answer":false},{"option":"堆疊（Stack）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"055", "type":"Multi", "question":"下列哪些是路由器內部的元件？(複選)", "options":[{"option":"輸入埠（Input Port）","answer":true},{"option":"交換結構（Switching Fabric）","answer":true},{"option":"輸出埠（Output Port）","answer":true},{"option":"繞送處理器（Routing Processor）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"056", "type":"Single", "question":"一般使用哪一種英文縮寫來代表 DSL 通訊服務？", "options":[{"option":"aDSL","answer":false},{"option":"xDSL","answer":true},{"option":"iDSL","answer":false},{"option":"nDSL","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"057", "type":"Single", "question":"ATM 交換器（ATM Switch）是主幹網路設備之一，它是使用哪一種網路拓樸架構（Topology）？", "options":[{"option":"Star","answer":true},{"option":"Ring","answer":false},{"option":"Bus","answer":false},{"option":"Tree","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"058", "type":"Multi", "question":"關於 VLAN，下列哪些敘述正確？(複選)", "options":[{"option":"VLAN 原文為 Vertical Local Area Network","answer":false},{"option":"優點是快速建立及組合工作群組","answer":true},{"option":"只能形成環狀（Ring）及匯流排（Bus）的網路拓樸（topology）","answer":false},{"option":"有 IEEE 802.1Q 標準","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"059", "type":"Single", "question":"如果要將兩種同一 Domain 的 IEEE 802.3 與 IEEE 802.5 區域網路互連，需要使用哪一種設備？", "options":[{"option":"Hub","answer":false},{"option":"Switch","answer":false},{"option":"Bridge","answer":true},{"option":"Router","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"060", "type":"Multi", "question":"下列哪些層（Layers）僅呈現於 OSI 網路中而未呈現於 TCP/IP 網路？(複選)", "options":[{"option":"應用層","answer":false},{"option":"展示層","answer":true},{"option":"傳輸層","answer":false},{"option":"會議層","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"061", "type":"Multi", "question":"目前網路通訊皆採用數位傳輸，試問數位傳輸有下列哪些優點？(複選)", "options":[{"option":"成本較低","answer":true},{"option":"錯誤較少","answer":true},{"option":"效率較大","answer":true},{"option":"安全性高","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"062", "type":"Single", "question":"如附圖所示，網路連線通道傳輸速率是 100 Mbps，其中 100 Mbps 表示？", "options":[{"option":"選項 A","answer":false},{"option":"選項 B","answer":true},{"option":"選項 C","answer":false},{"option":"選項 D","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"063", "type":"Multi", "question":"下列哪些編碼方法是屬於數位資料轉換成數位訊號？(複選)", "options":[{"option":"NRZ","answer":true},{"option":"Manchester","answer":true},{"option":"AMI","answer":true},{"option":"QAM","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"064", "type":"Single", "question":"下列哪一個國際標準組織是負責區域網路 802 專案（LAN 802 Project）？", "options":[{"option":"ITU-T","answer":false},{"option":"IEEE","answer":true},{"option":"ISO","answer":false},{"option":"IETF","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"065", "type":"Single", "question":"下列哪一個國際標準組織是負責電信（Telecommunication）通訊協定的標準？", "options":[{"option":"ITU-T","answer":true},{"option":"ISO","answer":false},{"option":"ANSI","answer":false},{"option":"NIST","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"066", "type":"Single", "question":"TCP/IP 網路模組（Model）中，下列哪一層（Layer）主要是負責路由（Routing）與定址（Addressing）等功能？", "options":[{"option":"實體（Physical）層","answer":false},{"option":"網路存取（Network Access）層","answer":false},{"option":"網際網路（Internet）層","answer":true},{"option":"傳輸（Transport）層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"067", "type":"Multi", "question":"當訊號被數位化後，在傳輸過程中難免會因受到干擾而導致傳輸資料改變發生錯誤，因而可以加入一些額外資料，使得資料傳送到接收端時，可以利用這些多餘資料進行錯誤偵測，如循環冗餘檢查（CRC）。請問 CRC 主要運用到哪些邏輯運算進行錯誤偵測？(複選)", "options":[{"option":"AND","answer":false},{"option":"XOR","answer":true},{"option":"OR","answer":false},{"option":"Shift","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"068", "type":"Multi", "question":"下列關於 P2P 網路的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"不需要有隨時可服務（Always-on）的伺服器","answer":true},{"option":"相較於 Client/Server 網路架構，較容易進行集中式管理","answer":false},{"option":"任何一對主機可直接進行通訊","answer":true},{"option":"無法在 P2P 網路上進行 VoIP 的應用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"069", "type":"Single", "question":"當用戶輸入一個 FQDN（Full Qualified Domain Name）後，會向 DNS 伺服器送出要求查詢此 FQDN 的 IP 位址，此動作指的是下列哪一項？", "options":[{"option":"DHCP","answer":false},{"option":"NAT","answer":false},{"option":"前向名稱解析（Forward Name Resolution）","answer":true},{"option":"反向名稱查詢（Reverse Name Query）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"070", "type":"Single", "question":"下列哪一種交換技術的設計並不需要讀取每個封包的 IP 位址以及標頭，而是直接形成一個標籤交換路徑，如此一來可以加速封包的轉送速度？", "options":[{"option":"電路交換","answer":false},{"option":"分封交換（Packet Switching）","answer":false},{"option":"ATM 交換","answer":false},{"option":"MPLS 交換","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"071", "type":"Multi", "question":"將類比訊號轉為數位資料，最通用的技術是 PCM（Pulse Code Modulation）技術。試問 PCM 有哪些程序？(複選)", "options":[{"option":"取樣","answer":true},{"option":"識別","answer":false},{"option":"編碼","answer":true},{"option":"量化","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"072", "type":"Single", "question":"小提琴明亮度在 7.5～10KHz。如果要數位化這種明亮度，假設每個樣本，需要 16 個位元，其位元速率（bps）為下列哪一項？", "options":[{"option":"40k bps","answer":false},{"option":"80k bps","answer":false},{"option":"160k bps","answer":false},{"option":"320k bps","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"073", "type":"Single", "question":"關於雙絞線的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"每單位的纏絞次數越多，通訊品質愈好","answer":false},{"option":"通用接頭是 RJ 45","answer":false},{"option":"在其上可運行乙太網路（ethernet）的訊號","answer":false},{"option":"內為導體，常為鋁","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"074", "type":"Single", "question":"關於光纖的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"接口標準為 RJ 32","answer":true},{"option":"核心物質是玻璃纖維","answer":false},{"option":"以光的形式傳輸訊號","answer":false},{"option":"以反射原理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"075", "type":"Multi", "question":"下列哪些是制定或產生通訊協定標準的組織？(複選)", "options":[{"option":"ISO","answer":true},{"option":"ITU","answer":true},{"option":"IEEE","answer":true},{"option":"IETF","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"076", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是 ISO 所規範的傳輸層（Transport layer）協定所應提供的服務？", "options":[{"option":"可靠度（Reliability）","answer":false},{"option":"流量控制（Flow Control）","answer":false},{"option":"壅塞控制（Congestion Control）","answer":false},{"option":"資料流間同步（Streams Synchronization）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"077", "type":"Single", "question":"關於網路層（Network Layer）協定的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"網路層協定的兩個重要功能是轉送（Forwarding）與路由（Routing）","answer":false},{"option":"網際網路的網路層協定是非連線導向服務（Connectionless service）","answer":false},{"option":"網路層是兩個連線主機上行程間的連線服務","answer":true},{"option":"網際網路上的連線主機與路由器都有網路層協定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"078", "type":"Multi", "question":"下列哪些協定定義在資料連結層（Data Link Layer）？(複選)", "options":[{"option":"Wi-Fi","answer":true},{"option":"乙太網路","answer":true},{"option":"即時傳輸協議（Real-time Transport Protocol，即 RTP）","answer":false},{"option":"點到點協定（Point-to-Point Protocol，即 PPP）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"079", "type":"Multi", "question":"下列哪些是網路傳輸層協定中串流控制傳輸協定（Stream Control Transmission Protocol，即 SCTP）的貢獻？(複選)", "options":[{"option":"多重聯外線路","answer":true},{"option":"公平性","answer":false},{"option":"透明的網路容錯備援","answer":true},{"option":"壅塞控制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"080", "type":"Single", "question":"Repeater 所執行的工作是在 ISO/OSI 七層模組中的哪一層？", "options":[{"option":"實體層","answer":true},{"option":"傳輸層","answer":false},{"option":"資料連結層","answer":false},{"option":"網路層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"081", "type":"Multi", "question":"關於網路中資料連結層（Data Link Layer）中關於 CRC（CyclicRedundancy Check）的運算，主要是使用下列哪些邏輯運算？(複選)", "options":[{"option":"NOT","answer":false},{"option":"Shift","answer":true},{"option":"OR","answer":false},{"option":"XOR","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"082", "type":"Single", "question":"如附圖所示，產生器之多項式（Generator polynomial）如附圖，如欲傳送之訊息位元內容為 10100001，試採 2-模運算以計算出 CRC（Cyclic Redundancy Checks）中的 FCS 是多少？", "options":[{"option":"0100","answer":false},{"option":"010","answer":true},{"option":"1011","answer":false},{"option":"101","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"083", "type":"Single", "question":"關於快速交換器（Fast Switch）是在 ISO/OSI 七層模式（Model）中的哪一層工作？", "options":[{"option":"實體層","answer":false},{"option":"資料連結層","answer":true},{"option":"網路層","answer":false},{"option":"傳輸層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"084", "type":"Multi", "question":"關於 TCP/IP 網路，下列哪些應用層（Application Layer）的通訊協定是使用連結導向的連線服務？(複選)", "options":[{"option":"HTTP","answer":true},{"option":"SNMP","answer":false},{"option":"TELNET","answer":true},{"option":"MIME","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"085", "type":"Single", "question":"在網際網路上，下列哪一項通訊協定可動態地分配 IP 位址至主機（Host）上？", "options":[{"option":"DNS","answer":false},{"option":"OSPF","answer":false},{"option":"DHCP","answer":true},{"option":"NAT","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"086", "type":"Single", "question":"關於 TCP/IP 網路，SNMP 網路管理通訊協定於傳輸層中，使用下列哪一項的通訊協定？", "options":[{"option":"TCP","answer":false},{"option":"UDP","answer":true},{"option":"HTTP","answer":false},{"option":"FTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"087", "type":"Multi", "question":"下列哪些層次（Layers）屬於 TCP/IP 網路的標準五層次協定？(複選)", "options":[{"option":"應用層（Application Layer）","answer":true},{"option":"表示層（Presentation Layer）","answer":false},{"option":"傳輸層（Transport Layer）","answer":true},{"option":"網際網路層（Internet Layer）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"088", "type":"Single", "question":"下列哪一項不屬於 OSI 參考模型中第二層的協定？", "options":[{"option":"PPPoE","answer":false},{"option":"PPP","answer":false},{"option":"IEEE 802.11n","answer":false},{"option":"SCTP（Streaming Control）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"089", "type":"Single", "question":"在 OSI 參考模式中，第二層（Layer 2）及第三層（Layer 3）的資訊結構（information structure）是下列哪一項？", "options":[{"option":"封包/資料段（Packet/Segments）","answer":false},{"option":"位元/訊框（Bit/Frame）","answer":false},{"option":"訊框/封包（Frame/Packet）","answer":true},{"option":"位元/資料段（Bit/Segment）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"090", "type":"Single", "question":"依照 OSI 參考模式（OSI Reference Model）的定義，哪一層負責將供應資料段（Data segment）及重組成資料段（Data segment）？", "options":[{"option":"表示層（Presentation Layer）","answer":false},{"option":"會議層（Session Layer）","answer":false},{"option":"傳輸層（Transport Layer）","answer":true},{"option":"網路層（Network Layer）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"091", "type":"Single", "question":"依照 OSI 參考模式（OSI Reference Model）的定義，關於交換碼轉換（Code conversion）、資料轉譯（Data translation）、壓縮及加密（Compression and encryption），是屬於哪一層的工作？", "options":[{"option":"應用層（Application）","answer":false},{"option":"展示層（Presentation）","answer":true},{"option":"傳輸層（Transport Layer）","answer":false},{"option":"資料連結層（Data Link Layer）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"092", "type":"Multi", "question":"下列哪些是傳輸層（Transport layer）的協定？(複選)", "options":[{"option":"TCP","answer":true},{"option":"UDP","answer":true},{"option":"ICMP","answer":false},{"option":"SNMP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"093", "type":"Single", "question":"某一台 bbs 伺服器 IP 為 140.112.172.11，domain name 登記為 ptt.cc，如果使用者打 telnet ptt.cc ，則使用者端會產生多少 tcp、 udp、icmp 的封包？", "options":[{"option":"tcp = 1、udp = 1、icmp = 1","answer":false},{"option":"tcp = 1、udp = 1、icmp = 0","answer":true},{"option":"tcp = 1、udp = 0、icmp = 1","answer":false},{"option":"tcp = 1、udp = 0、icmp = 0","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"094", "type":"Single", "question":"下列可同時使用 TCP 和 UDP 服務的應用協定是哪一項？", "options":[{"option":"DNS","answer":true},{"option":"TFTP","answer":false},{"option":"TELNET","answer":false},{"option":"HTTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"095", "type":"Single", "question":"允許路由器進行封包切割，在 IP 標頭（header）裡面 DF（Don't Fragment）需配置多少？", "options":[{"option":"0","answer":true},{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"096", "type":"Single", "question":"使用 VLAN 的好處有哪些？", "options":[{"option":"可以增加碰撞網域（Collision domains）的範圍","answer":false},{"option":"可以增加網路的安全性","answer":true},{"option":"可以減少碰撞網域（Collision domains）的數量","answer":false},{"option":"可以減少廣播網域（Broadcast domains）的數量","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"097", "type":"Single", "question":"關於路由器在網路層（Network Layer）的功能是下列哪一項？", "options":[{"option":"VALN 管理","answer":false},{"option":"路由選擇","answer":true},{"option":"將兩個 LAN 連接起來","answer":false},{"option":"提供實體層（Physical layer）的安全性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"098", "type":"Single", "question":"下列哪一個協議可以建立安全性的連接到網路設備上？", "options":[{"option":"SNMPv2","answer":false},{"option":"Telnet","answer":false},{"option":"ARP","answer":false},{"option":"SSH","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"099", "type":"Single", "question":"如附圖所示，已知 IP 封包（IP packet）的表頭（Header）其值以 16 進位表示為：4F 00 00 74 00 03 20 00 20 06 00 00 7C 4E 03 02 B4 0E 0F 02。下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"無封包選項（IP options）","answer":false},{"option":"有封包選項（IP options），其選項大小為 15 個位元組","answer":false},{"option":"有封包選項（IP options），其選項大小為 60 個位元組","answer":false},{"option":"有封包選項（IP options），其選項大小為 40 個位元組","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"100", "type":"Multi", "question":"關於 UDP 協定的運作，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"UDP 的原文是 Uniform Datagram Protocol","answer":false},{"option":"提供非連接服務（Connectionless services）","answer":true},{"option":"沒有提供流量控制（Flow control）機制","answer":true},{"option":"沒有檢查加總的錯誤控制（Error control）機制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"101", "type":"Single", "question":"關於 TCP 協定的運作，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"雙向，半雙工（Half duplex）","answer":true},{"option":"提供連接服務（Connection services）","answer":false},{"option":"提供流量控制（Flow control）機制","answer":false},{"option":"提供錯誤控制（Error control）機制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"102", "type":"Single", "question":"關於TCP 協定在連接建立（connection establishment）時運作的敘述如下：1.使用三次握手（three way handshaking）方式、2. 第一次握手是SYN 資料段（SYN Segment）、3. 第二次握手是ACK 資料段（ACK Segment）、4. 第三次握手是 ACK 資料段（ACK Segment）。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,4","answer":true},{"option":"1,2,3,4","answer":false},{"option":"1,2,3","answer":false},{"option":"2,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"103", "type":"Single", "question":"關於 TCP 協定的流量控制（flow control）時運作的敘述如下：1. 使用滑動視窗（sliding window）方式、2. 滑動視窗大小在連接建立（connection establishment）時確定，傳遞過程中也可以改變、3. 滑動視窗大小實際可容許之最大值是 65535 個位元組、4. 只使用停等（stop and wait）方式。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,3","answer":false},{"option":"1,2","answer":true},{"option":"2,4","answer":false},{"option":"2,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"104", "type":"Single", "question":"關於 TCP 協定的錯誤控制（error control）時運作的敘述如下：1. 它不能處理非依序封包（Out-of-Order Segment）方式、2. 它能處理重覆封包（Duplicate Segment）方式、3. 它會產生魔法師學徒蟲（Sorcerer’s Apprentice Bug）的問題。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2,3","answer":false},{"option":"2","answer":true},{"option":"3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"105", "type":"Single", "question":"已知 TCP 資料段（TCP segment）大小為 120 個位元組，IP 表頭選項（IPHeader Option）大小為 20 個位元組，則整個 IP 封包（IP packet）大小是多少？", "options":[{"option":"160 個位元組","answer":true},{"option":"140 個位元組","answer":false},{"option":"120 個位元組","answer":false},{"option":"100 個位元組","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"106", "type":"Single", "question":"關於 TFTP 與 TCP 兩者協定，在資料傳輸（Data Transfer）的比較，下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"TFTP 協定提供雙向（Full duplex）","answer":false},{"option":"TCP 協定提供可靠（Reliable）傳輸品質","answer":true},{"option":"TFTP 協定使用 TCP 協定，故不可提供可靠（Reliable）傳輸品質","answer":false},{"option":"兩者皆不能提供可靠（Reliable）傳輸品質","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"107", "type":"Multi", "question":"關於 SCTP 協定（Stream Control Transmission Protocol）的運作，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"SCTP 是一個可靠的傳輸通訊協定","answer":true},{"option":"SCTP 是屬於一種連接導向的通訊協定","answer":true},{"option":"SCTP 提供全雙工服務","answer":true},{"option":"一個 SCTP 的關聯可支援多種位址服務（multihoming services）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"108", "type":"Single", "question":"要通知傳送端網路有壅塞（Congested）情形時，可傳送 ICMP 的哪一種訊息？", "options":[{"option":"參數問題（Parameter problem）","answer":false},{"option":"來源端放慢（Source quench）","answer":true},{"option":"回覆要求（Echo request）","answer":false},{"option":"逾時（TTTTTTime exceeded）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"109", "type":"Single", "question":"關於 TCP 標頭中的 ACK 序號指的是哪一種說法？", "options":[{"option":"正確收到的上一個封包序號","answer":false},{"option":"正確收到的目前封包序號","answer":false},{"option":"正確收到的下一個封包序號","answer":false},{"option":"預期收到的下一個封包序號","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"110", "type":"Single", "question":"下列哪一項是 210.35.12.40/25 網段下主機可用的 IP 範圍？", "options":[{"option":"210.35.12.0～210.35.12.127","answer":false},{"option":"210.35.12.1～210.35.12.126","answer":true},{"option":"210.35.12.127～210.35.12.255","answer":false},{"option":"21.35.12.128～210.35.12.254","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"111", "type":"Multi", "question":"關於 IEEE 802 標準的定義，相當於 OSI 模型中哪些階層的標準？(複選)", "options":[{"option":"實體層","answer":true},{"option":"傳輸層","answer":false},{"option":"資料連結層","answer":true},{"option":"應用層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"112", "type":"Single", "question":"TCP/IP 協定中網路系統管理者想要測試電腦之間是否連通，可用下列哪一個命令？", "options":[{"option":"bine","answer":false},{"option":"pine","answer":false},{"option":"ping","answer":true},{"option":"vi","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"113", "type":"Multi", "question":"關於連接埠（port）的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"TCP 和 UDP 可用的連接埠數目為 32767 個","answer":false},{"option":"註冊埠號（registered ports）是提供給各軟體公司向 IANA 申請註冊用","answer":true},{"option":"公認埠號（well-known ports）中，埠號 80 是 HTTP","answer":true},{"option":"公認埠號（well-known ports）中，埠號 25 是 FTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"114", "type":"Single", "question":"在 194.33.53.40/25 網段下，下列哪一項是主機可用的 IP 範圍？", "options":[{"option":"194.33.53.0~194.33.53.127","answer":false},{"option":"194.33.53.1~194.33.53.126","answer":true},{"option":"194.33.53.127~194.33.53.255","answer":false},{"option":"194.33.53.128~194.33.53.254","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"115", "type":"Multi", "question":"關於 TCP 協定的流量控制（Flow control）的運作敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"使用滑動視窗（Sliding window）方式","answer":true},{"option":"滑動視窗大小可以在連線建立時確定，傳遞過程中也可改變","answer":true},{"option":"流量控制是一種速率調節服務會將傳送端傳送的速率，調整至相符於接收端應用程式讀取的速率","answer":true},{"option":"滑動視窗大小可以在連線建立時確定，傳遞過程中不可改變","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"116", "type":"Single", "question":"TCP 標頭中的 ACK 序號指的是下列哪一項？", "options":[{"option":"正確收到上一個封包序號","answer":false},{"option":"正確收到目前封包序號","answer":false},{"option":"正確收到的下一個封包序號","answer":false},{"option":"預期收到的下一個封包序號","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"117", "type":"Multi", "question":"TCP 封包中的 ACK 主要的作用為下列哪些？(複選)", "options":[{"option":"由接收端發給傳送端，那些封包已經接收了","answer":true},{"option":"負責建立 TCP 的第一次連線","answer":false},{"option":"將封包作標記，供未來使用","answer":false},{"option":"遇到封包遺失或錯誤時，可以重傳封包","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"118", "type":"Single", "question":"關於 UDP 的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"當資料未收到時，UDP 會進行重送","answer":false},{"option":"UPD 的網路傳輸是具可靠性的","answer":false},{"option":"UDP 比 TCP 的網路傳輸更為複雜","answer":false},{"option":"UDP 是屬於 OSI 第四層的通訊協定","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"119", "type":"Single", "question":"OSI 七層網路架構中，由最下層至最上層的排序哪一項正確？（1）實體層 (Physical Layer)、（2）應用層 (Application Layer)（3）會議層 (Session Layer)、（4）表示層 (Presentation Layer)、（5）傳輸層 (Transport Layer)、（6）網路層 (Network Layer)、（7）資料連結層 (Data Link Layer)", "options":[{"option":"1765342","answer":true},{"option":"1756324","answer":false},{"option":"2435617","answer":false},{"option":"2346571","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"120", "type":"Multi", "question":"下列哪些包含於 TCP/IP 分層模型？(複選)", "options":[{"option":"網路存取層（Network Access Layer）","answer":true},{"option":"網路層（Internet Layer）","answer":true},{"option":"傳輸層（Transport Layer）","answer":true},{"option":"表示層 (Presentation Layer)","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"121", "type":"Single", "question":"阿達的電腦發生某些網站無法連線的狀況，經檢查後發現，以 ping 指令連結 www.itest.org.tw 或 www.edu.tw 出現逾時，但直接 ping 219.87.145.240 或 140.111.1.140 則可以正常回應。下列哪一個網路可能設定錯誤？", "options":[{"option":"子網路遮罩（Netmask）","answer":false},{"option":"NTP 伺服器","answer":false},{"option":"DNS 伺服器","answer":true},{"option":"預設閘道（Default Gateway）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"122", "type":"Multi", "question":"下列哪些傳輸協定支援 UDP？(複選)", "options":[{"option":"HTTP","answer":false},{"option":"TFTP","answer":true},{"option":"DNS","answer":true},{"option":"FTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"123", "type":"Single", "question":"DHCP 封包於傳輸層是採 UDP 協定，請問 UDP 於用戶端向伺服器傳送封包時，使用下列哪一項通訊埠？", "options":[{"option":"22","answer":false},{"option":"21","answer":false},{"option":"68","answer":false},{"option":"67","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"124", "type":"Multi", "question":"下列哪些預設 TCP 埠及應用配對正確？(複選)", "options":[{"option":"HTTP – 80 Port","answer":true},{"option":"FTP – 22 Port","answer":false},{"option":"Telnet – 23 Port","answer":true},{"option":"MariaDB（ySQL）– 3389 Port","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"125", "type":"Multi", "question":"下列關於 TCP/IP 的敘述哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"一個裝置僅能有一個 IP 位址","answer":true},{"option":"DNS 可以自動分配 IP 位址給用戶","answer":true},{"option":"HTTP 協定可利用 TCP 傳送資料","answer":false},{"option":"可用於區域網路（LAN）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"126", "type":"Multi", "question":"下列哪些是 UDP 的特性？(複選)", "options":[{"option":"可靠性比 TCP 差","answer":true},{"option":"封包遺失可重傳","answer":false},{"option":"傳輸速度較 TCP 快","answer":true},{"option":"屬於非連線導向","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"127", "type":"Single", "question":"在 IP Class A 中的 private IP 範圍，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"172.16.0.0 - 172.31.255.255","answer":false},{"option":"192.168.0.0 - 192.168.255.255","answer":false},{"option":"10.0.0.0 - 10.255.255.255","answer":true},{"option":"127.0.0.0 - 127.255.255.255","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"128", "type":"Single", "question":"下列哪一種目的（destination）IP 位址不會送出到本身主機之外？", "options":[{"option":"64.1.1.3 / 255.0.0.0","answer":false},{"option":"127.0.0.1 / 255.255.0.0","answer":true},{"option":"10.112.1.4 / 255.255.255.0","answer":false},{"option":"192.168.4.4 / 255.255.255.192","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"129", "type":"Single", "question":"網卡 MAC 位址為 0012：3400：DE55，請問 ipv6 EUI-64 識別碼為下列哪一項？", "options":[{"option":"0012：fffe：3400：d655","answer":false},{"option":"0012：34fe：ff00：d655","answer":false},{"option":"fffe：0012：3400：d655","answer":false},{"option":"0012：34ff：fe00：d655","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"130", "type":"Single", "question":"在 IPv6 的環境下，有一台主機 A 會發出哪一種訊息可以得知主機 B 的MAC？", "options":[{"option":"Neighbor Solicitation","answer":true},{"option":"Router Advertisement","answer":false},{"option":"Router Solicitation","answer":false},{"option":"Neighbor Advertisement","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"131", "type":"Single", "question":"下列哪一項為 IANA（Internet Assigned Number Authority）機構，其定義為可實際直接連結 Internet 存取的 IPv6 位址 (全單點廣播位址， Global Unicast Address)？", "options":[{"option":"FE80::/10","answer":false},{"option":"2000::/3","answer":true},{"option":"FC00::/7","answer":false},{"option":"FF00::/8","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"132", "type":"Multi", "question":"下列關於 IPv6 位址（IPv6 address）的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"FF02::2","answer":true},{"option":"21DA:D3:0:2F3B:2AA:FF:FE28:9C5A","answer":true},{"option":"FE71::","answer":true},{"option":"3200::2::1","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"133", "type":"Single", "question":"已知 113.45.16.7 / 12 母網段和子網路的遮罩為 255.255.255.192，請問有子網路數目可以用幾個位元表示？", "options":[{"option":"11","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"13","answer":false},{"option":"14","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"134", "type":"Multi", "question":"關於群播位址（Multicast address），下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"224.0.0.1，是 IPv4 群播位址","answer":true},{"option":"FF02::，是 IPv6 群播位址","answer":true},{"option":"在 192.0.2.0 / 24 網段下，位址 192.0.2.255 是群播位址","answer":false},{"option":"3000::，是 IPv6 群播位址","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"135", "type":"Single", "question":"已知網際網路的 IP 位址係由四組數字所組成，下列表示法中哪一項錯誤？", "options":[{"option":"140.6.36.256","answer":true},{"option":"140.6.20.8","answer":false},{"option":"169.123.3.2","answer":false},{"option":"200.100.3.2","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"136", "type":"Single", "question":"王小明欲將校內電腦以 30 部為單位，分割成不同子網域，其最小的網路遮罩為下列哪一項？", "options":[{"option":"255.255.255.128","answer":false},{"option":"255.255.255.192","answer":false},{"option":"255.255.255.224","answer":true},{"option":"255.255.255.248","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"137", "type":"Single", "question":"若想在 IE 瀏覽器中直接輸入 IPv6 位址（如：2001:b020:0:77::12）連線網站，可在 URL 列中如何輸入？", "options":[{"option":"#2001:b020:0:77::12#","answer":false},{"option":"[2001:b020:0:77::12]","answer":true},{"option":"{2001:b020:0:77::12}","answer":false},{"option":"(2001:b020:0:77::12)","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"138", "type":"Single", "question":"如附圖所示，IPv6 位址其可容許的位址個數是 IPv4 位址的幾倍？", "options":[{"option":"選項 A","answer":false},{"option":"選項 B","answer":false},{"option":"選項 C","answer":false},{"option":"選項 D","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"139", "type":"Single", "question":"請問 195.163.22.25/23 的主機數目有幾個？", "options":[{"option":"510","answer":true},{"option":"512","answer":false},{"option":"1024","answer":false},{"option":"1022","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"140", "type":"Single", "question":"一個網路位址為 173.83.0.0，在一個 Class B 網路中切割出 4096 個子網路，請問每個子網路可以有多少主機？", "options":[{"option":"14","answer":true},{"option":"30","answer":false},{"option":"62","answer":false},{"option":"126","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"141", "type":"Multi", "question":"下列哪些方法用來解決 IPv4 和 IPv6 之間的轉換？(複選)", "options":[{"option":"雙堆疊架構（dual-stack）","answer":true},{"option":"通道技術（tunneling）","answer":true},{"option":"網路位址與協定轉換（Network Address Translation-Protocol Translation，NAT-PT）","answer":true},{"option":"IP 欺騙（IP Spoofing）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"142", "type":"Multi", "question":"關於特殊用途的 IP 位址，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"Net ID 與 Host ID 皆為 1（即 255.255.255.255），代表是區域性網路的廣播，只有在此區域網路上的裝置可收到此廣播","answer":true},{"option":"Class A 的 127.0.0.0~127.255.255.255 皆可做為回路測試使用位址。其中 127.0.0.1 最常被使用，相當於主機名稱「localhost」","answer":true},{"option":"使用私有位址的封包，不能在 Internet 傳送","answer":true},{"option":"整個 IP 位址全為 0 時，Cisco 路由器常用來指定預設路徑；也可以解釋成「任何網路」","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"143", "type":"Multi", "question":"關於 IPv6 的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"IPv6 的 IP 位址是由 128 bits 所組成","answer":true},{"option":"IPv6 具有不需要人為設定的情形下，可讓電腦自動向路由器取得IPv6 位址的自動定址機制","answer":true},{"option":"IPv6 封包的標頭長度為固定的 20 Bytes，因此在處理與轉送上可以更快速","answer":false},{"option":"IPv6 有 IPv4 所無法滿足的技術，如可移動性（mobility）與階層性位址架構","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"144", "type":"Single", "question":"在 10.10.18.0/24 的子網路中，共可分配多少 IP 位置給網路設備使用？", "options":[{"option":"254","answer":true},{"option":"255","answer":false},{"option":"510","answer":false},{"option":"765","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"145", "type":"Single", "question":"某位址為 163.17.206.14/20，試問該區塊包含多少個位址？", "options":[{"option":"1024","answer":false},{"option":"3072","answer":false},{"option":"2048","answer":false},{"option":"4096","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"146", "type":"Single", "question":"關於 TCP / IP 網路，SNMP 通訊協定於傳輸層中，使用下列哪一項通訊協定？", "options":[{"option":"UDP","answer":true},{"option":"TCP","answer":false},{"option":"IP","answer":false},{"option":"RTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"147", "type":"Single", "question":"下列哪一項是網路上常用的資料錯誤檢查（Error detection）機制？", "options":[{"option":"CRC","answer":true},{"option":"Selective Repeat","answer":false},{"option":"GO-BACK-N","answer":false},{"option":"Sliding Window","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"148", "type":"Multi", "question":"關於 TCP/IP 網路，下列哪些應用層（Application Layer）的通訊協定是使用 TCP 連結導向的連線服務？(複選)", "options":[{"option":"HTTP","answer":true},{"option":"MIME","answer":true},{"option":"SNMP","answer":false},{"option":"SMTP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"149", "type":"Single", "question":"關於 TCP/IP 網路，下列哪一項屬於外部路由通訊協定（Exterior Routing Protocol, ERP）？", "options":[{"option":"BGP","answer":true},{"option":"IGMP","answer":false},{"option":"OSPF","answer":false},{"option":"RIP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"150", "type":"Single", "question":"關於網際網路上網頁（Web pages）互相傳輸的安全性標準通訊協定是下列哪一項？", "options":[{"option":"SET","answer":false},{"option":"S-HTTP","answer":true},{"option":"IPSec","answer":false},{"option":"SSL","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"151", "type":"Single", "question":"關於 TCP/IP 網路，OSPF 路由（Routing）通訊協定使用下列哪一種路由演算法？", "options":[{"option":"Distance Vector","answer":false},{"option":"Flooding","answer":false},{"option":"Random","answer":false},{"option":"Link State","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"152", "type":"Single", "question":"目前於網際網路上，下列哪一項通訊協定是最常用的動態定址法？", "options":[{"option":"DNS","answer":false},{"option":"DHCP","answer":true},{"option":"OSPF","answer":false},{"option":"BGP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"153", "type":"Single", "question":"下列哪一項 DNS（Domain Name System）的構成元素是在使用端（Client）上執行？", "options":[{"option":"Domain Name Space","answer":false},{"option":"Name Servers","answer":false},{"option":"Name Resolvers","answer":true},{"option":"DNS Database","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"154", "type":"Single", "question":"下列關於 ARP 協定運作的三個敘述如下：(1)原文為 Address Return Protocol、(2)其屬於網路層通訊協定、(將 IP 位址轉成 MAC 位址。哪些敘述正確？", "options":[{"option":"1,2","answer":false},{"option":"2,3","answer":true},{"option":"1,3","answer":false},{"option":"1,2,3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"155", "type":"Single", "question":"TCP 是一個連接導向的傳輸協定，所以兩端使用者在進行資訊交換前，必須要先進行連線建立（Connection establishment），關於連線建立時的敘述如下：(1)使用三方交握（Three way handshake）、(2)第一次送出的封包為 SYN 封包、(3)第二次送出的封包為 ACK 封包、(4)第三次送出的封包為 SYN-ACK 封包。下列哪一項敘述正確？", "options":[{"option":"1,2","answer":true},{"option":"1,2,3","answer":false},{"option":"1,2,4","answer":false},{"option":"1,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"156", "type":"Single", "question":"小英的電腦發生某些電腦無法進行連線的問題，經檢查後發現，若使用ping 指令連結 www.edu.tw 出現逾時（time-out），但直接使用 ping 指令連結 140.111.1.140 則可以正常回應。下列哪一個網路設定可能有問題？", "options":[{"option":"IP 位址","answer":false},{"option":"DNS 伺服器","answer":true},{"option":"NAT 伺服器","answer":false},{"option":"預設閘道（Default Gateway）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"157", "type":"Single", "question":"下列哪一個層出現在 OSI 網路參考模型，而沒有出現在 TCP/IP 網路模型？", "options":[{"option":"網路層","answer":false},{"option":"傳輸層","answer":false},{"option":"應用層","answer":false},{"option":"表現層","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"158", "type":"Single", "question":"關於資料連結層的服務，不包括下列哪一項？", "options":[{"option":"擁塞控制","answer":true},{"option":"流量控制","answer":false},{"option":"錯誤控制","answer":false},{"option":"訊框包裝","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"159", "type":"Multi", "question":"查詢使用電腦的位址時，出現如下數值 23-45-A3-56-67-D2，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"該數值為 MAC 位址","answer":true},{"option":"該電腦跑乙太相關網路協定","answer":true},{"option":"該數值 IPv6 位址","answer":false},{"option":"該數值為資料連結層位址","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"160", "type":"Single", "question":"下列哪一個協定不與其他協定在同一層？", "options":[{"option":"PPP","answer":false},{"option":"HDLC","answer":false},{"option":"ICMP","answer":true},{"option":"Ethernet","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"161", "type":"Single", "question":"關於 ARP（Address Resolution Protocol）協定的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"工作層次在網路層","answer":false},{"option":"將 IP 位址解析為資料連結層位址","answer":false},{"option":"TCP/IP 協定中的一個協定","answer":false},{"option":"將資料連結層位址解析為 IP 位址","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"162", "type":"Multi", "question":"下列哪些攻擊是利用 TCP/IP 協定，進行攻擊？(複選)", "options":[{"option":"ARP spoofing","answer":true},{"option":"SYN flood","answer":true},{"option":"DNS spoofing","answer":true},{"option":"Social Engineering","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"163", "type":"Single", "question":"x 位元串以 16 進位表示為 A5，y 位元串為 D8，求 x 與 y 的漢明距離為下列哪一項？", "options":[{"option":"6","answer":true},{"option":"5","answer":false},{"option":"4","answer":false},{"option":"3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"164", "type":"Single", "question":"關於點對點 PPP 協定的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"工作層次在網路層","answer":false},{"option":"工作層次在應用層","answer":false},{"option":"工作層次在實體層","answer":false},{"option":"可以提供身份驗證","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"165", "type":"Multi", "question":"關於應用層協定及其所使用埠號，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"TELNET 埠號 23","answer":true},{"option":"HTTP 埠號 80","answer":true},{"option":"HTTPS 埠號 443","answer":true},{"option":"DNS 埠號 21","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"166", "type":"Single", "question":"HDLC 訊框（HDLC Frame）之開始與結束是利用一個位元串稱訊框始結號（Frame delimiter），該訊框始結號為哪一項？", "options":[{"option":"0111110","answer":false},{"option":"01111110","answer":true},{"option":"01010101","answer":false},{"option":"11111111","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"167", "type":"Single", "question":"乙太網路訊框長度，最小為 x，最大為 y，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"x=64, y=1518","answer":true},{"option":"x=46, y=1500","answer":false},{"option":"x=18, y=1500","answer":false},{"option":"x=32, y=1500","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"168", "type":"Multi", "question":"下列關於 Fast Ethernet 的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"使用的傳輸媒介為同軸纜線","answer":false},{"option":"傳輸速率為 100 Mbps","answer":true},{"option":"能夠同時與 10 BaseT 網路共存","answer":true},{"option":"實體拓樸為星狀架構","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"169", "type":"Single", "question":"關於訊框中繼（Frame Relay）的協定是被哪一種行動通訊網路標準所採用？", "options":[{"option":"UMTS","answer":false},{"option":"GPRS","answer":true},{"option":"GSM","answer":false},{"option":"WiMAX","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"170", "type":"Single", "question":"在台灣的公司、財團法人及個人的網域名稱，最終大都由下列哪一種單位統籌管理與分配？", "options":[{"option":"TWNIC","answer":true},{"option":"教育部電算中心","answer":false},{"option":"SEEDNET","answer":false},{"option":"中華電信","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"171", "type":"Multi", "question":"下列關於 CSMA / CD 協定的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"具有時槽概念","answer":false},{"option":"使用載波偵測機制","answer":true},{"option":"使用碰撞偵測機制","answer":true},{"option":"較 ALOHA 有效率","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"172", "type":"Single", "question":"請問 ATM 封包的是由多少 bytes 所組成的細胞（cell）？", "options":[{"option":"53 bytes","answer":true},{"option":"32 bytes","answer":false},{"option":"64 bytes","answer":false},{"option":"48 bytes","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"173", "type":"Single", "question":"若希望實現家庭無線高畫質影音訊號的傳輸，提供家庭多媒體應用更完備的高畫質影片解決方法，則可選用下列哪一種技術？", "options":[{"option":"Bluetooth","answer":false},{"option":"NFC","answer":false},{"option":"802.11ad","answer":true},{"option":"Infra-Red","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"174", "type":"Single", "question":"多模光纖規格若是 62.5/125，代表傳導核心為哪一項？", "options":[{"option":"125m","answer":false},{"option":"125μm","answer":false},{"option":"62.5m","answer":false},{"option":"62.5μm","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"175", "type":"Single", "question":"當橋接器收到訊框時，會依據橋接表中的目的 MAC 位址來決定訊框需不需要送到另一個網段，此動作稱為？", "options":[{"option":"過濾（Filter）","answer":false},{"option":"轉送（Forwarding）","answer":true},{"option":"路由（Routing）","answer":false},{"option":"廣播（Broadcast）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"176", "type":"Single", "question":"關於中繼器（Repeater）的敘述如下：(1)OSI 的第一層設備、(2)可用來加強纜線上的訊號、(3)只能用在類比訊號、(4)訊號 relay 用，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"2,3,4","answer":false},{"option":"1,2,4","answer":true},{"option":"1,3,4","answer":false},{"option":"1,2,3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"177", "type":"Single", "question":"關於 802.11 網路的敘述如下：(1)使用 CSMA/CA 協定、(2)利用 RTS/CTS解決隱藏終端（hidden terminal）的問題、(3)使用 32 bytes 的 MAC 位址、(4)訊框的傳送需要有 ACK 進行回應，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,4","answer":true},{"option":"1,2,3","answer":false},{"option":"2,3,4","answer":false},{"option":"1,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"178", "type":"Single", "question":"關於虛擬區域網路（VLAN）的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"利用特定技術將區域網路以邏輯的方式進行分割，且連結在區域網路上的電腦實際上也需要連結在一起","answer":true},{"option":"只要交換機符合 802.1Q 標準，即使交換機廠牌不同，也可以使用VLAN 互連","answer":false},{"option":"VLAN ID 可用來代表相同的 VLAN 群組","answer":false},{"option":"不同 VLAN 間的主機彼此之間不能直接通訊，若要通訊，必須要透過路由器來達成","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"179", "type":"Single", "question":"閘道器（gateway）是用在 OSI 模型中哪一層的網路設備？", "options":[{"option":"第一層","answer":false},{"option":"第三層","answer":false},{"option":"第五層","answer":false},{"option":"第七層","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"180", "type":"Single", "question":"MAC Address 位置中，前三個位元組代表下列哪一項？", "options":[{"option":"網路卡製造商","answer":true},{"option":"設備序號","answer":false},{"option":"隨機產生的號碼","answer":false},{"option":"國籍編號","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"181", "type":"Single", "question":"使用下列哪一種裝置會擴大碰撞領域？", "options":[{"option":"Repeater","answer":true},{"option":"Bridge","answer":false},{"option":"Switch","answer":false},{"option":"Router","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"182", "type":"Single", "question":"下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"在乙太網路上發生碰撞（Collision），可使用濾波器將其異常封包消除","answer":false},{"option":"乙太網路上的裝置，每次傳送訊框時，需以 CSMA/CD 方法爭取傳送的機會","answer":true},{"option":"不同國家、同一廠牌所生產的乙太網路，它們的 MAC 位址會完全相同","answer":false},{"option":"使用高品質的網路卡與集線器，就可以完全消除乙太網路的碰撞現象","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"183", "type":"Single", "question":"在乙太網路規格定義了訊框與訊框之間的間隔時間是哪一項？", "options":[{"option":"48 Bit Time","answer":false},{"option":"64 Bit Time","answer":false},{"option":"96 Bit Time","answer":true},{"option":"128 Bit Time","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"184", "type":"Single", "question":"下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"802.11n 最大傳輸速率理論值可達 600Mbit/s","answer":true},{"option":"802.11n 傳輸速度比 802.11g 慢 5 倍","answer":false},{"option":"臺北市提供市民免費使用 4G 行動上網","answer":false},{"option":"電腦裝置可以使用藍牙接收器使其與 WIFI 無線網路進行傳輸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"185", "type":"Single", "question":"下列哪兩種規格使用相同的頻帶？", "options":[{"option":"802.11g 與 802.11b","answer":true},{"option":"802.11a 與 802.11g","answer":false},{"option":"802.11a 與 802.11b","answer":false},{"option":"802.11c 與 802.11b","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"186", "type":"Single", "question":"FTTB 的 B 是指下列哪一項？", "options":[{"option":"Bluetooth","answer":false},{"option":"Boolean","answer":false},{"option":"BIST","answer":false},{"option":"Building","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"187", "type":"Single", "question":"某公司旗下擁有臺北總公司及高雄分公司，考量成本及安全性，請問兩間公司之間用哪一種連線方式最適合？", "options":[{"option":"ATM","answer":false},{"option":"ISDN","answer":false},{"option":"Frame Relay","answer":false},{"option":"VPN","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"188", "type":"Single", "question":"FTTH 的 H 是指下列哪一項？", "options":[{"option":"Host","answer":false},{"option":"Home","answer":true},{"option":"High-speed","answer":false},{"option":"Hinet","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"189", "type":"Multi", "question":"下列哪些是無線個人區域網路的技術？(複選)", "options":[{"option":"ZigBee","answer":true},{"option":"802.11ac","answer":false},{"option":"藍牙","answer":true},{"option":"NFC","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"190", "type":"Multi", "question":"關於屏蔽式雙絞線（Shielded Twisted Pair，STP）的敘述哪些正確？ (複選)", "options":[{"option":"能有效降低電磁干擾","answer":true},{"option":"能降低近端串音問題","answer":true},{"option":"使用金屬薄膜提供屏蔽","answer":true},{"option":"又稱做 UTP 纜線","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"191", "type":"Single", "question":"關於 4G（第四代）行動通訊網路技術採取哪一種無線電資源擷取技術？", "options":[{"option":"FDMA","answer":false},{"option":"WCDMA","answer":false},{"option":"OFDMA","answer":true},{"option":"TDMA","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"192", "type":"Single", "question":"下列關於無線傳輸技術所能提供的資料傳輸率哪一項錯誤？", "options":[{"option":"IEEE 802.15.1 可達 10 Mbps","answer":true},{"option":"IEEE 802.11n 可達 50 Mbps","answer":false},{"option":"IEEE 802.11b 可達 11 Mbps","answer":false},{"option":"IEEE 802.11a,g 可達 54 Mbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"193", "type":"Multi", "question":"關於無線連結與網路特性，下列哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"針對固定的調變策略而言，SNR 越高，BER 就越低","answer":false},{"option":"針對固定的調變策略而言，SNR 越低，BER 就越低","answer":true},{"option":"針對固定的 SNR，擁有較高位元傳輸速率（不管有沒有出錯）的調變技術，會有較高的 BER","answer":false},{"option":"針對固定的 SNR，擁有較高位元傳輸速率（不管有沒有出錯）的調變技術，BER 沒有影響","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"194", "type":"Single", "question":"Fast Ethernet 中所使用的媒體存取控制（MAC）方法為下列哪一項？", "options":[{"option":"CSMA / CA","answer":false},{"option":"CSMA / CD","answer":true},{"option":"Token Passing","answer":false},{"option":"CSMA / Polling","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"195", "type":"Single", "question":"如附圖所示，網路連線通道傳輸速率是 100 Gbps，其中 100 Gbps 是指哪一項？", "options":[{"option":"選項 A","answer":false},{"option":"選項 B","answer":false},{"option":"選項 C","answer":false},{"option":"選項 D","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"196", "type":"Single", "question":"藍牙與 802.11ac 其使用的主頻率（Hz）分別為哪一項？", "options":[{"option":"2.4G / 2.4G","answer":false},{"option":"2.4G / 5G","answer":true},{"option":"2.4M / 5M","answer":false},{"option":"2.4M / 2.4M","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"197", "type":"Multi", "question":"關於光纖（Optical fiber）與雙絞線（Twisted pair）的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"光纖核心材質是玻璃，雙絞線是銅","answer":true},{"option":"高頻在雙絞線的衰減很大","answer":true},{"option":"雙絞線較光纖容易彎曲","answer":true},{"option":"光纖只能傳數位訊號","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"198", "type":"Multi", "question":"下列哪些是資料連結層提供的服務？(複選)", "options":[{"option":"建立訊框（Framing）","answer":true},{"option":"內部流量控制（Flow Control）","answer":true},{"option":"錯誤偵測（Error Detection）","answer":true},{"option":"錯誤更正（Error Correction）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"199", "type":"Single", "question":"資料連結層實作於哪一個位置？", "options":[{"option":"主機 CPU","answer":false},{"option":"網路轉接卡（Network Adaptor）","answer":true},{"option":"主機記憶體（Memory）","answer":false},{"option":"主機匯流排（例如，PCI）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"200", "type":"Single", "question":"如附圖所示，下列哪一項為 IEEE 協定 CRC-32 標準所使用的產生器（Generator）？", "options":[{"option":"選項 A","answer":true},{"option":"選項 B","answer":false},{"option":"選項 C","answer":false},{"option":"選項 D","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"201", "type":"Single", "question":"下列哪一項不常被實作在資料連結層的多重存取協定？", "options":[{"option":"通道分割協定（Channel Partitioning Protocol）","answer":false},{"option":"隨機存取協定（Random Access Protocol）","answer":false},{"option":"公平存取協定（Fair Access Protocol）","answer":true},{"option":"輪流存取協定（Taking-Turns Protocol）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"202", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是機構網路（此網路為階層式且結合使用了集線器、乙太網路交換器、以及路由器）的缺點？", "options":[{"option":"缺乏流量隔離措施","answer":false},{"option":"交換器使用上的沒效率","answer":false},{"option":"管理使用者","answer":false},{"option":"不具服務品質的控制","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"203", "type":"Single", "question":"如附圖所示，在「分槽式 ALOHA 協定」中：假設共有 N 個節點，在任何一時槽任一節點傳輸訊框的機率為 p。則在一時槽，某一特定節點能夠成功進行傳輸的機率為哪一項？", "options":[{"option":"選項 A","answer":false},{"option":"選項 B","answer":true},{"option":"選項 C","answer":false},{"option":"選項 D","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"204", "type":"Single", "question":"IEEE 將資料連結層分成哪兩個子層（Sublayers）？", "options":[{"option":"LLC 及 MAC","answer":true},{"option":"MAC 及 CSMA","answer":false},{"option":"LLC 及 PPP","answer":false},{"option":"MAC 及 ATM","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"205", "type":"Multi", "question":"下列哪些網路技術是屬於 4G（第四代）行動通訊網路技術？(複選)", "options":[{"option":"WiMAX Advanced","answer":true},{"option":"LTE","answer":true},{"option":"GSM","answer":false},{"option":"GPRS","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"206", "type":"Single", "question":"乙太區域網路（Ethernet LAN）中網路介面卡（NIC）所使用的資料編碼（Data Encoding）方法為哪一項？", "options":[{"option":"NRZ-L","answer":false},{"option":"Manchester","answer":true},{"option":"NRZI","answer":false},{"option":"Differential Manchester","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"207", "type":"Single", "question":"Fast Ethernet 的最大訊框（Frame）長度是多少 Bytes？", "options":[{"option":"512","answer":false},{"option":"1024","answer":false},{"option":"1502","answer":false},{"option":"1518","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"208", "type":"Single", "question":"Gigabit Ethernet 目前其規格中最高傳輸速率可達到多少？", "options":[{"option":"10 Gbps","answer":false},{"option":"40 Gbps","answer":false},{"option":"100 Gbps","answer":true},{"option":"300 Gbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"209", "type":"Single", "question":"TCP/IP 網路上，所使用的多媒體 e-mail 傳輸的通訊協定為哪一項？", "options":[{"option":"POP3","answer":false},{"option":"IMAP","answer":false},{"option":"SMTP","answer":false},{"option":"MIME","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"210", "type":"Single", "question":"Fast Ethernet 是使用下列哪一種網路拓樸架構（Topology）？", "options":[{"option":"Star","answer":false},{"option":"Bus","answer":true},{"option":"Ring","answer":false},{"option":"Tree","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"211", "type":"Single", "question":"下列哪一項 IEEE 規格是 VLAN（Virtual LAN）的標準？", "options":[{"option":"802.1G","answer":false},{"option":"802.1Q","answer":true},{"option":"802.1N","answer":false},{"option":"802.1V","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"212", "type":"Single", "question":"SSL 是被設計使用下列哪一種通訊協定，以提供安全又可靠的 end-to-end服務？", "options":[{"option":"IP","answer":false},{"option":"TFTP","answer":false},{"option":"UDP","answer":false},{"option":"TCP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"213", "type":"Single", "question":"乙太網路（Ethernet）的訊框格式為下列哪一項？", "options":[{"option":"前導＋起始欄符號＋來源位址＋目的位址＋型式＋酬載＋CRC","answer":false},{"option":"前導＋起始欄符號＋長度＋來源位址＋目的位址＋酬載＋CRC","answer":false},{"option":"前導＋起始欄符號＋目的位址＋來源位址＋型式＋酬載＋CRC","answer":true},{"option":"前導＋起始欄符號＋長度＋目的位址＋來源位址＋酬載＋CRC","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"214", "type":"Multi", "question":"使用乙太網路（Ethernet）規格為 100Base-T4，請問其代表意義為下列哪些？(複選)", "options":[{"option":"100 Mbps","answer":true},{"option":"寬頻調變","answer":false},{"option":"使用雙絞線","answer":true},{"option":"使用四線","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"215", "type":"Single", "question":"如附圖所示，若使用 CRC（Cyclic Redundancy Code）運算來進行錯誤更正，下列數值哪一項正確？", "options":[{"option":"100101110111","answer":true},{"option":"100101110110","answer":false},{"option":"100101110000","answer":false},{"option":"100101110100","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"216", "type":"Single", "question":"在乙太網路（Ethernet）的訊框（Frame），關於 MAC 位址欄位的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"來源位址：47 20 9C 2E 08 6E 是群播","answer":false},{"option":"來源位址：70 83 3B 2E C8 AE 是群播","answer":false},{"option":"目的位址：97 20 CB 2E 28 FE 是群播","answer":true},{"option":"目的位址：A0 FF AB 23 08 FF 是群播","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"217", "type":"Single", "question":"把位元串 bit stream 分隔出個別的訊框 Frame 是一項重要的工作，敘述如下：(1)屬於資料連結層的工作、(2)屬於網路層的工作、(3)Ethernet 採用位元填充 bit stuffing 方式、(4)Ethernet 採用實體層編碼違反，下列哪一項敘述正確？", "options":[{"option":"2, 3","answer":false},{"option":"1, 4","answer":true},{"option":"2, 4","answer":false},{"option":"1, 3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"218", "type":"Single", "question":"無線區域網路 Wireless LAN：IEEE 802.11 所使用的媒體存取控制 MAC 方法為哪一項？", "options":[{"option":"CSMA/CD","answer":false},{"option":"Token Passing","answer":false},{"option":"CSMA/CA","answer":true},{"option":"Hub Polling","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"219", "type":"Single", "question":"無線區域網路（Wi-Fi 802.11）中所使用的媒體存取控制（MAC）方法為哪一種？", "options":[{"option":"CSMA/CD","answer":false},{"option":"Token Passing","answer":false},{"option":"CSMA/CA with Backoff","answer":true},{"option":"CDMA","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"220", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是無線區域網路中無線電頻率（RF）之調變（Modulation）方法？", "options":[{"option":"Amplitude","answer":false},{"option":"Frequency","answer":false},{"option":"Phase","answer":false},{"option":"Wave","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"221", "type":"Single", "question":"無線區域網路（Wi-Fi）協定中，下列哪一種規格之資料傳輸速率（DataRate）最快？", "options":[{"option":"IEEE 802.11g","answer":false},{"option":"IEEE 802.11n","answer":false},{"option":"IEEE 802.11ac","answer":false},{"option":"IEEE 802.11ad","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"222", "type":"Single", "question":"目前具安全性的無線區域網路（WLAN）之 Wi-Fi 網路協定為下列哪一項？", "options":[{"option":"IEEE 802.11b","answer":false},{"option":"IEEE 802.11g","answer":false},{"option":"IEEE 802.11n","answer":false},{"option":"IEEE 802.11i","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"223", "type":"Single", "question":"關於無線射頻辨識（RFID）的四個敘述如下：(1)RFID 原文為 radio frequency identification、(2)IEEE 802.17 標準、(3)讀取器與標籤通訊中防止碰撞機制主要有自適應二進位樹或 Slotted Aloha 演算法為基礎的機制、(4)標籤的類型只有被動式。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,3,4","answer":false},{"option":"2,3","answer":false},{"option":"1,2","answer":false},{"option":"1,3","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"224", "type":"Single", "question":"關於近場通訊（NFC）的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"耗電量低、近距離、一次只和一台機器連結","answer":false},{"option":"可超過 1 Mbps 的傳輸速率","answer":true},{"option":"可以有三個工作模式：卡類比模式（Card emulation mode）、讀卡機模式（Reader/Writer mode）、對等模式（P2P mode）","answer":false},{"option":"可以在 Android 或 iOS 系統下運作","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"225", "type":"Single", "question":"關於藍牙（Bluetooth）的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"使用 2.4 至 2.485 GHz 的 ISM 頻段","answer":false},{"option":"IEEE 的藍牙技術標準化為 IEEE 802.15.1","answer":false},{"option":"支援多裝置連接，可促進物聯網（Internet of Everything）的發展","answer":false},{"option":"藍牙的傳輸距離可達 1500 公尺","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"226", "type":"Single", "question":"關於 IEEE 802.11 的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"介質存取控制（MAC）層主要是使用 CSMA/CA","answer":false},{"option":"含 IEEE 802.11 bg 標準","answer":true},{"option":"定義在 2.4G, 3.6G, 5G,及 60 GHz 頻段","answer":false},{"option":"含 IEEE 802.11 ac 標準","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"227", "type":"Single", "question":"伺服器使用聚合式網路卡（Converged Network Adapters, CNA）可以直接接入 FCoE 的網路介面，請問 FCoE 代表的是哪一項？", "options":[{"option":"Fibre Channel over Ethernet，提供儲存設備網路與乙太網路整合功能，減少機房佈線","answer":true},{"option":"Flex Cave of Ethernet，提供乙太網路彈性資料儲存功能，讓乙太網路能承載更高速的傳輸頻寬","answer":false},{"option":"Flexibility Connection of Ethernet，提供更彈性的乙太網路連線架設功能，讓乙太網路不再受限於 UTP 與光纖兩種傳輸媒介的物理限制","answer":false},{"option":"Firewall Connection of Ethernet，提升乙太網路為人詬病的安全性問題，讓乙太網路可以直接整合防火牆功能","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"228", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是行動網路支援使用者移動性所需的網路層新功能？", "options":[{"option":"行動節點向外地代理器的協定","answer":false},{"option":"外地代理器向本地代理器進行登記的協定","answer":false},{"option":"本地代理器的資料報封裝協定","answer":false},{"option":"本地代理器的解封裝協定","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"229", "type":"Single", "question":"下列哪一個方案不是解決「TCP 的壅塞控制反應在無線環境中效能不佳」的方案？", "options":[{"option":"本地復原","answer":false},{"option":"TCP 傳送端知曉無線連結的存在","answer":false},{"option":"連線切割","answer":false},{"option":"連線重建","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"230", "type":"Single", "question":"雲端運算（Cloud Computing）中採用下列哪一種層次（Tier） Client/Sever 應用架構？", "options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":true},{"option":"3","answer":false},{"option":"4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"231", "type":"Single", "question":"雲端運算中哪一種服務模式其投資報酬率（ROI）為最高？", "options":[{"option":"SaaS","answer":true},{"option":"IaaS","answer":false},{"option":"PaaS","answer":false},{"option":"EaaS","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"232", "type":"Multi", "question":"下列哪些是由 USA NIST 所定義雲端運算的重要特性？(複選)", "options":[{"option":"隨需自助服務（On-Demand Self-Service）","answer":true},{"option":"資源池（Resource Pool）","answer":true},{"option":"較好的資料私密性（Better Data Privacy）","answer":false},{"option":"可衡量的服務（Measured Service）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"233", "type":"Single", "question":"關於 4G 通訊技術的敘述如下：(1)4G 的 G 代表兆 Giga 表示很快、(2)4G按照 ITU 的定義，靜態傳輸速率達到 1Gbps，在高速移動狀態下可以達到100 Mbps、(3)LTE-Advanced 是 ITU 承認的 4G 標準、(4)WiMAX-Advanced是 ITU 承認的 4G 標準。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,3,4","answer":false},{"option":"2,3,4","answer":true},{"option":"3,4","answer":false},{"option":"3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"234", "type":"Multi", "question":"關於 IGRP 與 RIP 在設計上的差異，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"Hop count 的限制不同","answer":true},{"option":"都是使用 distance vector 演算法","answer":true},{"option":"IGRP 使用多個參數（metric），RIP 只有一個","answer":true},{"option":"路由更新 IGRP 30 秒一次，RIP 90 秒一次","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"235", "type":"Multi", "question":"在 RIPv1 路由協定中，會面臨下列哪些問題？(複選)", "options":[{"option":"Routing update 訊息無法被驗證","answer":true},{"option":"無法處理路由迴圈的問題","answer":false},{"option":"只能使用靜態路由","answer":false},{"option":"無法使用於大型網路，如 hop count 超過 16","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"236", "type":"Multi", "question":"在 OSPF 中，骨幹路由器的設定，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"其區域號碼為 Area 0","answer":true},{"option":"骨幹路由器需與其他所有的路由器拓樸上直接相連","answer":false},{"option":"不可以擔任其他路由器的角色，如自製系統邊界路由器（ASBR）","answer":false},{"option":"所有其他 OSPF 區域都要與骨幹區域相連","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"237", "type":"Multi", "question":"關於 BGP 的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"使用於不同 AS（Autonomous System）之間，交換路由策略","answer":true},{"option":"使用 UDP，網路埠（port）179 進行通訊","answer":false},{"option":"BGP-4 也支援 IPv6 的路由交換","answer":true},{"option":"以 ASN（Autonomous System Number）作為識別身分唯一性","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"238", "type":"Multi", "question":"下列關於 IBGP（Internal BGP）敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"IBGP 的目的在於兩個 EBGP（External BGP）路由器之間的訊息交換","answer":true},{"option":"使用於單一個 AS（Autonomous System）範圍之內","answer":true},{"option":"IBGP 無法在一個 AS 的範圍內通過非 BGP 的路由器","answer":false},{"option":"IBGP 訊息使用 UDP 協定傳送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"239", "type":"Single", "question":"下列哪一項是 RIPv2 的主要特性？", "options":[{"option":"預設使用單播方式傳送 hello 封包","answer":false},{"option":"支援 VLSM","answer":true},{"option":"支援 classful routing protocol","answer":false},{"option":"預設使用廣播方式傳送 hello 封包","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"240", "type":"Single", "question":"下列哪一個訊息是用於一個路由器運行連結狀態協議（Link-State Protocol），以建立和檢測其鄰近相連的路由器是否存在？", "options":[{"option":"收到其他連結狀態路由器的路由表","answer":false},{"option":"預設使用單播協議","answer":false},{"option":"SAP 的訊息發送到其他的路由器","answer":false},{"option":"發送 Hello 訊息到其他路由器","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"241", "type":"Single", "question":"下列哪一項是具有強制性（mandatory），並且是眾所皆知（well-known）的BGP 屬性？", "options":[{"option":"AS-path，origin，MED","answer":false},{"option":"AS-path，weight，MED","answer":false},{"option":"origin，AS-path，next-hop","answer":true},{"option":"AS-path，origin，weight","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"242", "type":"Single", "question":"當 OSPF 啟動平滑重起（Graceful Restart）的功能，當發生控制模組切換時，是哪一個機制繼續轉送封包？", "options":[{"option":"單播逆向轉發（Reverse Path Forwarding）","answer":false},{"option":"UDP 轉發","answer":false},{"option":"第二層（Layer 2）轉發","answer":false},{"option":"硬體轉發","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"243", "type":"Single", "question":"關於 RIP 路由協定，下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"原文為 Routing Interior Protocol","answer":false},{"option":"只與鄰居交換路由資訊","answer":true},{"option":"路由資訊使用 TCP 協定傳送","answer":false},{"option":"聚合快（Convergence）且穩定（stable）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"244", "type":"Single", "question":"關於 OSPF 路由協定，會使用哪一種資訊來更新路由表？", "options":[{"option":"Link state 資訊","answer":true},{"option":"Hop count 資訊","answer":false},{"option":"AS path 資訊","answer":false},{"option":"Path vector 資訊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"245", "type":"Multi", "question":"通常一個自治領域（Autonomous system），內部會劃分出一些小網域稱為區（Area），每一區有區界路由器（Area Border Router），下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"這些區界路由器，通常使用骨幹網路（Backbone）將其連結，該區稱為零區（Zero area）","answer":true},{"option":"區界路由器使用 OSPF 路由協定，並求出路徑之區內及區外之兩個路由表","answer":true},{"option":"區的識別通常使用 32-bit 數值表示同 IPv4","answer":true},{"option":"區界路由器使用 BGP 路由協定與自治領域之自治界路由器（AS border router）連結","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"246", "type":"Single", "question":"關於自治領域間接（Inter-AS）的路由協定，使用下列哪一種路由？", "options":[{"option":"link-state 路由","answer":false},{"option":"distance vector 路由","answer":false},{"option":"Path vector 路由","answer":true},{"option":"Static 路由","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"247", "type":"Single", "question":"路由器不支援下列哪一種通訊協定？", "options":[{"option":"NETBEUI","answer":true},{"option":"IPX","answer":false},{"option":"HDLC","answer":false},{"option":"IP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"248", "type":"Single", "question":"在路由表中，0.0.0.0 / 0 項目代表什麼意思？", "options":[{"option":"沒有意義","answer":false},{"option":"不可能存在此項目","answer":false},{"option":"預設閘道","answer":true},{"option":"本機 IP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"249", "type":"Multi", "question":"下列哪些可歸類於內部路由協定（Interior Routing Protocol）？(複選)", "options":[{"option":"RIP","answer":true},{"option":"BGP","answer":false},{"option":"OSPF","answer":true},{"option":"IGRP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"250", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是 ARP/RARP 協定內的標頭欄位？", "options":[{"option":"Source Port Number","answer":true},{"option":"Protocol Type","answer":false},{"option":"Sender Hardware Address","answer":false},{"option":"Protocol Address Length","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"251", "type":"Multi", "question":"下列關於 RIP 協定的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"使用 UDP 封包傳遞路徑選擇資訊","answer":true},{"option":"為自治系統間的路徑選擇通訊協定","answer":false},{"option":"基於分散式 Bellman-Ford 演算法","answer":true},{"option":"訊息交換類型分為要求與回應兩大類","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"252", "type":"Multi", "question":"下列哪些為路由器的特色？(複選)", "options":[{"option":"具有兩個或以上的網路介面","answer":true},{"option":"具有 OSI 模型第三層功能的資訊能力","answer":true},{"option":"路由器的功能是為 IP 封包選擇出一條要傳送的路徑","answer":true},{"option":"路由器的是採可靠的連線方式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"253", "type":"Multi", "question":"關於 OSPF 路由協定的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"OSPF 路由器之間的訊息交換，可以經過認證，以防止惡意攻擊","answer":true},{"option":"OSPF 可透過 Hello Packet 來交換訊息","answer":true},{"option":"OSPF 須具備 Backbone Area 與其他 Area 連接","answer":true},{"option":"當某個目的端有多條相同成本的路徑時，OSPF 僅允許單一路徑來傳送資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"254", "type":"Single", "question":"下列哪一項是自治系統（AS）內部路由協定？", "options":[{"option":"RIP、BGP","answer":false},{"option":"BGP、RTP","answer":false},{"option":"RIP、OSPF","answer":true},{"option":"BGP、OSPF","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"255", "type":"Single", "question":"關於 RIP 路由協定，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"原文為 Routing Information Protocol","answer":false},{"option":"只與鄰居交換路由資訊","answer":false},{"option":"路由資訊使用 TCP 協定傳送","answer":true},{"option":"RIP 是採用距離向量（Distance vector）方式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"256", "type":"Single", "question":"路由協定如下：(1)RIP、(2)OSPF、(3)EIGRP、(4)IS-IS，在更新路由資訊時，採用只更新異動部分的資訊，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,3","answer":false},{"option":"1,2,4","answer":true},{"option":"2,3,4","answer":false},{"option":"1,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"257", "type":"Single", "question":"關於 OSPF 是利用哪一種資訊來計算出最短路徑？", "options":[{"option":"Hot count 資訊","answer":false},{"option":"Path vector 資訊","answer":false},{"option":"Link state 資訊","answer":true},{"option":"Distance vector 資訊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"258", "type":"Single", "question":"下列哪一項紀錄為預設路由？（網路遮罩/目的位址）", "options":[{"option":"0.0.0.0/255.255.255.255","answer":false},{"option":"255.255.255.255/0.0.0.0","answer":false},{"option":"255.255.255.0/255.255.255.0","answer":false},{"option":"0.0.0.0/0.0.0.0","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"259", "type":"Single", "question":"如附圖所示，假設路由器有 2 筆路由紀錄如附圖，若收到目的位址140.128.110.218 的 IP 封包，路由器會選擇哪一筆路由紀錄？", "options":[{"option":"第一筆","answer":true},{"option":"第二筆","answer":false},{"option":"預設路由","answer":false},{"option":"將封包丟棄","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"260", "type":"Single", "question":"如附圖所示，假設路由器有 2 筆路由紀錄如附圖，若收到目的位址163.17.209.11 的 IP 封包，路由器會選擇哪一筆路由紀錄？", "options":[{"option":"第一筆","answer":false},{"option":"第二筆","answer":false},{"option":"預設路由","answer":true},{"option":"將封包丟棄","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"261", "type":"Single", "question":"若兩筆路由記錄的網路位址與網路遮罩相同，則路由器會挑選哪一種來使用？", "options":[{"option":"排列在前面的路徑","answer":false},{"option":"排列在後面的路徑","answer":false},{"option":"成本最大的路徑","answer":false},{"option":"成本最小的路徑","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"262", "type":"Multi", "question":"下列關於路由器的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"僅需單一網路介面","answer":false},{"option":"具有路由表","answer":true},{"option":"支援動態路由協定","answer":true},{"option":"能解析封包於網路層的資訊","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"263", "type":"Single", "question":"關於距離向量演算法是利用下列哪一項推算路徑成本？", "options":[{"option":"線路品質（Line Quality）","answer":false},{"option":"傳輸速度（Transmission Speed）","answer":false},{"option":"頻寬（Bandwidth）","answer":false},{"option":"躍程（Hop）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"264", "type":"Single", "question":"關於 Gigabit Ethernet 是使用下列哪一種媒體存取控制（MAC）方法？", "options":[{"option":"CSMA/CA","answer":false},{"option":"CSMA/Polling","answer":false},{"option":"Token Passing","answer":false},{"option":"CSMA/CD","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"265", "type":"Single", "question":"Client/Sever 應用架構中，下列哪一項是屬於 Fat Client 的處理架構？", "options":[{"option":"Host-based","answer":false},{"option":"Client-based","answer":true},{"option":"Server-based","answer":false},{"option":"Cooperative-based","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"266", "type":"Multi", "question":"目前於網際網路上，下列哪些通訊協定是屬於內部路由通訊協定（IRP）？(複選)", "options":[{"option":"BGP","answer":false},{"option":"RIP","answer":true},{"option":"OSPF","answer":true},{"option":"ICGP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"267", "type":"Single", "question":"無線 Ethernet 網路（Wireless Ethernet）中所使用的媒體存取控制（MAC）方法為哪一項？", "options":[{"option":"CSMA/CA","answer":true},{"option":"CSMA/CD","answer":false},{"option":"Token Passing","answer":false},{"option":"CSMA/Polling","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"268", "type":"Single", "question":"當高資訊流量負荷的有線區域網路中，下列哪一種媒體存取控制（MAC）方法會有較好的處理績效？", "options":[{"option":"CSMA/CA","answer":false},{"option":"CSMA/CD","answer":false},{"option":"Token Passing","answer":true},{"option":"CSMA/Polling","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"269", "type":"Single", "question":"有線 Ethernet 網路介面卡，使用下列哪一種編碼方法？", "options":[{"option":"NRZ","answer":false},{"option":"Manchester","answer":true},{"option":"AMI","answer":false},{"option":"RZ","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"270", "type":"Multi", "question":"Ethernet 區域網路中資料連結層（Data Link Layer）中，CRC 的建置主要是使用下列哪些邏輯運算？(複選)", "options":[{"option":"NOT","answer":false},{"option":"Shift","answer":true},{"option":"XOR","answer":true},{"option":"OR","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"271", "type":"Single", "question":"有線主幹網路（Backbone Network）上，主幹線路常使用的傳輸媒體為哪一項？", "options":[{"option":"光纖電纜","answer":true},{"option":"同軸電纜","answer":false},{"option":"電話線","answer":false},{"option":"微波系統","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"272", "type":"Single", "question":"路由器（Router）是定義在 TCP/IP 網路模組（Model）中哪一層工作？", "options":[{"option":"實體（Physical）層","answer":false},{"option":"網路存取（Network Access）層","answer":false},{"option":"網際網路（Internet）層","answer":true},{"option":"傳輸（Transport）層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"273", "type":"Multi", "question":"關於網際網路，下列哪些是較常用的兩種網路傳輸資料加密方法？(複選)", "options":[{"option":"S-HTTP","answer":true},{"option":"WEP","answer":false},{"option":"SSL","answer":true},{"option":"UDP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"274", "type":"Single", "question":"LLC 通訊協定（IEEE 802.2）是屬於下列哪一層（Layer）？", "options":[{"option":"實體層","answer":false},{"option":"資料連結層","answer":true},{"option":"網路層","answer":false},{"option":"傳輸層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"275", "type":"Single", "question":"下列哪一項有線傳輸媒體，其外界干擾程度最低？", "options":[{"option":"光纖電纜","answer":true},{"option":"同軸電纜","answer":false},{"option":"UTP 電話線","answer":false},{"option":"STP 電話線","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"276", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是無線廣域網路（Wireless WAN）的技術？", "options":[{"option":"ZigBee","answer":true},{"option":"UMTS","answer":false},{"option":"LTE","answer":false},{"option":"5G","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"277", "type":"Single", "question":"當橋接器（Bridge）收到訊框（Frame）時，會根據橋接表中的目的端之 MAC 位址來決定訊框是否要傳到到另一個網段，如果不需要，橋接器就把它擋掉，以減少網路的流量，上述指的是哪一項？", "options":[{"option":"過濾（Filtering）","answer":true},{"option":"轉送（Forwarding）","answer":false},{"option":"路由（Routing）","answer":false},{"option":"廣播（Broadcasting）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"278", "type":"Multi", "question":"下列關於雙絞線的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"無遮蔽式雙絞線（Unshielded Twisted Pair，UTP），其導體為銅導線，外部為絕緣體","answer":true},{"option":"遮蔽式雙絞線（Shielded Twisted Pair，STP），其導體為銅導線，外部為絕緣體，且還含有金屬遮蔽保護，其抗干擾能力更優","answer":true},{"option":"雙絞線類別 5（CAT.5）適用於最高可達 100Mbps 的資料傳輸","answer":true},{"option":"雙絞線類別 6（CAT.6）適用於最高可達 100Mbps 的資料傳輸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"279", "type":"Single", "question":"中華電信提供多種 FTTx（Fiber to the x）光纖通訊服務，其中最普遍的 FTTH 中的 H 是指哪一項？", "options":[{"option":"Host","answer":false},{"option":"Home","answer":true},{"option":"Hinet","answer":false},{"option":"High Speed","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"280", "type":"Multi", "question":"下列關於 TDMA（Time Division Multiple Access）的敘述，哪些正確？ (複選)", "options":[{"option":"TDMA 為 GSM 系統中的重要技術","answer":true},{"option":"TDMA 通訊方式，擬人化的說法就是一群學生在教室中在不同的時間分別進行發言","answer":true},{"option":"TDMA 通訊方式，擬人化的說法就是一群學生在教室中以不同的語言同時進行發言","answer":false},{"option":"TDMA 可避免時序同步化的問題","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"281", "type":"Single", "question":"關於 10 Gigabit 乙太網路的類型，下列哪一項所使用的傳輸材質與其他不同？", "options":[{"option":"10GBase-SR","answer":false},{"option":"10GBase-LR","answer":false},{"option":"10GBase-ER","answer":false},{"option":"10GBase-T","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"282", "type":"Single", "question":"關於 NAT 協定的敘述如下：(1)原文為 Network Address Translation、(2)靜態 NAT 是將內部網路中的每個主機都固定映射到外部網路的合法位址、(3)動態 NAT 是先在外部網路定義了一些合法 IP 位址、(4)NAPT（Network Address Port Translation）是將內部的所有位址映射到外部網路的一個 IP 位址的不同埠（Port）上。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,3,4","answer":true},{"option":"1,2,3","answer":false},{"option":"2,3,4","answer":false},{"option":"1,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"283", "type":"Single", "question":"關於 OSPF 協定的敘述如下：(1)原文為 Open Shortest Path First、(2)其運用路徑向量資訊（Distance-Vector）的散播與 Dijkstra 最小成本路徑演算法、(3)當某個目的端有多條相同成本的路徑時，OSPF 僅允許單一路徑來傳送資料、(4)OSPF 路由器間的資料交換可經過認證機制，以防止惡意入侵者將不正確的資料注入路由表（Routing table）中。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1, 2, 3","answer":false},{"option":"2, 3, 4","answer":false},{"option":"1, 4","answer":true},{"option":"2, 3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"284", "type":"Single", "question":"如附圖所示，假設路由器中如附圖有兩筆路由紀錄，若收到來源位址為 140.112.108.35 且目的位址為 140.112.103.8 的 IP 封包，請問路由器會選擇哪一筆路由紀錄？", "options":[{"option":"預設路由","answer":false},{"option":"第一筆紀錄","answer":true},{"option":"第二筆紀錄","answer":false},{"option":"無法進行繞送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"285", "type":"Single", "question":"若要進行跨 AS（Autonomous System）的路由，可以採哪一種路由（Routing）演算法？", "options":[{"option":"OSPF（Open Shortest Path First）","answer":false},{"option":"RIP（Routing Information Protocol）","answer":false},{"option":"BGP（Border Gateway Protocol）","answer":true},{"option":"目前並無演算法可支援跨 AS 路由","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"286", "type":"Multi", "question":"關於通訊設備及其工作層次的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"集線器（hub）：實體層","answer":true},{"option":"交換器（switch）：資料連結層","answer":true},{"option":"路由器（router）：網路層","answer":true},{"option":"橋接器（bridge）：實體層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"287", "type":"Single", "question":"關於無線 LAN 的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"IEEE 定義其為 802.11 系列標準","answer":false},{"option":"工作頻率有 900MHz 及 1800MHz 兩個主要頻帶","answer":true},{"option":"通俗使用 Wi-Fi 名稱","answer":false},{"option":"有 RTS 及 CTS 控制訊框","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"288", "type":"Single", "question":"以 ADSL 提供連上網際網路，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"中文是非對稱數位用戶迴路","answer":false},{"option":"上傳速度較下載速度慢","answer":false},{"option":"利用光纖連接到用戶端","answer":true},{"option":"下載速度可以到數十 Mbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"289", "type":"Single", "question":"某連外網路其網速為 2Gbps，假設傳輸資料時所需控制訊號及其他非資料部分需要用去 60% 網速，則傳送 2MB 檔案需多少時間？", "options":[{"option":"20ms","answer":true},{"option":"10ms","answer":false},{"option":"8ms","answer":false},{"option":"1ms","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"290", "type":"Single", "question":"下列哪一項不屬於無線廣域網路？", "options":[{"option":"Wi-Fi","answer":true},{"option":"5G","answer":false},{"option":"星鏈（Starlink）","answer":false},{"option":"銥衛星（Iridium）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"291", "type":"Multi", "question":"下列哪些是屬於 xPON 的技術？(複選)", "options":[{"option":"EPON","answer":true},{"option":"BPON","answer":true},{"option":"GPON","answer":true},{"option":"APON","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"292", "type":"Single", "question":"依據 ITU-R 所定義的標準，4G 在低速行動通訊（low mobility communication）下，最高通訊速度要達多少？", "options":[{"option":"300 Mbps","answer":false},{"option":"600 Mbps","answer":false},{"option":"1000 Mbps","answer":true},{"option":"1200 Mbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"293", "type":"Single", "question":"下列哪一項屬於第三代行動通訊系統？", "options":[{"option":"AMPS","answer":false},{"option":"W-CDMA","answer":true},{"option":"GSM","answer":false},{"option":"LTE","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"294", "type":"Multi", "question":"下列哪些屬於 LTE（Long-Term Evolution），所涵蓋的相關技術？(複選)", "options":[{"option":"All-IP 網路","answer":true},{"option":"MIMO","answer":true},{"option":"OFDMA","answer":true},{"option":"SC-FDMA","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"295", "type":"Single", "question":"下列關於 4G 的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"4G 是一種行動通訊技術","answer":false},{"option":"4G 技術可以讓使用者使用 VoIP 進行通話","answer":false},{"option":"4G 可以支援的網路下載速度僅有 10 Mbps","answer":true},{"option":"LTE 是 4G 的一種代表技術","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"296", "type":"Single", "question":"關於近場通訊（Near Field Communication）的敘述如下：(1)短距離的無線電通訊技術、(2)非接觸式的點對點傳輸、(3)最大資料傳輸量是 10 Mbps、(4)運作在 13.56 MHz 的高頻頻段，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,4","answer":true},{"option":"2,3,4","answer":false},{"option":"1,3,4","answer":false},{"option":"1,2,3,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"297", "type":"Multi", "question":"下列哪些是雲端服務模式？(複選)", "options":[{"option":"IaaS","answer":true},{"option":"LaaS","answer":false},{"option":"PaaS","answer":true},{"option":"SaaS","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"298", "type":"Single", "question":"關於低功耗廣域網路（Low Power Wide Area）的敘述如下：(1)LoRa 技術採用免許可的開放頻段，具備有能實現長距離且低功耗的傳輸特性、(2)NB- IoT 技術是由國際電信標準制定組織 3GPP 所制定、(3)LoRA 用 chirp spread spectrum（CSS）來達到既可以和 FSK 一樣省電又可以達到長程的傳輸、(4)LoRA 技術的網路涵蓋範圍僅有數百公尺。下列哪一項正確？", "options":[{"option":"1,2,3,4","answer":false},{"option":"1,2,3","answer":true},{"option":"1,3,4","answer":false},{"option":"1,2,4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"299", "type":"Multi", "question":"下列哪些方法是目前物聯網（Internet of Things）中感知層常用的關鍵技術？(複選)", "options":[{"option":"RFID","answer":true},{"option":"NFC","answer":true},{"option":"NAT","answer":false},{"option":"Embedded Intelligence","answer":true}], "remark":""}
{"class":"通訊網路概論 INQ", "sn":"300", "type":"Single", "question":"關於無線感測網路的應用，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"醫療物聯網","answer":false},{"option":"電子貨幣物聯網","answer":true},{"option":"智慧型家庭","answer":false},{"option":"軍事物聯網","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"001", "type":"Single", "question":"下列網路應用與傳輸層協定的搭配比較哪一項不適合？", "options":[{"option":"視訊會議採取 UDP 協定","answer":false},{"option":"互動式遊戲採取 UDP 協定","answer":false},{"option":"串流影音採取 TCP 協定","answer":true},{"option":"網路購物採取 TCP 協定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"002", "type":"Single", "question":"敏捷軟體開發（Agile software development）又稱敏捷開發，是一種從 1990年代開始逐漸引起廣泛關注的一些新型軟體開發方法，也是一種應對快速變化的需求的一種軟體開發能力。下列哪一種軟體開發流程為遞增式（Incremental）的敏捷開發？", "options":[{"option":"CMMI（Capability Maturity Model Integration）","answer":false},{"option":"SCORM（Shareable Content Object Reference Model）","answer":false},{"option":"Scrum","answer":true},{"option":"RUP（Rational Unified Process）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"003", "type":"Single", "question":"下列哪一個軟體版本控制工具是開放原始碼，並且是分散式控制架構？", "options":[{"option":"Subversion（SVN）","answer":false},{"option":"CVS","answer":false},{"option":"Git","answer":true},{"option":"Microsoft Visual SourceSafe","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"004", "type":"Multi", "question":"關於 HTTP 協定運用 cookie 的機制，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"HTTP 屬於 stateless 協定，但利用 cookie 可記錄使用者狀態","answer":true},{"option":"Web 伺服器可透過 cookie 而達到追蹤使用者的目的","answer":true},{"option":"透過 cookie 機制，無論使用者更換成哪一部電腦，Web 伺服器皆可辨識使用者身份，提高 client server 互動性","answer":false},{"option":"Cookie 的運用有時會引起隱私權爭議","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"005", "type":"Single", "question":"Web E-Mail 是網際網路上受歡迎的服務之一，如 Google 的 Gmail 及 Yahoo的 Yahoo! Mail。下列關於 Web E-Mail 的運作方式哪一項正確？", "options":[{"option":"郵件伺服器（mail server）的角色被網頁伺服器（web server）取代","answer":false},{"option":"郵件訊息以 HTTP 協定從寄件者送至收件者","answer":false},{"option":"以 IMAP 協定作為郵件存取協定（Mail Access Protocol），而非傳統的 POP3 協定","answer":false},{"option":"透過 SMTP 協定傳送郵件","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"006", "type":"Single", "question":"HTTP 協定可採取 persistent 或 non-persistent connection，下列關於此二種連線方式的敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"HTTP 1.1 協定支援 persistent connections","answer":false},{"option":"HTTP 採取 persistent 連線時，在同一個 TCP 連線上可傳送多個HTTP request","answer":false},{"option":"當抓取一個只包含純文字的 HTML 檔案時，採用 persistent 連接會比 non-persistent 連接有效率","answer":true},{"option":"無論採取 persistent 或 non-persistent connection，皆可與平行連線（parallel connection）並用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"007", "type":"Multi", "question":"下列哪些角色需要對外或內部提供目錄服務（Directory Service）？(複選)", "options":[{"option":"DNS server","answer":true},{"option":"Email Server","answer":false},{"option":"SIP Registrar","answer":true},{"option":"FTP Server","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"008", "type":"Multi", "question":"下列關於 DHCP 協定（Dynamic Host Configuration Protocol）特性的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"網路管理者常利用 DHCP 協定從遠端動態設定路由器介面 IP 位址","answer":false},{"option":"設備可透過 DHCP 協定自動取得 IP 及網卡位址資訊","answer":false},{"option":"DHCP 協定適合用於設備經常加入及離開網路的環境","answer":true},{"option":"透過 DHCP relay agent，不同子網段的設備可共用一台 DHCP server","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"009", "type":"Single", "question":"關於 DHCP 訊息的運作，下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"DHCP Server 以廣播方式送出 DHCP Discover 封包尋找用戶端設備","answer":false},{"option":"DHCP Server 在 DHCP Offer 訊息中提供分配給用戶端設備的 IP 位址","answer":true},{"option":"用戶端設備從 DHCP Offer 訊息中取得 IP 位址，再以廣播封包傳送DHCP request 封包要求取得 IP","answer":false},{"option":"用戶端設備以 DHCP Ack 訊息確認接受 DHCP Server 送來的 DHCP Offer 訊息","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"010", "type":"Multi", "question":"關於 P2P（Peer-to-Peer）架構，下列敘述哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"在 P2P 架構中，大部分節點都是 ISP 維護的 Server","answer":true},{"option":"P2P 架構是由分散在 Internet 上運算能力相當的主機組成","answer":true},{"option":"Scalability 是 P2P 架構的一大優勢","answer":false},{"option":"P2P 架構適合用來提供 Data Center 服務，可快速傳播檔案","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"011", "type":"Single", "question":"POP3 和 IMAP 都是郵件存取協定（Mail Access Protocol），關於這兩種協定的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"在頻寬有限的環境，IMAP 協定只讀取信件表頭的功能較適合","answer":true},{"option":"IMAP 協定比 POP3 協定單純，因此存取郵件時比較有效率","answer":false},{"option":"POP3 協定的功能較簡易，不會記錄信件的讀取狀態","answer":false},{"option":"POP3 協定提供建立信件匣的功能，便於使用者從不同地方讀取郵件時維持一樣的信件匣架構","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"012", "type":"Single", "question":"下列哪一項應用比較適合採取 P2P 架構？", "options":[{"option":"遊戲網站","answer":false},{"option":"購物網站","answer":false},{"option":"公開釋出的新版開源軟體","answer":true},{"option":"網路銀行","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"013", "type":"Multi", "question":"根據網際網路應用層協定標準，下列關於 FTP 與 HTTP 這兩種應用層協定的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"FTP 與 HTTP 都是使用 TCP 傳輸層協定","answer":true},{"option":"相較於 HTTP 連線方式的不同，FTP 必須在連線服務期間（session）一直維持用戶的連線資訊與狀態","answer":true},{"option":"FTP 與 HTTP 連線時，client 與 server 間有關指令的傳送都是純文字格式（7-bit ASCII）","answer":true},{"option":"HTTP 的指令與資料傳送都是使用 port number 80；而 FTP 指令傳送是使用 port number 21， FTP 資料傳送是使用 port number 20","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"014", "type":"Multi", "question":"根據網際網路應用層協定標準，下列關於 SMTP 與 HTTP 這兩種應用層協定的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"HTTP 主要是將資料檔案從 Web Server 傳送到瀏覽器，而 SMTP 主要是將郵件從一個 mail server 到另外一個 mail server","answer":true},{"option":"HTTP 主要是一個拉送（pull）協定，SMTP 主要是一個推播（push）協定","answer":true},{"option":"HTTP 與 SMTP 在傳送資料時，都要求純文字格式（7-bit ASCII）","answer":false},{"option":"HTTP 與 SMTP 都是使用 TCP 傳輸層協定","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"015", "type":"Multi", "question":"如附圖所示，Alice 送出一份 email 給遠端的 Bob，當 Bob 的 agent 接收此郵件的可能協定（附圖內的問號）中，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"SMTP","answer":false},{"option":"POP3","answer":true},{"option":"IMAP","answer":true},{"option":"HTTP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"016", "type":"Single", "question":"關於 DNS 的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"DNS 是網際網路主機名稱解析的分散式伺服器，只使用 TCP port 53建立 DNS 連線","answer":true},{"option":"DNS 除了將主機名稱轉換成 IP 位址外，它提供的服務還有主機與 mail server 的別名（aliasing）服務，以及提供網際網路伺服器分散負載（load distribution）的服務","answer":false},{"option":"DNS 的三種網域名稱解析伺服器分別是 root DNS server，Top-level domain（TLD）server 與 Authoritative DNS server","answer":false},{"option":"IPv6 與 IPv4 具有不同的 DNS 的資源記錄（resource record）型態","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"017", "type":"Single", "question":"如附圖所示，附圖為 DNS 的 resource record 部分內容，其中的問號？？？，正確的值應該為哪一項？", "options":[{"option":"dns4.ksu.edu.tw","answer":false},{"option":"dns4.twarent.net","answer":false},{"option":"120.114.100.101","answer":true},{"option":"1 rowboat","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"018", "type":"Single", "question":"下列關於 Web proxy/caching 的運作哪一項錯誤？", "options":[{"option":"減少用戶端網際網路連線所需頻寬","answer":true},{"option":"縮短用戶端送出 Web request 的回應時間","answer":false},{"option":"對於用戶端而言，Web cache 扮演的是 server 的角色","answer":false},{"option":"Web cache 利用 conditional GET 機制來判斷是否需要重新取得要求的網頁內容","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"019", "type":"Single", "question":"CDN（Content Delivery Networks）在 Internet 上廣泛運用，下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"CDN 採取 Peer-to-Peer（P2P）結構，是一種非常有效率的內容傳遞方式","answer":false},{"option":"CDN 運作是透過 DNS 導向至距離較近的內容下載處","answer":true},{"option":"通常建置於靠近 Web 伺服器處，可加速網頁內容傳遞","answer":false},{"option":"CDN 服務提供者通常也就是內容擁有者","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"020", "type":"Single", "question":"網頁快取（Web Cache）就是所謂的 Proxy Server，在網際網路服務模型中，它所扮演的角色，下列哪一項最為貼切？", "options":[{"option":"客戶端（Client）","answer":false},{"option":"伺服器端（Server）","answer":false},{"option":"是客戶端，同時也是伺服器端","answer":true},{"option":"廣播來源端（Broadcasting Source）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"021", "type":"Single", "question":"為什麼需要 Web Cache（Proxy Server）的主要原因中，下列哪一項不包含在內？", "options":[{"option":"可以減少客戶端網頁需求的回應時間","answer":false},{"option":"可以減少組織型內網連到外部網際網路的流量","answer":false},{"option":"可以使得弱勢的內容供應者可以有效對外提供網頁內容","answer":false},{"option":"可以有效壓縮、加密與翻譯網頁資料","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"022", "type":"Single", "question":"下列哪一項網路服務因為可容忍封包遺失，因而容許採用 UDP 來傳送封包？", "options":[{"option":"網際網路電話（VoIP）","answer":true},{"option":"網頁文件","answer":false},{"option":"文件傳輸","answer":false},{"option":"電子郵件","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"023", "type":"Single", "question":"網際網路的應用程式使用 TCP/UDP 協訂傳輸封包，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"IP 可以提供可靠的資料傳輸","answer":false},{"option":"UDP 可以保證網路的傳輸率與封包的時間延遲","answer":false},{"option":"TCP 可以加上 SSL 以保證資料傳輸的安全性","answer":true},{"option":"TCP 可以保證網路的傳輸率，但不保證封包的時間延遲","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"024", "type":"Single", "question":"關於 HTTP 協定的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"HTTP 伺服器本身不會記錄用戶端的資訊，為無狀態協定（stateless protocol）","answer":true},{"option":"Cookie 技術讓 web proxy 可以暫存熱門資料","answer":false},{"option":"「http://www.edu.tw/test/its.gif」此 URL 中 /test/its.gif 是主機名稱","answer":false},{"option":"HTTP 永久性連線（persistent connection），每一次的請求/回應都要透過個別的 TCP 連線來傳送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"025", "type":"Single", "question":"Web cache 不具有下列哪一項好處？", "options":[{"option":"降低用戶端的請求回應時間","answer":false},{"option":"減少該機構到網際網路上的資料流量","answer":false},{"option":"降低對 DNS 的依賴性","answer":true},{"option":"可視為應用程式防火牆，隔絕用戶端與網際網路直接連絡，增加安全性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"026", "type":"Single", "question":"DNS 的 RR 紀錄中有四個欄位（Name, Value, Type, TTL），下列哪一項不是 Type 可能出現的值？", "options":[{"option":"Type = A","answer":false},{"option":"Type = NS","answer":false},{"option":"Type = CNAME","answer":false},{"option":"Type = NAME","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"027", "type":"Single", "question":"Web 技術發展到 Web 2.0，下列哪一項不屬於 Web 2.0 的範疇？", "options":[{"option":"分享內容服務","answer":false},{"option":"社群互動服務","answer":false},{"option":"入口網站","answer":false},{"option":"語意解析服務","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"028", "type":"Multi", "question":"關於 HTTP 與 SMTP 的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"都是用來從一台 host 到另一個 host 傳輸檔案","answer":true},{"option":"兩個都是使用 TCP","answer":true},{"option":"HTTP 是 pull protocol SMTP 是 push protocol","answer":true},{"option":"HTTP 是 stateful protocol","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"029", "type":"Single", "question":"關於 FTP 的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"FTP 是用 in-band 的方法傳控制訊息","answer":true},{"option":"FTP 是用 TCP port 21 傳控制訊息","answer":false},{"option":"FTP 是用 TCP port 20 傳檔案資料","answer":false},{"option":"FTP 是 stateful 的通訊協定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"030", "type":"Single", "question":"有一個 web 伺服器線上有 300 正在使用的 TCP 連接。在伺服器端有多少socket 、port 在使用，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"300, 300","answer":false},{"option":"301, 1","answer":true},{"option":"300, 1","answer":false},{"option":"301, 301","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"031", "type":"Single", "question":"在 BitTorrent 中是使用哪一種方式去避免 free rider 的情況發生？", "options":[{"option":"選擇適當的 tracker","answer":false},{"option":"Optimistically unchoke","answer":false},{"option":"選擇適當的 chunk 大小","answer":false},{"option":"Tic-for-tat","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"032", "type":"Multi", "question":"下列哪些 P2P 系統有使用到 Distributed Hash Tables（DHT）建構它們的系統？(複選)", "options":[{"option":"Chord","answer":true},{"option":"CAN","answer":true},{"option":"Skype","answer":false},{"option":"BitTorrent","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"033", "type":"Single", "question":"關於封包交換（packet switching）的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"網路頻寬為使用者共享，可提升使用效率","answer":false},{"option":"封包在每道通訊連結上，都會以 best effort 的效率進行傳輸","answer":false},{"option":"大部分的封包交換器會在連結的輸入端使用封包快取的技術傳送","answer":true},{"option":"封包交換可彈性機動選擇資料傳送的路徑","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"034", "type":"Single", "question":"DHCP 發給用戶端位址到期時，用戶端會採用哪一種動作？", "options":[{"option":"嘗試廣播以取得新的位址","answer":true},{"option":"繼續使用該位址，直到被告知停止","answer":false},{"option":"要求手動設定 IP 位址","answer":false},{"option":"選取新的位址並要求伺服器更新","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"035", "type":"Single", "question":"關於 Proxy Server 的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"可暫存及提供使用者取用的網頁資料","answer":false},{"option":"可提供通訊協定轉換並將網域名稱（Domain Name）轉換為 IP 位址","answer":true},{"option":"可控制內部資源的存取，有利於保障網路終端的隱私或安全","answer":false},{"option":"可提高 WEB 存取速度、降低網路流量以及突破內容過濾機制限制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"036", "type":"Single", "question":"適地性服務（Location-Based Service，LBS）是目前很熱門的應用，當你要在台北都會區發展一套個人化的適地性服務以適用於夜市、地下街的導航服務時，你將選用哪一種技術來定位？", "options":[{"option":"GPS","answer":true},{"option":"Wi-Fi","answer":false},{"option":"4G","answer":false},{"option":"RFID","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"037", "type":"Single", "question":"關於無線網路的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"無線區域網路的優點是不需佈線","answer":true},{"option":"無線區域網路傳輸速度一定比有線網路快","answer":false},{"option":"802.11g 的最高傳輸速率是 36Mbps","answer":false},{"option":"無線區域網路需要搭配電視才能使用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"038", "type":"Single", "question":"關於網際網路相關的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"ad Hoc 是一種有線傳輸模式","answer":false},{"option":"未加密的無線區域網路安全性較高","answer":false},{"option":"ADSL 的中文名稱是非對稱式數位用戶迴路","answer":true},{"option":"FTTH 是指光纖只拉到建築大樓的電信機房內","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"039", "type":"Multi", "question":"下列哪些使用廣域網路通訊技術？(複選)", "options":[{"option":"非對稱數位用戶迴路","answer":true},{"option":"纜線數據機","answer":true},{"option":"光世代網路","answer":true},{"option":"非同步傳輸模式","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"040", "type":"Multi", "question":"小紅在咖啡廳上網，搜尋了店家提供的無線網路，發現店家提供的無線網路沒有加密，小紅知道沒有加密的無線網路非常不安全，所以她決定建議店家將無線網路加密，如果你是小紅，你會提出哪幾種加密模式給店家參考？(複選)", "options":[{"option":"SHA1","answer":false},{"option":"MD5","answer":false},{"option":"WEP","answer":true},{"option":"WPA2","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"041", "type":"Single", "question":"ADSL 速率 8M/640K 是下列哪一種意思？", "options":[{"option":"上傳 64Kbps，下載 512Kbps","answer":false},{"option":"上傳 128Kbps，下載 8Mbps","answer":false},{"option":"上傳 8Mbps，下載 640Kbps","answer":false},{"option":"上傳 640Kbps，下載 8Mbps","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"042", "type":"Multi", "question":"日常生活中到處都充滿著無線電波，請問下列哪些採用無線電波技術？(複選)", "options":[{"option":"藍牙","answer":true},{"option":"行動電話","answer":true},{"option":"乙太網路","answer":false},{"option":"手機","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"043", "type":"Single", "question":"關於網際網路相關的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"無線網路十分安全","answer":false},{"option":"有線網路十分安全","answer":false},{"option":"802.16e 有提供 QoS 服務品質保證的機制","answer":true},{"option":"藍牙技術只能用在無線耳機","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"044", "type":"Single", "question":"下列關於傳輸速率的敘述，哪一項正確？", "options":[{"option":"傳輸速率：T1 > T2 > T3 > T4","answer":false},{"option":"傳輸速率：E1 > E2 > E3 > E4","answer":false},{"option":"傳輸速率：E1 < E2 < E3 < E4","answer":true},{"option":"傳輸速率：T2 > T1 > T4 > T3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"045", "type":"Single", "question":"下列有三種資料交換技術：訊息交換（Message Switching），電路交換（Circuit Switching），封包交換（Packet Switching），請依傳輸速度由快而慢排序，哪一項正確？", "options":[{"option":"訊息交換、電路交換、封包交換","answer":false},{"option":"封包交換、電路交換、訊息交換","answer":false},{"option":"電路交換、封包交換、訊息交換","answer":true},{"option":"電路交換、訊息交換、封包交換","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"046", "type":"Multi", "question":"關於無線區域網路（WLAN）的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"透過 Wi-Fi Direct 基地台，傳輸速率最高可為 250Mbps","answer":false},{"option":"IEEE 802.11n 使用頻率 2.4、5GHz 傳送資料","answer":true},{"option":"IEEE 802.11n，提供多重輸入輸出（MIMO）的天線技術","answer":true},{"option":"Wi-Fi Direct 技術，只能在 IEEE 802.11n 下運作","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"047", "type":"Multi", "question":"下列關於網路技術的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"ADSL 是一種非同步傳輸模式（ATM），頻寬也是非對稱式","answer":true},{"option":"纜線（Cable）網路，為獨佔式網路，不可集縮","answer":false},{"option":"FTTB 光纖到樓，指的是使用者電腦上，一定要能夠解讀光纖訊號，轉成 IP 封包，才可以使用","answer":false},{"option":"ADSL 採用分頻多工，把電話線分成電話、上行、下行三個通道","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"048", "type":"Multi", "question":"關於 NFC（Near Field Communication）的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"短距離無線通訊技術","answer":true},{"option":"允許電子設備之間進行非接觸式點對點傳輸","answer":true},{"option":"RFID 是 NFC 的一種技術","answer":true},{"option":"NFC 裝置沒有電力即無法正常工作","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"049", "type":"Single", "question":"WiMAX（IEEE 802.16）MAC 子層協定提供了四種服務：(1)constant bit rate service、(2)real-time variable bit rate service、(3)non-real-time variable bit rate service、(4)best-efforts service，關於這四種服務有哪些是 connection-oriented，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"只有 real-time variable bit rate service","answer":false},{"option":"只有 constant bit rate service 與 real-time bit rate service","answer":false},{"option":"這四種都不是 connection-oriented","answer":false},{"option":"這四種全都是 connection-oriented","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"050", "type":"Multi", "question":"ADSL 線路上 DSL modem 內部牽涉到通訊協定有哪些？(複選)", "options":[{"option":"PPP","answer":true},{"option":"ATM","answer":true},{"option":"Ethernet","answer":true},{"option":"ISDN","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"051", "type":"Single", "question":"在一個典型的六角形蜂巢狀行動電話系統中，鄰接細胞禁止使用相同頻段；若可使用的頻段數為 700 個，請問一個細胞中可用的頻段數為哪一項？", "options":[{"option":"100","answer":true},{"option":"140","answer":false},{"option":"350","answer":false},{"option":"70","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"052", "type":"Single", "question":"下列無線網路標準，哪一項使用到「多輸入多輸出」（MIMO, Multiple-inputMultiple-output）天線？", "options":[{"option":"802.11a","answer":false},{"option":"802.11b","answer":false},{"option":"802.11g","answer":false},{"option":"802.11n","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"053", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是導引傳輸媒體（guided transmission medium）?", "options":[{"option":"光纖","answer":false},{"option":"無線電","answer":true},{"option":"雙絞線","answer":false},{"option":"同軸電纜","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"054", "type":"Multi", "question":"下列關於 4G LTE 的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"核心為 all-IP 網路，無論是語音（voice）或是資料（date）皆以封包傳送","answer":true},{"option":"允許介接多種無線電波存取網路（radio access network）如 2G 及3G","answer":true},{"option":"採用分碼多工（CDM, Code Division Multiplexing）","answer":false},{"option":"採用「多輸入多輸出」（MIMO, Multiple-input Multiple-output）天線","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"055", "type":"Multi", "question":"下列關於 ADSL 的敘述哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"ADSL 線路上的 DSL Modem 內部運作所牽涉到的其他通訊協定還有PPP，ATM 與 Ethernet","answer":false},{"option":"DSL Modem 與 DSLAM（DSL Access Multiplexer）是分別放在用戶端與電信公司機房","answer":false},{"option":"ADSL 全名是 Asymmetric Digital Subscriber Loop（或者是 Asymmetric Digital Subscriber Line），其中 Asymmetric 的含意是因為 ADSL 技術使用電話線傳輸數位資料，但是上傳（upstream）頻寬遠大於下載（downstream）頻寬的不對稱情形","answer":true},{"option":"由於電話線不容易受到訊號干擾，在 ADSL 線路上的設備（如 DSLAM, DSL Modem）上的運作協定不需要做錯誤偵測（error detection）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"056", "type":"Single", "question":"下列關於光纖到府（Fiber to the Home, FTTH）技術的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"一個光纖傳輸系統主要有三個關鍵元件：光的來源、傳輸媒介與光偵測器","answer":false},{"option":"一般來說，一個光的脈衝就可以代表訊號位元 1，而沒有光就是位元 0","answer":false},{"option":"光纖線網路架構中有兩種：一個是主動式光纖網路（Active Optical Network, AON），另一個是被動式光纖網路（Passive Optical Network, PON），而光纖到府技術大都採用 PON","answer":false},{"option":"現在電信業的高速光纖到府的上網服務，上傳與下載的頻寬都是一樣的","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"057", "type":"Single", "question":"下列關於光纖介質來源： LED （ Light Emitting Diode ）與半導體雷射（Semiconductor laser）光源的比較，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"LED 資料傳輸速率較低","answer":false},{"option":"LED 資料傳輸距離較遠","answer":true},{"option":"LED 使用壽命較長","answer":false},{"option":"LED 成本較低","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"058", "type":"Single", "question":"光纖骨幹的 OC（Optical Carrier）標準中定義了光纖骨幹設備傳輸速率從51.8Mbps 到 39.8Gps 的範圍，而今日使用的標準有 OC-1, OC-3, OC-12, OC-24, OC-48, OC-96, OC-192, OC-768。根據 OC 的標準，光纖骨幹 OC-48的資料傳輸速率大概是多少？", "options":[{"option":"155Mbps","answer":false},{"option":"622Mbps","answer":false},{"option":"2.5Gbps","answer":true},{"option":"10Gbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"059", "type":"Single", "question":"在網際網路技術相關協定中，下列關於運用於網路層的控制協定（不負責傳遞應用層資料）的敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"ICMP, ARP 與 DHCP 都是運用於網路層的控制協定","answer":false},{"option":"IPv6 使用 NDP（Neighbor Discovery Protocol）取代了 ARP","answer":false},{"option":"ICMP 有一個訊息型態「Time Exceeded」，這個訊息型態的意思是對方主機不存在，等待回覆的時間超過","answer":true},{"option":"ARP 的全名是 Address Resolution Protocol","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"060", "type":"Single", "question":"下列應用哪一項正確？", "options":[{"option":"想要檢測是否可以連線至伺服器，可以嘗試 PING 伺服器的 IP 位址","answer":true},{"option":"IPv6 有 1024 個位元","answer":false},{"option":"使用者可以使用 PING 指令連接網際網路","answer":false},{"option":"使用者可以使用 FTP 指令連接網際網路","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"061", "type":"Single", "question":"關於 PING 指令的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應，則會回送一個echo-replay (type 3) 的 ICMP 封包","answer":false},{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應，則會回送一個echo-replay (type 5) 的 ICMP 封包","answer":false},{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應，則會回送一個echo-replay (type 10) 的 ICMP 封包","answer":false},{"option":"當對方電腦接受到 PING 的請求後，如果願意做出回應，則會回送一個echo-replay (type 0) 的 ICMP 封包","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"062", "type":"Single", "question":"下列關於防火牆的應用敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以將 ICMP 的回應關閉","answer":true},{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以連接無線網路","answer":false},{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以將資料外洩","answer":false},{"option":"透過 Windows 10 防火牆，使用者可以傳輸檔案","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"063", "type":"Single", "question":"關於 ICMP 的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"ICMP 本身具備傳送能力","answer":false},{"option":"ICMP 封包內含有使用者身分證字號","answer":false},{"option":"透過 TRACERT 指令，它會協助我們找出沿途經過的路由器","answer":true},{"option":"使用 ARP 命令時實際上是接收一個 echo-request (type 0) 的 ICMP封包","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"064", "type":"Single", "question":"當你以瀏覽器來存取網站 URL（如：http://www.itest.org.tw/）時，結果無法存取到網頁，但是這時你又可以連結傳統的 Telnet 連回公司的主機，則最可能發生的問題點是哪一個原因？", "options":[{"option":"DNS 主機位址沒有設定好","answer":true},{"option":"出口閘道器（Gateway）出問題了","answer":false},{"option":"路由器（Router）損壞了","answer":false},{"option":"IP 位址設定錯誤","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"065", "type":"Multi", "question":"傳統的乙太網路是共享媒體，當使用者越多時，將造成分享後的頻寬變小，下列哪些是適用的解決方案？(複選)", "options":[{"option":"使用 VLAN（Virtual Local Area Networks）以分割廣播和共享的網段","answer":true},{"option":"以橋接器（Bridge）來分割廣播網段","answer":true},{"option":"改用交換器（Switch）的連接裝置","answer":true},{"option":"改用無線區域網路 Wi-Fi","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"066", "type":"Single", "question":"當存取網頁（http://www.itest.org.tw/）發生無法存取錯誤時，下列哪一種方法無法有效找到問題點？", "options":[{"option":"檢測存取電腦之網路連線（如：ADSL）是否連通","answer":false},{"option":"試試其他網站（http://www.ntu.edu.tw/）是否可以連線來得知是這個網站伺服器的問題","answer":false},{"option":"運用 ping 指令來檢測該網站之伺服器是運作正常","answer":false},{"option":"改用 ftp 指令來連結該網站伺服器，以檢視是否可以連通","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"067", "type":"Single", "question":"某甲在某一地區同時以移動中存取 Wi-Fi 與 4G 以比較其效能實驗，結果發現 4G 效能較佳，其原因不可能是下列哪一項？", "options":[{"option":"Wi-Fi 較不適合用於移動中傳輸","answer":false},{"option":"Wi-Fi 不適合在較遠的距離傳輸","answer":false},{"option":"Wi-Fi 的存取點 AP 後端使用傳輸速率較慢的 ADSL 來連結","answer":false},{"option":"4G 的頻寬比 Wi-Fi 大","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"068", "type":"Multi", "question":"當我們設定多個網站於同一台伺服器主機時，下列哪些做法可以提供各自的網站？(複選)", "options":[{"option":"於該伺服器上設定多個 IP 位址於一張網卡上，於是可以依此設定不同 IP 位址的網站","answer":true},{"option":"使用不同的傳輸埠（port number）來區隔不同的站台","answer":true},{"option":"使用不同的虛擬目錄來區隔不同的站台","answer":true},{"option":"使用不同的網域名稱來區隔不同的站台","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"069", "type":"Single", "question":"當我們想要知道網路中哪一段發生問題了，則我們要使用下列哪一個指令？", "options":[{"option":"ping","answer":false},{"option":"tracert","answer":true},{"option":"netstat","answer":false},{"option":"arp","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"070", "type":"Multi", "question":"SIEM（Security Information and Event Management）需要具有下列哪些功能？(複選)", "options":[{"option":"數據集成（Data Aggregation）、資料相關（Correlation）","answer":true},{"option":"敏感性（Sensitivity）、彈性（Elasticity）","answer":false},{"option":"告警（Alerting）、儀錶板（Dashboard）","answer":true},{"option":"法規性（Compliance）、保存（Retention）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"071", "type":"Multi", "question":"當網路連線出現部分封包遺失（packet lost）的狀況，可能的原因有哪些？(複選)", "options":[{"option":"骨幹網路設備中兩端設備的雙工及速度設定並不匹配","answer":true},{"option":"某一段網際網路路徑壅塞","answer":true},{"option":"路由協定設定錯誤","answer":false},{"option":"VLAN ID 的設定錯誤","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"072", "type":"Single", "question":"網路的路由器，因為網路流量太大而資源不足，下列哪一種機制可以解決sender 端的 TCP global synchronization 的問題？", "options":[{"option":"RED（Random Early Detection）","answer":true},{"option":"FIFO Queue","answer":false},{"option":"Proxy/Cache","answer":false},{"option":"Packet Fragmentation","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"073", "type":"Multi", "question":"下列哪些網路分析工具所擷取網路封包後存檔的 pcap 格式檔是可以共用的？(複選)", "options":[{"option":"WireShark","answer":true},{"option":"tcpdump","answer":true},{"option":"Microsoft Network Monitor","answer":true},{"option":"Packet Tracer","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"074", "type":"Single", "question":"若系統管理者不想要時刻監控設備狀況，只想要在設備發生異常時收到通知，應使用 SNMP 的哪一種模式？", "options":[{"option":"try-and-error","answer":false},{"option":"request-and-response","answer":false},{"option":"Trap","answer":true},{"option":"Interrupt","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"075", "type":"Single", "question":"多位使用者回報網頁（WWW）伺服器回應很慢，下列系統管理者的哪一種行為對於找到問題的機會最小？", "options":[{"option":"收集使用者使用的作業系統與瀏覽器版本","answer":true},{"option":"大量收集網頁伺服器處理與回應的時間","answer":false},{"option":"於使用者使用頻繁的時段，收集網頁伺服器被存取的網頁","answer":false},{"option":"監測與伺服器連線的網路設備，觀察流量與有無壅塞情況","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"076", "type":"Single", "question":"關於封包表頭壓縮（Header Compression），下列哪一種網路的效能幫助最大？", "options":[{"option":"光纖網路","answer":false},{"option":"衛星通訊網路","answer":false},{"option":"有線乙太網路","answer":false},{"option":"無線區域網路","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"077", "type":"Multi", "question":"關於增進網路傳輸效能的設計考量，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"盡量避免壅塞與逾時（Timeout）","answer":true},{"option":"增加 CPU 與記憶體速度對增快網路速度有幫助","answer":true},{"option":"減少封包大小以增加傳送速度","answer":false},{"option":"降低作業系統內處理封包時的內文轉換（Context switch）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"078", "type":"Multi", "question":"網路類型 A 與 B 相比較，A 具有較高的「頻寬延遲乘積」（Bandwidth-Delay Product），下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"A 需要較大的 TCP 視窗長度（Window size）","answer":true},{"option":"B 需要較大的 TCP 視窗長度（Window size）","answer":false},{"option":"A 需要較大的序列號碼長度（Series number）","answer":true},{"option":"B 需要較大的序列號碼長度（Series number）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"079", "type":"Single", "question":"以瀏覽器開啟網頁 http://www.abc.com 失敗時，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"嘗試開啟 http://www.google.com 以檢測是否只是 www.abc.com 的問題","answer":false},{"option":"nslookup（或是 dig）www.abc.com 以確認 DNS 是否正常運作","answer":false},{"option":"ping www.abc.com 以確認網路連線是否正常","answer":false},{"option":"telnet www.abc.com 25 以確認網頁伺服器正常運作","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"080", "type":"Single", "question":"下列哪一個指令可以在 Windows 或 Unix 主機上設定路由資訊？", "options":[{"option":"netstat","answer":false},{"option":"route","answer":true},{"option":"ipconfig","answer":false},{"option":"ifconfig","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"081", "type":"Single", "question":"為了檢視網際網路與遠端主機（如 www.edu.tw）的網路傳輸延遲，可以透過ping 指令來進行量測，如果在 Linux 作業系統上執行 ping 指令，下列哪一個完整的指令可以送出 100 次 ICMP 封包並檢視回應封包的延遲時間？", "options":[{"option":"ping –c 100 www.edu.tw","answer":true},{"option":"ping –w 100 www.edu.tw","answer":false},{"option":"ping –t 100 www.edu.tw","answer":false},{"option":"ping –n 100 www.edu.tw","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"082", "type":"Single", "question":"Linux 系統上可使用 traceroute 指令來追蹤本機與遠端主機中間經過的路由器相關資訊，下列哪一個 traceroute 指令可以設定所經過路由器的最多 hop 數後就結束追蹤？", "options":[{"option":"-m","answer":true},{"option":"-h","answer":false},{"option":"-w","answer":false},{"option":"-t","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"083", "type":"Single", "question":"不需要瀏覽器或電子郵件工具，可以透過下列哪一個指令去檢測與遠端 Web Server 或郵件伺服器的連通性，甚至可以透過該指令送出一封簡單的郵件？", "options":[{"option":"ping","answer":false},{"option":"Linux 上的 traceroute, Windows 上的 tracert","answer":false},{"option":"netstat","answer":false},{"option":"telnet","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"084", "type":"Multi", "question":"EPC（Evolved Packet Core）為 LTE（4G）網路的核心，下列哪些正確？ (複選)", "options":[{"option":"採 All-IP 設計，僅保留數據封包交換","answer":true},{"option":"無法兼容於 3G 系統","answer":false},{"option":"核心網路分為 Control-Plane 與 User-Plane","answer":true},{"option":"由四個部分組成 MME（Mobility Management Entity），S-GW（Serving Gateway ）， PDN-GW （ Packet Data Network Gateway ） ,HSS （ Home Subscriber Server）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"085", "type":"Multi", "question":"LoRaWAN（Low Power Wide Area Network）具有下列哪幾種特性？(複選)", "options":[{"option":"終端點的通訊是單向","answer":false},{"option":"採用星狀拓樸","answer":true},{"option":"需透過 Lora Gateway 與後端伺服器連接","answer":true},{"option":"LoRaWAN 資料傳輸率從 1mbps~10mbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"086", "type":"Single", "question":"透過網路分析工具例如 wireshark，可以擷取網路上傳輸封包，如果某次網路除錯中，無法擷取到封包，可能少做了哪一個設定？", "options":[{"option":"所要擷取的封包，已被加密，無法擷取","answer":false},{"option":"沒有設定 SNMP 的 community","answer":false},{"option":"所要擷取的封包使用 UDP 傳輸，所以無法擷取","answer":false},{"option":"Wireshark 所連接的 switch，沒有設定 port mirror","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"087", "type":"Multi", "question":"在無線網路中，SNR（Aignal-to-noise ratio）與 BER（Bit Error Rate）為兩個重要的連線品質指標，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"當 BER 越低，可以使用傳輸資料量較高的調變技術","answer":true},{"option":"訊號強度的衰減，只與障礙物數量有關與距離無關","answer":false},{"option":"固定調變技術，SNR 越高 BER 會越低","answer":true},{"option":"增強發射訊號強度，可以解決無線中多重路徑傳輸的問題（Multipath propagation）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"088", "type":"Single", "question":"BGP 利用哪一種屬性防止路由迴圈（Routing Loop）？", "options":[{"option":"Origin","answer":false},{"option":"Next Hop","answer":false},{"option":"AS_Path","answer":true},{"option":"Local_PREF","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"089", "type":"Single", "question":"使用完整網域名稱（FQDN）Ping 伺服器，沒有收到回應時，但使用 IP 位址來 Ping 伺服器則可收到回應時，請問可能是下列哪一種情況？", "options":[{"option":"NSLOOKUP 已停止","answer":false},{"option":"無法解析 DNS","answer":true},{"option":"DHCP 伺服器已連線","answer":false},{"option":"主機未正確設定 IP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"090", "type":"Single", "question":"下列哪一種細胞（cell）架構基地台的服務涵蓋範圍最小？", "options":[{"option":"macrocell","answer":false},{"option":"picocell","answer":false},{"option":"microcell","answer":false},{"option":"femtocell","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"091", "type":"Multi", "question":"下列哪些是 H.323 與 SIP 皆有具備的功能？(複選)", "options":[{"option":"Encryption","answer":true},{"option":"Instant Messaging","answer":false},{"option":"多方通話","answer":true},{"option":"都可用 RTP 傳輸媒體資料","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"092", "type":"Multi", "question":"下列哪些是 VoIP 應用服務會用到的傳輸技術？(複選)", "options":[{"option":"使用廣播（broadcast）","answer":false},{"option":"使用網際網路的 RTP 協定","answer":true},{"option":"使用 FEC（forward error correction）編碼","answer":true},{"option":"偵測封包遺失後重傳（retransmission）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"093", "type":"Multi", "question":"SIP 是 Voice over IP 應用常採用的協定，有關其運作下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"SIP 協定負責建立及結束網路語音通話","answer":true},{"option":"SIP 訊息通常透過 TCP 傳送以確保安全送達","answer":false},{"option":"SIP REGISTER 訊息是 SIP Proxy 之間互相註冊建立信任關係","answer":false},{"option":"SIP 協定可用來建立網路語音通話，也可用於建立網路視訊議程","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"094", "type":"Single", "question":"下列關於 SIP 訊息與其他協定的比較，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"SIP INVITE 訊息跟 HTTP request 一樣包含版本資訊（version）","answer":false},{"option":"SIP INVITE 訊息類似 SMTP 訊息包含 From 和 To","answer":false},{"option":"SIP 訊息包含 Call-ID 用以唯一識別該通話，類似於 email 訊息的Message ID","answer":false},{"option":"SIP 訊息跟 HTTP 訊息不同的是，SIP 訊息不包含 Content-Type 欄位","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"095", "type":"Single", "question":"網際網路 VoIP 技術中，SIP 訊令協定（Signaling Protocol）的哪一個 Method 是不需要 Response code？", "options":[{"option":"INVITE","answer":false},{"option":"ACK","answer":true},{"option":"BYE","answer":false},{"option":"OPTIONS","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"096", "type":"Single", "question":"網際網路 VoIP 技術中，SIP 訊令協定（Signaling Protocol）的哪一個Method 是可以先詢問通話對方的語音通訊相關設定與能力。以提供一個機制可以預先溝通出雙方通話時所使用的語音壓縮格式（i.e. codec）？", "options":[{"option":"ACK","answer":false},{"option":"BYE","answer":false},{"option":"OPTIONS","answer":true},{"option":"CANCEL","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"097", "type":"Single", "question":"下列關於 Vlog 的敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"Vlog 是用影音資料來做記錄","answer":true},{"option":"Vlog 是 VoIP log 的縮寫","answer":false},{"option":"Vlog 僅能存放文字資料","answer":false},{"option":"Vlog 是 VoIP 的縮寫","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"098", "type":"Single", "question":"動態網頁常常提供串流媒體服務給使用者，關於串流媒體服務的敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"YouTube 不是使用串流媒體服務","answer":false},{"option":"線上觀看即時影音新聞需要事先安裝能提供串流媒體服務之軟體","answer":true},{"option":"Facebook 無法上傳影音檔案","answer":false},{"option":"必須透過電腦才可以使用串流媒體服務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"099", "type":"Single", "question":"下列哪一種做法對於提升即時互動視訊（Real-time interactive audio and video）串流品質沒有幫助？", "options":[{"option":"壓縮後傳送，接收後解壓縮再瀏覽","answer":false},{"option":"降低影像的解析度","answer":false},{"option":"使用 Proxy 來存影像","answer":true},{"option":"運用光纖來傳送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"100", "type":"Multi", "question":"關於傳送串流多媒體（Streaming Multimedia）UDP/TCP 之應用，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"使用 UDP 的 playout 延遲較短有助於改善延遲變異（delay jitter）","answer":true},{"option":"使用 UDP 較可以控制減少壅塞發生","answer":false},{"option":"HTTP/TCP 可以較容易通過防火牆","answer":true},{"option":"採用 UDP 可以在盡可能最快的傳輸速率來傳送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"101", "type":"Single", "question":"下列哪一種影音格式，不可用於網路影音串流？", "options":[{"option":"rm, asf","answer":false},{"option":"wma, mov","answer":false},{"option":"flv, mpeg-4","answer":false},{"option":"bmp, raw","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"102", "type":"Single", "question":"如附圖所示，附圖是利用網頁伺服器及媒體伺服器，可以透過瀏覽器享受媒體串流服務的協定溝通示意圖，其中問號的部分應該利用下列哪一個協定最適合？", "options":[{"option":"RTP","answer":false},{"option":"SDP","answer":false},{"option":"RTSP","answer":true},{"option":"SAP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"103", "type":"Single", "question":"串流媒體在目前網際網路（Internet）的盡全力（best-effort）模式下，下列哪一項可以有效地消除「時基誤差」（jitter）影響？", "options":[{"option":"採用較低速率的多媒體壓縮標準","answer":false},{"option":"降低封包的大小","answer":false},{"option":"採用「向前錯誤更正」（Forward Error Correction）","answer":false},{"option":"預先儲存緩衝區（buffering）（或稱「延遲播放」，playout delay）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"104", "type":"Single", "question":"關於 RTSP（Real-Time Streaming Protocol）協定，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"RTSP 提供機制讓播放器控制伺服器，例如開始、停止、前轉等操作","answer":false},{"option":"RTSP 不提供資料串流","answer":false},{"option":"RTSP 限定串流媒體傳輸須使用 UDP","answer":true},{"option":"RTSP 指令採取文字格式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"105", "type":"Multi", "question":"MPEG-DASH 是在 2011 年底由 MPEG 和 ISO 共同制定的網際網路影音串流標準，可使高品質影音內容透過網路傳送到 IPTV、Set-top box 及行動終端設備，提供 Live、MoD 等線上影音應用，下列關於 MPEG-DASH 技術的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"MPEG-DASH 中 DASH 的全名為 Dynamic Adaptive Streaming of High-resolution","answer":false},{"option":"MPEG-DASH 是使用 TCP 傳輸層協定","answer":true},{"option":"MPEG-DASH 影音伺服器可以使得不同網際網路頻寬的終端用戶都可以平順地觀賞及播放影音內容","answer":true},{"option":"MPEG-DASH 影音伺服器上的影片內容是因為透過特殊的影音壓縮技術，可以使得不同頻寬的遠端用戶都可以看到相當高畫質的畫面","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"106", "type":"Multi", "question":"在網際網路上提供媒體串流服務，如果使用 HTTP 協定傳送，相較於 RTP，下列哪些是 HTTP 傳送隨選隨播多媒體資料的優勢？(複選)", "options":[{"option":"因為網際網路上的防火牆通常會阻擋 UDP 封包，大多不會阻擋瀏覽器上所使用的 HTTP 協定封包，可以使得媒體串流服務可以隨處可得","answer":true},{"option":"可以減少對於媒體播放控制伺服器（如 RTSP server）的需求，減少在網際網路上建置媒體串流服務的成本","answer":true},{"option":"因為 HTTP 是使用 TCP 傳輸層協定，而 TCP 有使用壅塞控制，有效減少網際網路的壅塞情形","answer":false},{"option":"因為 HTTP 是使用 TCP 傳輸層協定，而 TCP 有使用重傳遺失資料的錯誤控制機制，可以同時保證資料的正確性與媒體串流服務的播放品質","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"107", "type":"Single", "question":"下列哪一個是 RTSP（Real-Time Streaming Protocol）功能的正確敘述？", "options":[{"option":"RTSP 有定義可以處理的聲音與視訊壓縮格式規範","answer":false},{"option":"RTSP 有定義如何將聲音與視訊資料在傳送到網路時，媒體資料放在傳送封包內的格式","answer":false},{"option":"RTSP 沒有限制媒體串流要透過網際網路特定的傳輸層協定傳送，也就是 TCP 或 UDP 均可用來傳送媒體資料","answer":true},{"option":"RTSP 有限制播放器端開始接收媒體資料後，一定要在 3 秒內開始解碼與播放","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"108", "type":"Single", "question":"RTP 協定是網際網路上傳送多媒體資料的重要協定，該協定中哪一個重要欄位，可以使得傳送的多媒體資料不受網際網路 delay jitter（延遲變異量）的影響，接收端可以如同原來多媒體呈現的時序（timing）來平順地播放接收後的多媒體資料？", "options":[{"option":"Sequence Number","answer":false},{"option":"Timestamp","answer":true},{"option":"Synchronization source（SSRC）identifier","answer":false},{"option":"Contributing source（CSRC）identifier","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"109", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是 QoS 衡量標準？", "options":[{"option":"產出率（Throughput）","answer":false},{"option":"傳輸延遲（Transmission Delay）","answer":false},{"option":"資料遺失率（Data loss）","answer":false},{"option":"延展性（Scalability）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"110", "type":"Single", "question":"下列哪一項為使用綜合服務模型，以滿足多種 QoS 需求，應用程式會先將自己的流量參數和所需的 QoS 請求通知網路以預留資源？", "options":[{"option":"IntServ","answer":true},{"option":"DiffServ","answer":false},{"option":"MPLS","answer":false},{"option":"LDP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"111", "type":"Single", "question":"假設漏水桶（leaky bucket）的記號（token）容量為 x，並以速率 s 增加記號，請問在任一時段 t 內，可傳送的最大封包數目為多少？", "options":[{"option":"s+xt","answer":false},{"option":"x+st","answer":true},{"option":"st-x","answer":false},{"option":"xt-s","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"112", "type":"Single", "question":"下列哪一項與提供多重服務等級（multiple classes of services）無關？", "options":[{"option":"DiffServ（Differenciated Service）","answer":false},{"option":"IntServ（Integrated Service）","answer":false},{"option":"WFQ（Weighted Fair Queuing）","answer":false},{"option":"FIFO（First-In-First-Out）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"113", "type":"Single", "question":"由於  VoIP  的即時語音通訊應用，對於封包的延遲比封包遺失有更嚴格的QoS 要求，所以針對封包遺失的恢復機制（Error Recovery），下列哪一個方法對於 VoIP 應用最不合適？", "options":[{"option":"FEC（Forward Error Correction, 向前錯誤修正法）","answer":false},{"option":"Interleaving（交錯內插法）","answer":false},{"option":"Error Concealment（錯誤隱藏法）","answer":false},{"option":"Retransmission（遺失封包重傳）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"114", "type":"Single", "question":"在共享的網際網路上，資料封包傳送的不確定因素有頻寬大小（bandwidth）、傳輸延遲（delay）、延遲變異量（jitter）與封包遺失（loss）這四項，而不同的網路應用對於這四項服務品質影響因素的要求程度，如果分成：要求低（low, 得分 1 分）, 要求普通（medium, 得分 2 分），要求高（high, 得分 3 分），下列哪一個網路應用應該可以獲得分數最高？", "options":[{"option":"Web Access","answer":false},{"option":"Video on Demand","answer":false},{"option":"Telephony（VoIP）","answer":false},{"option":"Videoconferencing","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"115", "type":"Single", "question":"關於內容散佈網路 CDN 的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"目的在節省網路使用者的網路頻寬","answer":false},{"option":"通常使用 DNS 將服務需求重新導向至最近的伺服器","answer":true},{"option":"CDN 伺服器會壓縮傳送內容，降低網路傳輸時間","answer":false},{"option":"使用者在自己的電腦上會儲存一份副本，節省對外流量","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"116", "type":"Single", "question":"在聲音編碼的過程中，如果是採用 256 個量化級別（quantizaion levels），則對於每個採樣的訊號需要用幾個 bit 來儲存？", "options":[{"option":"2","answer":false},{"option":"4","answer":false},{"option":"6","answer":false},{"option":"8","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"117", "type":"Single", "question":"如果我們對類比的音頻訊號每秒採樣 8000 次，每個採樣後的訊號以 512 個量化級別來儲存，請問最後 PCM 編碼後的數位音頻訊號的速率是多少？", "options":[{"option":"18 Kbps","answer":false},{"option":"36 Kbps","answer":false},{"option":"72 Kbps","answer":true},{"option":"90 Kbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"118", "type":"Single", "question":"考慮一個簡單 HTTP streaming 的模型。HTTP steaming 伺服器端以 2Mbps的恆定的速率（constant rate）傳資料給使用者，使用者端會等到 8 million bits 收滿才開始播放，請問初始的緩衝區延遲（initial buffering delay）是多少？", "options":[{"option":"8 sec","answer":false},{"option":"4 sec","answer":true},{"option":"6 sec","answer":false},{"option":"16 sec","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"119", "type":"Single", "question":"IPv6 資源保留協定（RSVP）會使用哪一個延伸標頭，使封包所經過的路由器為某一個訊流（Traffic flow）保留頻寬？", "options":[{"option":"Fragment Header","answer":false},{"option":"Destination Option Header","answer":false},{"option":"Routing Header","answer":false},{"option":"Hop-by-Hop Option Header","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"120", "type":"Single", "question":"保障轉送 AF（Assured forwarding）PHB（Per-Hop Behaviors）的特性，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"保證頻寬，只要訊務沒有超過訂購的速率，ISP 可以確保該保證轉送（AF）的訊務可以順利傳送","answer":false},{"option":"AF 可保證會提供某個最低限量的頻寬和緩衝區","answer":false},{"option":"如果網路不壅塞，也不允許 AF 等級的訊務可以使用額外的頻寬","answer":true},{"option":"如果發生壅塞，超過訂購速率的訊務有可能被丟棄","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"121", "type":"Single", "question":"若是同一份資料需要讓不同的使用者存取，並設定不同的安全存取層級，則資料管理者需要採取下列哪一個措施？", "options":[{"option":"降低資料的安全層級，保證該資料可以被所有的使用者存取","answer":false},{"option":"每次存取都需要紙本簽核以符合每一使用者的需求","answer":false},{"option":"設定資料的認證與授權安全機制","answer":true},{"option":"增加資料加密演算法的等級","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"122", "type":"Single", "question":"生物辨識系統可在資訊安全上扮演哪一個角色？", "options":[{"option":"Authorization（授權）","answer":false},{"option":"Authentication（認證）","answer":true},{"option":"Confidentiality（機密）","answer":false},{"option":"Accountability（究責）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"123", "type":"Single", "question":"安全性作業系統，依據美國國防部的定義，下列哪一個等級的規範以數學方式驗證，並提供安全政策的明細表檢查？", "options":[{"option":"等級 A：驗證型的安全防護","answer":true},{"option":"等級 B：強制型的安全防護","answer":false},{"option":"等級 C：隨意性的安全防護","answer":false},{"option":"等級 D：最低安全防護","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"124", "type":"Single", "question":"TCP Syn 攻擊，是屬於下列哪一種攻擊手法？", "options":[{"option":"網路竊聽","answer":false},{"option":"木馬攻擊","answer":false},{"option":"阻斷服務","answer":true},{"option":"路由蟲洞攻擊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"125", "type":"Single", "question":"自行開發程式時防禦緩衝區溢位（Buffer Overflow）攻擊的較佳方法是哪一項？", "options":[{"option":"在電腦上安裝防毒軟體","answer":false},{"option":"盡量避免自行開發程式，購買商用的軟體","answer":false},{"option":"對程式做詳細的邊界檢查（Bound Checking）","answer":true},{"option":"使用網路防火牆","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"126", "type":"Single", "question":"在 SYN Flood（SYN 洪水）攻擊中，攻擊程式並不會發出哪一種封包因而被稱做為半開式（Half-open）的攻擊？", "options":[{"option":"FIN","answer":false},{"option":"ACK","answer":true},{"option":"RST","answer":false},{"option":"ISN","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"127", "type":"Single", "question":"在通行密碼（Password）的安全威脅中，若有惡意第三方攔截使用者的通行密碼，重新輸入到主機系統，以通過系統驗證，則此種攻擊法稱為哪一種手法？", "options":[{"option":"重送攻擊法（Replaying Attack）","answer":true},{"option":"字典攻擊法（Dictionary Attack）","answer":false},{"option":"猜測攻擊法（Guessing Attack）","answer":false},{"option":"行騙法（Spoofing）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"128", "type":"Single", "question":"公司的資訊安全部門應對內部人員實施資訊安全教育，下列訓練主題哪一項並不適合實施？", "options":[{"option":"釣魚郵件","answer":false},{"option":"社交工程","answer":false},{"option":"使用強固密碼","answer":false},{"option":"金鑰破解","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"129", "type":"Single", "question":"Least privilege（最低權限）為資訊安全的一個重要主題，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"對於共享的檔案，只給予使用者對於需要的檔案讀取的權限，並且確定寫入權限是關閉的","answer":false},{"option":"對於前台的客服人員僅給於重設密碼的權力，並不允許新增或刪除使用者帳戶","answer":false},{"option":"不允許軟體開發者將軟體從開發機器（develop machine）移至生產主機（production machine）","answer":false},{"option":"不允許網路安全管理者（Network Administrator）重新設定網路防火牆的規則","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"130", "type":"Single", "question":"若是以「火」和「消防設備」做為資安攻防的比喻，請問「火」的角色應屬於下列哪一項？", "options":[{"option":"Vulnerability（弱點）","answer":false},{"option":"Threat（威脅）","answer":true},{"option":"Risk（風險）","answer":false},{"option":"Countermeasure（反制）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"131", "type":"Single", "question":"根據 RFC 2828，網路攻擊分為主動攻擊與被動攻擊。下列哪一項不是主動攻擊的特色？", "options":[{"option":"偽裝（Masquerade）成為其他網路實體","answer":false},{"option":"抓取封包後重播（Replay）至網路上","answer":false},{"option":"抓取封包進行網路流量分析（Traffic analysis）","answer":true},{"option":"抓取封包並進行延遲（Delay）或重組（Reorder）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"132", "type":"Multi", "question":"關於中間人（Man-in-the-middle attack）攻擊的敘述，下列哪些正確？ (複選)", "options":[{"option":"主要原因是通訊的兩方缺乏互相認證的機制","answer":true},{"option":"可以透過自行發行的數位簽章解決問題","answer":false},{"option":"使用受信任的數位憑證，拿到通信兩方互相的私鑰可以解決問題","answer":false},{"option":"通訊兩方預先建立安全通道，交換額外的訊息，可以避免中間人攻擊","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"133", "type":"Single", "question":"關於資訊中心的安全防護措施，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"機房應選用耐火、絕緣、散熱性良好的材質","answer":false},{"option":"三份以上資料備份，並一起收妥以防遺失","answer":true},{"option":"資訊中心的電源設備必須有穩壓器及不斷電系統","answer":false},{"option":"需要資料管制室，作為原始資料的驗收、輸出報表的整理及其他相關資料保管","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"134", "type":"Single", "question":"UPS 的主要功能為哪一項？", "options":[{"option":"防止電源中斷","answer":true},{"option":"緊急滅火","answer":false},{"option":"備份資料","answer":false},{"option":"加密資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"135", "type":"Single", "question":"強制使用高強度密碼是資安管理上的一環，現今的駭客可以使用彩虹表（rainbow tables）來加速破解密碼的過程。彩虹表預先將所有可能的 ASCII（共 255 字元）組合的雜湊值建立好，破解時再查表即可。請問若要建立一個密碼長度為 4 的彩虹表，並使用 MD5（128 bit）雜湊值，那麼需要多少 byte 來儲存此彩虹表？", "options":[{"option":"255*4*128","answer":false},{"option":"(255^4)*128","answer":false},{"option":"(255^4)*128/8","answer":true},{"option":"(255^4)*128/1024","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"136", "type":"Single", "question":"如附圖所示，為對稱式加密的概念模型，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"在使用 session key 的狀況下，K 的值可能是亂數產生的才安全","answer":false},{"option":"對稱式加解密演算中，加密演算法與解密演算法在數學概念上互為倒數（reverse）","answer":false},{"option":"解密演算法都具有 D(K, X) = Y 的性質","answer":true},{"option":"金鑰 K 送給解密演算法時，該安全通道仍需要做認證","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"137", "type":"Single", "question":"關於安全服務（Security service）的概念，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"X.800 的安全服務包含認證（Authentication）、存取控制（Access control）、保密性（Confidentiality）、完整性（Integrity）以及不可否認性（Non-repudiation）","answer":true},{"option":"X.800 的資料原始性鑑別（Data Origin Authentication）可以保證資料不會被複製或修改","answer":false},{"option":"X.800 的不可否認性（Non-repudiation）分為資料傳送的來源方（Origin）、中間方（Intermediator）以及目的方（Destination）","answer":false},{"option":"X.800 的存取控制（Access control）中，主體（Entity）必須進行識別（Identification）、認證（Authentication）以及保密（Confidentiality）後，才能進行存取控制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"138", "type":"Single", "question":"OSI 安全架構中，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"安全攻擊（Security attack）是指任何會危害組織中資訊安全的一種行動","answer":false},{"option":"安全機制（Security mechanism）是指設計來偵測或防範安全攻擊，或是復原至未受攻擊前狀態的一種程序","answer":false},{"option":"安全服務（Security service）是指可以加強資訊處理系統以及資訊傳輸安全的一種服務","answer":false},{"option":"安全機制（Security mechanism）可能會受到安全攻擊，因此安全服務（Security service）應協助安全機制正常運作","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"139", "type":"Single", "question":"下列哪一項管理政策是描述在一個組織中，員工如何使用公司的系統和資源，其中包含各種軟體和硬體的使用？", "options":[{"option":"權責區分（separation of duties）","answer":false},{"option":"合理使用（acceptable use）","answer":true},{"option":"最小權限（least privilege）","answer":false},{"option":"注意義務（due care）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"140", "type":"Multi", "question":"資安政策是將安全性原則套用於組織中以定義員工行為的標準。下列資安政策的管理概念哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"應強制採用最小權限（least privilege）政策，只允許給予使用者執行工作所需的權限即可","answer":false},{"option":"僅知政策（need-to-know policy）讓組織可以規範其存取權限僅限於高階主管當中","answer":true},{"option":"時間限制（time of day restriction）能確保資料存取的時間是受控制的，資料不允許在此設定時間以外的時間被存取","answer":false},{"option":"預設不可存取權限（default to no access）是指資料的預設存取設定是開放為可存取的，再利用存取控制表（access control list）進行設定","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"141", "type":"Single", "question":"關於 Cookie 的功能，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"增加瀏覽器的相容性","answer":false},{"option":"達到不可否認性的效果","answer":false},{"option":"增加網路的連線速度，降低網頁伺服器的負載","answer":false},{"option":"自動引用使用者儲存的帳號資料，不需再次輸入帳號","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"142", "type":"Single", "question":"下列哪一項是 SOC（Security Operation Center）的功能？", "options":[{"option":"攻擊預警與通報機制","answer":true},{"option":"對個人行動裝置行為監控與管理","answer":false},{"option":"提供網路金鑰申請","answer":false},{"option":"IP 發放與管理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"143", "type":"Single", "question":"下列哪一項可能是 ISMS（Information Security Management System）的目標？", "options":[{"option":"達到零駭客攻擊的目標","answer":false},{"option":"於上班時間內，因意外操作造成無法使用持續四小時以上，每年不得高於 2 次","answer":true},{"option":"硬體設備不得損壞","answer":false},{"option":"資訊系統維護人員更換，每年不得高於 2 次","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"144", "type":"Single", "question":"針對電腦病毒的處理，常常有下列三個動作：(1)偵測（Detection）、(2)識別（Identification）、(3)修復（Removal）。就三個動作的難易度而言，由困難至簡單的順序為哪一項？", "options":[{"option":"修復 → 偵測 → 識別","answer":false},{"option":"修復 → 識別 → 偵測","answer":true},{"option":"偵測 → 識別 → 修復","answer":false},{"option":"識別 → 偵測 → 修復","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"145", "type":"Multi", "question":"關於 SYN Flooding 攻擊的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"攻擊需要傳送一定數量的 TCP SYN 封包","answer":true},{"option":"攻擊需要完成三方交握（Three-way Handshaking）動作","answer":false},{"option":"攻擊主要是建立半開放（Half-open）連線","answer":true},{"option":"攻擊者必須要有實體 IP 位址","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"146", "type":"Multi", "question":"關於反射型分散式阻斷攻擊（reflector DDoS）的敘述，下列哪些正確？ (複選)", "options":[{"option":"攻擊者送出的封包，其來源 IP 位址為受害者的位址","answer":true},{"option":"攻擊者送出的封包，其目的 IP 位址為受害者的位址","answer":false},{"option":"攻擊者送出的封包，其來源 IP 位址為反射者的位址","answer":false},{"option":"攻擊者送出的封包，其目的 IP 位址為反射者的位址","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"147", "type":"Single", "question":"就特徵比對和啟發式（Heuristic）演算法這二種掃描病毒的方式，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"特徵比對無法處理變種病毒","answer":false},{"option":"特徵比對不會有誤判的問題","answer":true},{"option":"啟發式演算法會有誤判的問題","answer":false},{"option":"啟發式演算法能偵測出變種病毒","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"148", "type":"Multi", "question":"關於緩衝區溢位（buffer overflow）攻擊，下列敘述哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"攻擊只能在本機端（localhost）上進行","answer":true},{"option":"攻擊的手法主要是將 shellcode 植入攻擊對象中執行，以取得系統的存取權限","answer":false},{"option":"shellcode 通常使用組合語言撰寫","answer":false},{"option":"專門為 Linux 開發的 shellcode，只要 CPU 架構相同，也能在Windows 上執行","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"149", "type":"Multi", "question":"關於阻斷服務攻擊（Denial of Service）的敘述，下列哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"攻擊可以透過 TCP、UDP 或是 ICMP 通訊協定發動","answer":false},{"option":"攻擊者需要非常大量的機器","answer":true},{"option":"攻擊者必需要使用實體 IP（public IP）位址","answer":true},{"option":"受害者如果有無限大的頻寬，攻擊就不會成功","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"150", "type":"Single", "question":"XYZ 客戶需要規劃存取控制問題，目前該客戶所面臨的問題為非系統管理員也擁有系統管理員權限。XYZ 客戶的問題是違反了資訊安全概念中的哪一個原則？", "options":[{"option":"認證（Authentication）","answer":false},{"option":"稽核（Auditing）","answer":false},{"option":"最小權限（Least Privilege）","answer":true},{"option":"完整性（Integrity）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"151", "type":"Single", "question":"定期檢視 Log 檔是屬於下列哪一種資訊安全控制措施？", "options":[{"option":"偵測性措施（Detective）","answer":true},{"option":"矯正性措施（Corrective）","answer":false},{"option":"威懾性措施（Deterrence）","answer":false},{"option":"預防性措施（Preventive）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"152", "type":"Multi", "question":"下列關於 Kerberos 的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"Kerberos 使用對稱性金鑰（Symmetric Key）","answer":true},{"option":"KDC 負責使用者的認證","answer":true},{"option":"Kerberos 使用公開金鑰基礎架構 PKI（Public Key Infrastructure）","answer":false},{"option":"TGT 是由 KDC 所發放","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"153", "type":"Multi", "question":"下列關於網路攻擊手法，哪些敘述正確？(複選)", "options":[{"option":"Phishing：通常會利用介面外觀與真正網站非常相似的假冒網站來騙取使用者輸入的個人資料，如：帳號密碼或信用卡明細","answer":true},{"option":"Cross－site scripting： 利用搜尋引擎的進階搜尋字串，找到企業網站的關鍵資訊","answer":false},{"option":"SQL injection：串連 SQL 敘述攻擊資料庫或是資料庫中的紀錄","answer":true},{"option":"Identity spoofing：利用來自各地的殭屍電腦，同時對攻擊目標傳送大量的封包，造成對方系統癱瘓","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"154", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是合法的 IP 網址？", "options":[{"option":"110.90.30.50","answer":false},{"option":"141.83.1.30","answer":false},{"option":"195.122.71.6","answer":false},{"option":"257.126.21.47","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"155", "type":"Single", "question":"下列哪一種技巧，是以攻擊者的角度嘗試取得系統的存取權利？", "options":[{"option":"弱點掃描（Vulnerability scanning）","answer":false},{"option":"滲透測試（Penetration testing）","answer":true},{"option":"邏輯炸彈（Logic Bomb）","answer":false},{"option":"白箱測試（White Box）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"156", "type":"Multi", "question":"在使用提款機時，提款者必須要出示提款卡以及輸入提款密碼，在密碼學的應用裡，該方法為下列哪些認證方式？(複選)", "options":[{"option":"What a person knows","answer":true},{"option":"What a person has","answer":true},{"option":"What a person is","answer":false},{"option":"What a person do","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"157", "type":"Single", "question":"假設密碼組合為四碼之小寫英文字母。若攻擊者可以以每秒鐘十次的速度嘗試密碼，請問該密碼組合被破譯的期望時間為多久？", "options":[{"option":"約 6.35 小時","answer":true},{"option":"約 12.69 小時","answer":false},{"option":"約 63.5 小時","answer":false},{"option":"約 126.9 小時","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"158", "type":"Single", "question":"若一家公司的員工是高流動性的，下列哪一項是最適用的存取控制結構？", "options":[{"option":"Role-based","answer":true},{"option":"Rule-based","answer":false},{"option":"Machine-based","answer":false},{"option":"Browser-based","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"159", "type":"Single", "question":"在自主存取控制（Discretionary Access Control）安全的架構之下，下列哪一項具有權力設定資料存取的權限？", "options":[{"option":"一般使用者","answer":false},{"option":"資安管理者","answer":false},{"option":"行政長官","answer":false},{"option":"資料擁有者","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"160", "type":"Single", "question":"在強制存取控制（Mandatory Access control，MAC）安全的架構之下，下列敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"一般使用者可以修改檔案的存取權限","answer":false},{"option":"一般使用者可以安裝新程式","answer":false},{"option":"一般使用者可以增加新的使用者","answer":false},{"option":"一般使用者可以閱讀授權的檔案","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"161", "type":"Single", "question":"企業常架設以網路流量為基礎的入侵偵測系統（statistical-based IDS）。若以偵測 DDoS 攻擊為例，下列哪一項敘述不適合用來說明此類系統？", "options":[{"option":"若偵測閾值（threshold）設定太低，非入侵的行為將會被偵測為攻擊，而產生 false positives。若偵測閾值設定太高，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生 false negatives","answer":true},{"option":"若偵測閾值（threshold）設定太低，非入侵的行為將會被偵測為攻擊，而產生 false negatives。若偵測閾值設定太高，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生 false positives","answer":false},{"option":"若偵測閾值（threshold）設定太高，非入侵的行為將會被偵測為攻擊，而產生 false positives。若偵測閾值設定太低，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生 false negatives","answer":false},{"option":"若偵測閾值（threshold）設定太高，非入侵的行為將會被偵測為攻擊，而產生 false positives。若偵測閾值設定太高，那麼惡意的行為將無法被偵測，而產生 false negatives","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"162", "type":"Single", "question":"若你所在的公司並無預算建置公私鑰機制（KPI），但資安主管仍希望使用者在存取公司中央檔案伺服器時，能保有檔案存取的權限控制，並且盡量減少能存取檔案的使用者帳號。請問，你需要下列哪一種系統安全技術可以用最簡單的方式來幫助你完成此任務？", "options":[{"option":"強制存取控制（Mandatory Access control，MAC）","answer":false},{"option":"存取控制清單（Access control lists，ACLs）","answer":true},{"option":"數位簽章（Digital signatures）","answer":false},{"option":"防火牆（Firewall）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"163", "type":"Multi", "question":"在 linux 中 bob 登入系統，看到自己的檔案系統中有這樣一行 -rw-r--r--1 bob users 1892 Jul 10 18:30 linux_notes.txt，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"linux_notes.txt 檔案大小為 1892 bytes","answer":true},{"option":"bob 可以修改 linux_notes.txt","answer":true},{"option":"peter 可以讀取 linux_notes.txt","answer":true},{"option":"jerry 可以修改 linux_notes.txt","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"164", "type":"Single", "question":"微軟的 AD（Active Directory）可以管理組織中的物件，要設定使用者的權限與安全管理範本，應使用下列哪一種定義？", "options":[{"option":"信任關係（Trust relation）","answer":false},{"option":"組織單元（Organization unit）","answer":false},{"option":"共同名稱（Common name）","answer":false},{"option":"群組原則（Group policy）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"165", "type":"Multi", "question":"下列哪些為雜湊函數在資訊安全保護資料的功能？(複選)", "options":[{"option":"在系統認證過程中處理使用者的密碼","answer":true},{"option":"確認資料收到者的身分","answer":false},{"option":"比對下載的程式是否有遭到竄改","answer":true},{"option":"較有名的演算法是 RC4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"166", "type":"Single", "question":"下列哪一種情況可能系統已遭受駭客入侵？", "options":[{"option":"無法查詢已經忘記的密碼","answer":false},{"option":"/etc/passwd 新增一名 uid 0 的使用者","answer":true},{"option":"編譯程式產生 link error","answer":false},{"option":"執行程式產生 fatal error","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"167", "type":"Single", "question":"下列哪一項指令可以檢查本機系統所開放的應用服務？", "options":[{"option":"netstat","answer":true},{"option":"tracert","answer":false},{"option":"ping","answer":false},{"option":"who","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"168", "type":"Single", "question":"如何利用 DNS 服務，達到中間人攻擊的目的？", "options":[{"option":"對 DNS 發動 DDOS 攻擊","answer":false},{"option":"修改 DNS cache，偽造域名與 IP 的對應紀錄","answer":true},{"option":"更改 DNS 服務的 port","answer":false},{"option":"網路蟑螂霸佔域名的行為","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"169", "type":"Single", "question":"我們的目的是防止資料被竄改，但是本文可以被公開審閱，下列哪一種程序可以達到目的？", "options":[{"option":"將本文用公鑰加密，再用對稱金鑰將私鑰加密，一起寄給對方","answer":false},{"option":"將本文用公鑰加密，將加密結果再 hash，連同本文一起寄出","answer":false},{"option":"將本文用對稱金鑰加密，再 hash 之後寄出","answer":false},{"option":"將本文 hash 之後，用私鑰將 hash 的結果加密，連同本文一起送出","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"170", "type":"Single", "question":"對資料可以精確與完整安全保證的特性為下列哪一項？", "options":[{"option":"機密性（Confidentiality）","answer":false},{"option":"可用性（Availability）","answer":false},{"option":"一致性（Integrity）","answer":true},{"option":"可靠性（Reliability）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"171", "type":"Single", "question":"關於 SOC（security operation center）的敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"使用 SIEM（Security Information Event Management）平台分析管理資安事件","answer":false},{"option":"管理資安設備使用，從使用者端點到防火牆的日誌都需收集分析","answer":false},{"option":"透過自動化機制進行資安防護，降低對資安防護人員的依賴，可以提供 5*8 的服務","answer":true},{"option":"SOC 整合了 3P（People, Product, Procedure）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"172", "type":"Multi", "question":"下列關於對稱加密演算法和 Public key 演算法的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"Computation Complexity: public key algorithm > 對稱加密演算法","answer":true},{"option":"Security: public key algorithm > 對稱加密演算法","answer":true},{"option":"Public key algorithm 通常適用於小資料的傳輸","answer":true},{"option":"對稱加密演算法通常適用於小資料的傳輸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"173", "type":"Single", "question":"在 IPsec tunnel-mode 下，封包裏標頭檔（Headers）的順序為哪一項？（Encapsulation Security Payload，ESP；Authentication Header，AH）", "options":[{"option":"IP, ESP, TCP or UDP","answer":false},{"option":"IP, ESP, IP, TCP or UDP","answer":true},{"option":"IP, AH, ESP, TCP or UDP","answer":false},{"option":"IP, ESP, AH, TCP or UDP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"174", "type":"Multi", "question":"有關 IPsec Encapsulation Security Payload 的兩種模式：the transportmode 以及 the tunnel mode，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"Transport mode 是用於遠端的使用者（remote clients）與辦公室（offices）之間","answer":true},{"option":"Transport mode 中，只加密 TCP 或 UDP 部分","answer":true},{"option":"Tunnel mode 是用於分支辦公室（branch offices）之間","answer":true},{"option":"Tunnel mode 中，只加密 TCP 或 UDP 部分","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"175", "type":"Single", "question":"一個團體裡有 N 個成員，如果每個成員希望和其他 N-1 個成員使用 symmetric key encryption 的方式通訊的話，對這整個團體而言，總共需要多少 keys？", "options":[{"option":"N","answer":false},{"option":"2N-1","answer":false},{"option":"N(N-1)","answer":false},{"option":"N(N-1)/2","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"176", "type":"Single", "question":"一個團體裡有 N 個成員，如果每個成員希望和其他 N-1 個成員使用 public key encryption 的方式通訊的話，對這整個團體而言，總共需要多少 keys？", "options":[{"option":"N","answer":false},{"option":"2N -1","answer":false},{"option":"2N","answer":true},{"option":"N(N-1)/2","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"177", "type":"Single", "question":"企業常使用雙因素認證（two-factor authentication），除了使用強健密碼認證外還會搭配另一種認證方式來加強帳號安全，下列哪一種認證方式安全性較低？", "options":[{"option":"OTP 認證","answer":false},{"option":"晶片卡認證","answer":false},{"option":"信箱 E-mail 認證","answer":false},{"option":"安全提示問題認證","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"178", "type":"Single", "question":"關於病毒與蠕蟲感染的階段，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"Dormant Phase","answer":false},{"option":"Infection Phase","answer":true},{"option":"Triggering Phase","answer":false},{"option":"Execution Phase","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"179", "type":"Single", "question":"惡意挖礦軟體的可能感染途徑之一是網頁掛碼，下列哪一項指的是網頁掛碼？", "options":[{"option":"使用者因為下載來源不明的軟體導致被植入惡意挖礦程式","answer":false},{"option":"偽造或修改有名的電腦軟體或手機應用程式，引誘使用者下載安裝後執行惡意挖礦","answer":false},{"option":"誘使使用者開啟社交工程的惡意信件，透過入侵主機後進行挖礦程式的植入與執行惡意挖礦","answer":false},{"option":"將惡意挖礦程式碼附掛在網頁上，當使用者瀏覽該網頁即開始挖礦，藉著使用者裝置的運算能力來挖掘加密貨幣","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"180", "type":"Single", "question":"關於零時差攻擊最佳防護實務，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"可以依賴防毒軟體的保護","answer":false},{"option":"修補程式保持在最新更新狀態，並啟動自動更新","answer":false},{"option":"不用限制瀏覽器對行動碼（Active Code）的使用","answer":false},{"option":"關閉不必要的服務及移除非作業需要的應用系統","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"181", "type":"Single", "question":"關於公開金鑰基礎架構（PKI）的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"CA（Certificate Authority）負責憑證的管理","answer":false},{"option":"RA（Register Authority）負責憑證發放的身份驗證","answer":false},{"option":"PKI 只能用在 WWW（World Wide Web）","answer":true},{"option":"憑證一般都是存放在 LDAP 供使用者查詢","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"182", "type":"Single", "question":"X.509 格式的憑證中不應該有下列哪一種欄位資訊？", "options":[{"option":"Public Key","answer":false},{"option":"Private Key","answer":true},{"option":"Distinguished Name","answer":false},{"option":"Valid From","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"183", "type":"Single", "question":"在非對稱式密碼技術中，甲方傳送機密資料給乙方，只允許乙方閱讀，甲方應使用下列哪一項將其機密資料加密？", "options":[{"option":"甲方之公開金鑰","answer":false},{"option":"甲方之私密金鑰","answer":false},{"option":"乙方之公開金鑰","answer":true},{"option":"乙方之私密金鑰","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"184", "type":"Multi", "question":"下列關於 SET（Secure Electronic Transaction）的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"用於保護網際網路上的信用卡交易","answer":true},{"option":"藉由使用數位憑證提供鑑別","answer":true},{"option":"消費者要向政府申請電子錢包","answer":false},{"option":"不能防止用戶端使用他人的信用卡卡號","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"185", "type":"Single", "question":"你所任職的公司需要你建立一套 single sign-on 系統，使所有內部的使用者都可以使用，但是公司現在並沒有建立 PKI 設施。下列哪一種技術可以在此情況下，幫助你建立 SSO 系統？", "options":[{"option":"RADIUS","answer":false},{"option":"SSL","answer":false},{"option":"Kerberos","answer":true},{"option":"TLS","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"186", "type":"Single", "question":"相較於 DSA（Digital Signature Algorithm）演算方法，下列哪一項敘述是RSA 加解密演算法較具有優勢之處？", "options":[{"option":"RSA 可以提供數位簽章以及加密的功能","answer":true},{"option":"RSA 使用較少的資源以及加密速度較快，原因是 RSA 採用對稱式金鑰","answer":false},{"option":"RSA 使用 block cipher，而非 stream cipher","answer":false},{"option":"RSA 可以用來進行金鑰分配（key distribution）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"187", "type":"Single", "question":"當今成功能以暴力法破解密碼的案例時有耳聞，下列哪一項是為最可能的原因？", "options":[{"option":"字典破解法以及彩虹表可以加速暴力法破解密碼的運算速度","answer":false},{"option":"演算方法的設計越來越簡單","answer":false},{"option":"運算速度以及能力已增加許多","answer":true},{"option":"金鑰使用的長度日趨縮短","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"188", "type":"Single", "question":"關於通訊加解密的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"SSL 最先是由 Netscape 所提出的，其設計是利用 TCP 來提供可幸賴的安全端點對端點（end-to-end）服務","answer":false},{"option":"TLS 其前身是 SSL，其優勢在於 TLS 是與應用層協定獨立無關的","answer":false},{"option":"HTTPS 是指 HTTP over TLS 的協定組合","answer":true},{"option":"SSH 包含三個不同的協定：Transport Layer Protocol、User Authentication Protocol、Connection Protocol","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"189", "type":"Multi", "question":"如附圖所示為對稱式加密演算方法的概念模型，X 為未加密訊息，K 為對稱式金鑰，E 為加密演算法，D 為解密演算法，Y 為加密訊息。在不考慮數學巧合的情況下，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"E(K, X) = E(K, Y)","answer":false},{"option":"E(K, X) = D(K, Y)","answer":false},{"option":"D(K, E(K, X)) = X","answer":true},{"option":"E(K, D(K, Y)) = Y","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"190", "type":"Single", "question":"關於對稱式密碼的敘述，哪一項正確？", "options":[{"option":"加密、解密的金鑰完全相同","answer":true},{"option":"密碼演算法不可以公開","answer":false},{"option":"應用於數位簽章","answer":false},{"option":"經過加密後具有不可否認性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"191", "type":"Multi", "question":"下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"使用者向 CA 申請憑證，CA 也利用自己的私鑰簽署使用者所申請的憑證","answer":true},{"option":"CA 發行的憑證之後，並不負責中止","answer":false},{"option":"CA 所發出的數位憑證包含了申請人的公開金鑰、序號與其他資料","answer":true},{"option":"私鑰簽署時，不可離開其原本的儲存媒體如智慧卡","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"192", "type":"Single", "question":"在 PKI（Public key infrastructure）的基礎下，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"單向認證，雙方都需要有憑證","answer":true},{"option":"發行憑證的 CA 需要有更具權威的 CA 來簽署，確認其合法性","answer":false},{"option":"PKI 架構已應用於 SSL、S/MIME、IPSec 之中","answer":false},{"option":"X.509 為其中一種憑證標準","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"193", "type":"Single", "question":"使用 SSL 加密的網站，在電子商務的流程中無法解決哪一種風險？", "options":[{"option":"無法確認消費者","answer":false},{"option":"使用 cookie 帶來的資料被竊風險","answer":true},{"option":"中間人攻擊的風險","answer":false},{"option":"傳輸內容不具私密性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"194", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是 S/MIME 的安全機制？", "options":[{"option":"認證方式使用 X.509 之數位簽章","answer":false},{"option":"使用訊息摘要，確保資料的正確性","answer":false},{"option":"會議金鑰不需加密","answer":true},{"option":"傳送的訊息也加密，使用 3DES 對稱加密","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"195", "type":"Multi", "question":"下列關於 IPsec 的敘述，哪些錯誤？(複選)", "options":[{"option":"IPsec 可以配合 IPv4 或 IPv6 使用","answer":false},{"option":"IPsec 的 AH 功能可以解決網路竊聽的問題","answer":true},{"option":"IPsec 的 transport mode 可以用來建立 tunnel","answer":true},{"option":"IPsec 可以用來避免重播（replay）攻擊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"196", "type":"Single", "question":"下列哪一種資訊，無法用來防止重播攻擊（replay attack）？", "options":[{"option":"sequence number","answer":false},{"option":"timestamp","answer":false},{"option":"message authentication code","answer":true},{"option":"challenge-response","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"197", "type":"Single", "question":"下列哪一種登入方式，使用者不需要輸入帳號密碼即可透過網路存取檔案？", "options":[{"option":"網路登入（Network Logins）","answer":false},{"option":"遠端登入（Remote Logins）","answer":false},{"option":"代理登入（Proxy Logins）","answer":true},{"option":"撥接登入（Dialup Logins）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"198", "type":"Multi", "question":"下列哪些是 IPsec 協定套件中的兩個主要協定？(複選)", "options":[{"option":"AH（Authentication Header）","answer":true},{"option":"ESP（Encapsulation Security Payload）","answer":true},{"option":"EMS（Encrypted Master Secret）","answer":false},{"option":"WEP（Weird Equivalent Privacy）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"199", "type":"Single", "question":"下列哪一種協定不適合用於廣域網路（WAN）上設置虛擬安全的虛擬私有網路（VPN）？", "options":[{"option":"PPP","answer":true},{"option":"PPTP","answer":false},{"option":"L2TP","answer":false},{"option":"IPSec","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"200", "type":"Single", "question":"如附圖所示為一典型的企業網路架構圖，而對於在外辦公的職員，可以利用VPN 的技術連接到企業內部。請問使用 IPSec 通訊協定與附圖的 PC（支援 IPSec）通訊時，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"External firewall 無法進行通訊內容作過濾","answer":false},{"option":"External firewall 可以進行 IP filtering","answer":false},{"option":"Internal firewall 無法針對通訊內容作過濾","answer":false},{"option":"Internal firewall 可以進行病毒掃描","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"201", "type":"Single", "question":"虛擬私人網路（VPN）可使用 tunneling 通訊協定的概念來建立點對點的安全通訊連線，下列哪一個協定並不適用於 VPN tunneling 系統？", "options":[{"option":"PPTP","answer":false},{"option":"L2TP","answer":false},{"option":"IPSec","answer":false},{"option":"WEP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"202", "type":"Single", "question":"若於企業的外部防火牆上設立一 packet filtering firewall，下列哪一項不適合用於該 packet filtering firewall 以設定過濾封包標頭（packet header）？", "options":[{"option":"Source IP address","answer":false},{"option":"Source transport-level address","answer":false},{"option":"IP protocol field","answer":false},{"option":"Ethernet MAC address","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"203", "type":"Multi", "question":"如附圖所示，假若公司的防火牆的設定如附圖，而公司內部所使用的 IP 為12.34.56.0/24，下列哪些封包可以順利通過該防火牆？(複選)", "options":[{"option":"Src Addr: 172.16.1.1, Dest Addr: 12.34.56.78, TCP, Src Port: 1024, Dest Port: 25","answer":true},{"option":"Src Addr: 12.34.56.78, Dest Addr: 172.16.1.1, TCP, Src Port: 25, Dest Port: 1024","answer":true},{"option":"Src Addr: 172.16.1.1, Dest Addr: 12.34.56.78, TCP, Src Port: 25, Dest Port: 1023","answer":false},{"option":"Src Addr: 12.34.56.78, Dest Addr: 172.16.1.1, TCP, Src Port: 1023, Dest Port: 25","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"204", "type":"Multi", "question":"狀態化的防火牆通常需要動態開放連接埠，使動態使用連接埠的應用程式與協定可以順利執行，下列哪些是屬於動態使用連接埠的通訊協定？(複選)", "options":[{"option":"FTP","answer":true},{"option":"TFTP","answer":true},{"option":"IRC","answer":true},{"option":"HTTP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"205", "type":"Single", "question":"外部防火牆（external firewall）有其使用限制，下列敘述哪一項錯誤？", "options":[{"option":"外部防火牆不能抵禦未通過防火牆的攻擊，例如：通過另設數據機進入內部網路的流量","answer":false},{"option":"外部防火牆無法抵禦內部攻擊","answer":false},{"option":"外部防火牆可以檢查前往 DMZ 的流量","answer":false},{"option":"外部防火牆可以抵禦企業無線網路中的攻擊事件","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"206", "type":"Single", "question":"當校園網路採用 NAT 架構時，內部的主機通常無法對外提供服務。請問防火牆的 NAT 規則上哪一種方法可以使內部主機提供服務供外部網路連接？", "options":[{"option":"Port forwarding","answer":true},{"option":"DMZ","answer":false},{"option":"STUN","answer":false},{"option":"SIP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"207", "type":"Single", "question":"NAT router 的設定如下 LAN 端的 IP 為 192.168.1.3，LAN 上二台主機192.168.1.1, 192,168.1.2, WAN 端的 IP 為  168.95.10.12，現在這兩台主機都連到一台 web server（IP 為 140.112.8.100,port 80），下列哪一項可能為 NAT translation table 上的對應？", "options":[{"option":"192.168.1.1:1029<->168.95.10.12:1029","answer":true},{"option":"192.168.1.2:5000<->140.112.8.100:80","answer":false},{"option":"192.168.1.3:1030<->168.95.10.112:1030","answer":false},{"option":"192.168.1.3:5000<->140.112.8.100:80","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"208", "type":"Multi", "question":"關於 NAT 的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"NAT 可以解決將網路位址放在資料欄位中的應用","answer":false},{"option":"NAT 具有 IP 偽裝的轉換過程，形成了防火牆，增加了內部網路的安全性","answer":true},{"option":"NAT 解決了 IPV4 位址不足的問題","answer":true},{"option":"NAT 為 OSI 中第二層的運作處理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"209", "type":"Multi", "question":"下列關於應用層閘道器（Application Level Gateway）敘述哪些正確？ (複選)", "options":[{"option":"作用於 OSI 通訊模組的會議層","answer":false},{"option":"儲存轉發（Store and Forward）為其運作的方式","answer":true},{"option":"不同的應用程式 FTP、HTTP 需要不同對應的閘道器","answer":true},{"option":"對使用者應用程式為完全透通","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"210", "type":"Single", "question":"關於 VPN 的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"封包經過路由器表頭（Packet header）會被修改重新包裝","answer":true},{"option":"IPSec AH 模式使用「訊息認證碼」（MAC）來認證整個封包","answer":false},{"option":"IPSec 傳輸模式（Transport mode）隱藏原來的 IP 表頭","answer":false},{"option":"IP 表頭中的 header checksum 在傳輸過程中幾乎不會被改變","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"211", "type":"Single", "question":"關於 IPSec 中的安全關聯（Security Association）的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"SA 為單向性","answer":true},{"option":"利用 TCP 封包號碼，判斷該封包是否被接收過","answer":false},{"option":"SA 不可重複使用","answer":false},{"option":"SA 定義三種模式，傳輸模式、通道模式與橋接模式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"212", "type":"Single", "question":"主機對主機的 VPN 使用 SA 下列哪一種模式建立連線？", "options":[{"option":"傳輸模式（Transport mode）","answer":true},{"option":"通道模式（Tunnel mode）","answer":false},{"option":"對稱式 NAT","answer":false},{"option":"Application Gateway","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"213", "type":"Multi", "question":"關於 DES（Data Encryption Standard）與 RSA（Rivest-Shamir-Adleman）演算法的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"DES 是對稱式金鑰，RSA 是非對稱式金鑰","answer":true},{"option":"RSA 是基於數學上的對數（Logarithm）問題","answer":false},{"option":"RSA 不能用來做金鑰交換的保護","answer":false},{"option":"DES 使用 16 次的置換（Permutation）與替代（Substitution）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"214", "type":"Single", "question":"若使用 ASCII 字元來設定 WEP 金鑰，其長度可以為幾個字元？", "options":[{"option":"9","answer":false},{"option":"11","answer":false},{"option":"13","answer":true},{"option":"15","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"215", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是實作 WEP 標準所需要的參數或元件？", "options":[{"option":"初始化向量（initial vector, IV）","answer":false},{"option":"密鑰（secret key）","answer":false},{"option":"AES 演算法","answer":true},{"option":"RC4 演算法","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"216", "type":"Single", "question":"下列哪一種工具可被用來破解 WEP keys？", "options":[{"option":"AirSnort","answer":true},{"option":"Nmap for Wireless","answer":false},{"option":"AirParos","answer":false},{"option":"AirScarab","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"217", "type":"Single", "question":"使用配備有 Wireless Card 的 Notebook 隨機在外探測無線基地台（AP），之後在未授權情況下入侵這些 AP，這種攻擊手法一般稱為哪一種？", "options":[{"option":"Drive by Download","answer":false},{"option":"War Driving","answer":true},{"option":"War Dialing","answer":false},{"option":"MITM","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"218", "type":"Multi", "question":"WEP 協定有下列哪些嚴重的弱點（Weakness）使得它可以在數分鐘內被駭客入侵？(複選)", "options":[{"option":"靜態的加密金鑰","answer":true},{"option":"起始向量（IV）不夠安全","answer":true},{"option":"使用 RC4 進行加密","answer":true},{"option":"使用 802.11i CCMP（CBC-MAC Protocol）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"219", "type":"Multi", "question":"在無線網路中，使用者身分認證的方式大致可區分成加密認證與無加密認證，分別使用下列哪些機制達成？(複選)", "options":[{"option":"無加密認證 - SSID","answer":true},{"option":"無加密認證 - WEP","answer":false},{"option":"加密認證 - SSID","answer":false},{"option":"加密認證 - WEP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"220", "type":"Multi", "question":"無線區域網路可以照網路通訊拓樸區分成哪兩種架構？(複選)", "options":[{"option":"行動模式（Mobile Mode）","answer":false},{"option":"簡易模式（Ad hoc Mode）","answer":true},{"option":"無線模式（Wireless Mode）","answer":false},{"option":"基礎建設模式（Infrastructure Mode）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"221", "type":"Single", "question":"在無線網路中，有限等效保密（Wired Equivalent Privacy, WEP）協定提供無線網路基本的安全性，但 WEP 所採用的 RC4 加密演算法具有弱點。下列哪一項是比較合適的無線安全協定？", "options":[{"option":"TKIP","answer":false},{"option":"WPA","answer":false},{"option":"WPA2","answer":true},{"option":"EAS","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"222", "type":"Multi", "question":"下列哪些屬於安全的無線網路機制？(複選)", "options":[{"option":"使用 WPA2 加密的無線網路","answer":true},{"option":"利用 MAC 位址過濾連接惡意主機","answer":true},{"option":"使用 RADIUS 進行認證機制","answer":true},{"option":"使用 HTTP 網頁登入式認證","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"223", "type":"Single", "question":"若公司經理請你針對公司無線網路安全做規劃，下列哪一項安全協定可以幫助你在無線網路上達到趨近有線網路的安全等級？", "options":[{"option":"WAP","answer":false},{"option":"WTLS","answer":false},{"option":"WEP","answer":false},{"option":"WPA2","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"224", "type":"Single", "question":"下列哪一項並不是 802.11a 的優點？", "options":[{"option":"運作於 5GHz","answer":false},{"option":"使用 OFDM 展頻技術","answer":false},{"option":"提供 54Mbps 的頻寬","answer":false},{"option":"訊號覆蓋範圍比 802.11b 小","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"225", "type":"Single", "question":"IEEE 802.11i 規定必須提供三種服務，下列哪一項並不是 802.11i 所規定的服務？", "options":[{"option":"Authentication","answer":false},{"option":"Access control","answer":false},{"option":"Privacy with message integrity","answer":false},{"option":"Association","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"226", "type":"Single", "question":"IEEE 802.11i 規定，802.11 網路的安全必須包含認證、資料完整性、資料機密性、金鑰管理等技術。統整以上技術的實作被稱為 Wi-Fi Protected Access（WPA）。下列哪一項提供正確的技術組合用於 WPA2 技術上？", "options":[{"option":"IEEE 802.1X, WEP, MAC","answer":false},{"option":"IEEE 802.1X, EAP, TKIP","answer":false},{"option":"IEEE 802.1X, EAP, WEP","answer":false},{"option":"IEEE 802.1X, EAP, CCMP","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"227", "type":"Single", "question":"下列關於 TKIP 在無線網路環境中的敘述，哪一項正確？", "options":[{"option":"TKIP 使用 AES 加密演算方法","answer":false},{"option":"基於 WEP，TKIP 必須再新增特殊的硬體晶片","answer":false},{"option":"TKIP 可以確保傳送訊息的完整性（integrity）","answer":true},{"option":"TKIP 使用 MAC 以及 IP 位址過濾","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"228", "type":"Multi", "question":"關於 WPA（Wireless Access Protocol）以及 WPA2 的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"WPA 實做了部分的 802.11i 協定，而 WPA2 實作完整的 802.11i 協定","answer":true},{"option":"WPA 採用 TKIP","answer":true},{"option":"WPA2 採用 CCMP","answer":true},{"option":"CCMP 是採用 DES 的加密演算方法","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"229", "type":"Multi", "question":"關於 WEP（Wired Equivalent Privacy）的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"WEP 目前已經被 WPA 以及 WPA2 取代","answer":true},{"option":"WEP 是用來提供等同於有線網路隱私的無線通訊協定","answer":true},{"option":"WEP 具有弱點的原因是來自於使用 RC4 演算法時所使用的金鑰產生程序有問題","answer":true},{"option":"WEP 使用 40 位元或是 140 位元的金鑰","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"230", "type":"Single", "question":"WEP（Wireless Equivalent Privacy）主要的目的為下列哪一項？", "options":[{"option":"提供 AP 與 STA 雙向的認證機制","answer":false},{"option":"提供 STA 給 AP 的單向認證","answer":false},{"option":"確保傳輸中的私密性","answer":true},{"option":"管理機制，避免無線網路的碰撞","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"231", "type":"Multi", "question":"IEEE 802.11i 強化了 IEEE 802.11 中 WEP 的安全機制，下列敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"透過四向交握協定，建立具有暫時性實效的金鑰","answer":true},{"option":"對廣播封包加密的金鑰稱為 Group Key","answer":true},{"option":"金鑰管理需要雙方預先輸入固定的金鑰","answer":false},{"option":"透過信任的 authentication server，在 ESS 延伸服務區可以快速認證","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"232", "type":"Single", "question":"下列哪一種演算法，可以用在傳輸的兩方，計算產生臨時性的會議金鑰（session key）？", "options":[{"option":"Diffie-Hellman","answer":true},{"option":"MD5","answer":false},{"option":"DES","answer":false},{"option":"RC5","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"233", "type":"Single", "question":"關於網路中的 DMZ 區的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"DMZ 提供外界存取，可以完全不予保護","answer":true},{"option":"通常需要 firewall 作為與內網隔離的設備","answer":false},{"option":"需與內部網路的 LAN 廣播區域獨立分開","answer":false},{"option":"DMZ 容易遭受駭客攻擊，不可放置敏感資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"234", "type":"Single", "question":"下列關於資訊安全的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"數位信封（Digital envelop）的觀念就是使用收訊人的公開金鑰（Public key）對某些機密資料作加密，收訊人收到後再使用自己的私密金鑰（Private key）解密而讀取資料","answer":false},{"option":"數位憑證（Digital certificate）內含有憑證持有者的公開金鑰（Public key）","answer":false},{"option":"SSL（Secure Socket Layer）架構於 TCP 傳輸層（TCP transport layer）之上，應用層（Application layer）之下","answer":false},{"option":"傳訊人使用其私密金鑰（Private key）將原始訊息進行加密，即得到此訊息的數位簽章（Digital signature）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"235", "type":"Single", "question":"IPsec 的兩個端點，會建立一調網路層的邏輯連線，我們稱為 SA（Security Association），假設一個機構有一家總部，一個分公司，與 n 個旅行推銷員，如果在總部與分公司之間，總部與推銷員之間，都要建立雙向 IPsec 連線，請問會建立幾筆 SA？", "options":[{"option":"4","answer":false},{"option":"2 + n","answer":false},{"option":"2 + 2n","answer":true},{"option":"4 + n","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"236", "type":"Multi", "question":"關於 IPsec 中的 AH 模式，無法提供傳輸上哪些性質？(複選)", "options":[{"option":"來源端認證","answer":false},{"option":"機密性","answer":true},{"option":"資料完整性","answer":false},{"option":"可靠性","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"237", "type":"Single", "question":"IKE（Internet Key Exchange）是透過下列哪一種演算法，產生兩個端點間的會談金鑰（session key），進而建立 SA？", "options":[{"option":"Diffie-Hellman","answer":true},{"option":"AES","answer":false},{"option":"EAPoL","answer":false},{"option":"IPsec-ESP","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"238", "type":"Single", "question":"在行動通訊安全上，SIM 卡中有 A3 和 A8 演算法，手機內有 A5 加密演算法，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"SIM 卡用 Ki（起始金鑰）和 RAND（亂數）使用演算法 A8 計算產生加密金鑰 Kc","answer":true},{"option":"SIM 卡用 Ki（起始金鑰）和 RAND（亂數）使用演算法 A3 計算產生加密金鑰 Kc","answer":false},{"option":"手機用 Ki（起始金鑰）和 RAND（亂數），使用 A5 演算法產生驗證碼 SRES（Signed Response）","answer":false},{"option":"通話內容使用 SRES 加密","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"239", "type":"Single", "question":"考慮 802.11 使用 WEP（wired equilvalent privcy）情況如下：原始資料（data）是 10001101 以及使用的金鑰串流（keystream）是 01100010，所產生的密文是下列哪一項？", "options":[{"option":"11101101","answer":false},{"option":"11011110","answer":false},{"option":"10111101","answer":false},{"option":"11101111","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"240", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是利用惡意軟體（Malware）作為入侵系統的方法？", "options":[{"option":"Trojan","answer":false},{"option":"Backdoor","answer":false},{"option":"Bot","answer":false},{"option":"TCP SYN flood attack","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"241", "type":"Single", "question":"關於系統保護軟體的敘述，下列哪一項錯誤？", "options":[{"option":"PGP 可以用來作資料加密","answer":false},{"option":"Ipchains 可以用來作封包過濾與防火牆功能之用","answer":false},{"option":"SSH 可以用來作資料加密","answer":false},{"option":"Pc-cillin 可以用來作封包過濾功能之用","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"242", "type":"Multi", "question":"關於加解密技術的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"對稱式加/解密速度通常比非對稱式加/解密法快","answer":true},{"option":"非對稱性密碼系統，因為不需要考慮對稱性，所以速度較快","answer":false},{"option":"非對稱性密碼系統是因加密端與解密端用以加密與解密之金鑰不相同而得名","answer":true},{"option":"傳輸大量的資料一般會用非對稱性加密系統直接加密之","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"243", "type":"Single", "question":"下列關於網路安全的敘述哪些錯誤？", "options":[{"option":"現今大部分的惡意軟體都具有自我複製性（Self-replicating），可透過病毒或蠕蟲傳播","answer":false},{"option":"蜜罐（Honeypot）是故意設計來讓攻擊者入侵的","answer":false},{"option":"阻斷服務攻擊主要是消耗系統資源和網路頻寬","answer":false},{"option":"將具有假的來源位址的封包注入到網際網路的能力稱網路釣魚","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"244", "type":"Single", "question":"使用非對稱加密機制來秘密傳送訊息給對方，應該如何進行，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"使用自己的私鑰加密傳送","answer":false},{"option":"使用自己的公鑰加密傳送","answer":false},{"option":"使用對方的公鑰加密傳送","answer":true},{"option":"使用對方的私鑰加密傳送","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"245", "type":"Single", "question":"下列關於遠端使用者撥入驗證服務（RADIUS, Remote Authentication Dial In User Service）的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"透過 TCP 協定承載","answer":true},{"option":"使用 AAA 協議","answer":false},{"option":"可實現驗證與計費功能","answer":false},{"option":"基於主從式架構的協定","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"246", "type":"Single", "question":"入侵偵測系統（Intrusion Detection System）可用來偵測網路的攻擊。在現實生活環境中可以用下列哪一項比擬為入侵偵測系統？", "options":[{"option":"圍籬","answer":false},{"option":"警衛","answer":true},{"option":"建物外牆","answer":false},{"option":"水池","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"247", "type":"Multi", "question":"下列關於防火牆的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"大部分用來防止不允許的存取進入內部網路","answer":true},{"option":"能夠管理不經防火牆的連線","answer":false},{"option":"能夠防範病毒","answer":false},{"option":"無法防止防火牆內自己內部的不法行為","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"248", "type":"Single", "question":"為防止駭客入侵企業內部網路竊取資料，下列哪一項是常用的預防措施？", "options":[{"option":"每日將資料進行備份，並儲存於可抽取式硬碟中","answer":false},{"option":"禁止員工上網，並定期更換使用者密碼","answer":false},{"option":"在每部個人電腦加裝合法的防毒軟體，並定期更新病毒碼","answer":false},{"option":"在企業內部網路與外部網路之間建構防火牆","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"249", "type":"Single", "question":"關於防火牆的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"防火牆內的電腦一定要改成虛擬 IP","answer":false},{"option":"網路伺服器一定要放在 DMZ 區域或防火牆之外","answer":false},{"option":"防火牆至少要有兩個網路介面","answer":true},{"option":"防火牆內的電腦一定不會中毒","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"250", "type":"Single", "question":"若一入侵者（intruder）未經授權而使用電腦並滲透電腦的帳號權限控制機制以取得合法的使用者帳號，此類型的入侵者稱為哪一種？", "options":[{"option":"偽裝者（Masquerader）","answer":true},{"option":"濫權者（Misfeasor）","answer":false},{"option":"秘密客（Clandestine user）","answer":false},{"option":"系統管理者（Administrator）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"251", "type":"Single", "question":"下列哪一種入侵偵測系統的偵測技巧是基於發現異常而提出警示的？", "options":[{"option":"Incongruity-based","answer":false},{"option":"Variance-based","answer":false},{"option":"Anomaly-based","answer":true},{"option":"Difference-based","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"252", "type":"Single", "question":"身為國家資訊安全中心的一員，若想要分析國外對國內網路主機的攻擊，下列哪一種系統可以幫助你設立假主機，故意讓入侵者進行攻擊破壞藉以收集攻擊活動的資訊？", "options":[{"option":"誘捕系統（Honeypot）","answer":true},{"option":"偽裝系統（Spoofing System）","answer":false},{"option":"封包捉捕器（Sniffer）","answer":false},{"option":"防火牆（Firewall）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"253", "type":"Single", "question":"為了使網路監控裝置得以收取網路上所監控的其他主機封包，網路管理者在設置該監控裝置時，網路卡應設定為下列哪一種模式？", "options":[{"option":"混亂模式（Promiscuous）","answer":true},{"option":"清掃模式（Sweep）","answer":false},{"option":"啟動模式（Launch）","answer":false},{"option":"混合模式（Blending）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"254", "type":"Single", "question":"Bro 是一款網路安全監視的系統，其功能之一包含監測網路流量。例如：Bro可在一段時間之內進行觀察，並偵測是否湧入大量封包造成網路壅塞。此一偵測技巧屬於下列哪一個範疇？", "options":[{"option":"誤用偵測（Misuse detection）","answer":false},{"option":"特徵偵測（Signature-based IDS）","answer":false},{"option":"統計異常偵測（Statistical anomaly-based IDS）","answer":true},{"option":"網路協定分析（Protocol Analyzer）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"255", "type":"Single", "question":"企業組織中，資訊安全人員通常會在企業的閘道安裝網路防火牆以保護內部網路的安全，但下列哪一項並非一般網路防火牆可以支援的資安保護措施？", "options":[{"option":"阻擋未授權的網路流量進入保護的網域","answer":false},{"option":"阻擋偽造的 IP 位址進入內部網路","answer":false},{"option":"阻擋透過 IPSec tunnel 連入內部網路的威脅","answer":false},{"option":"阻擋安全設定錯誤的無線網路接取點","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"256", "type":"Single", "question":"下列哪一項並不是狀態化（stateful）的防火牆的特性或特色？", "options":[{"option":"針對 FTP 連線，通常能自動開放連接埠（port）使 FTP 資料能通過","answer":false},{"option":"能針對較高層的網路協定（如：TCP、HTTP）的前後通訊（communication context）行為進行攻擊偵測","answer":false},{"option":"能針對單一封包判斷是否為攻擊","answer":true},{"option":"通常可以追蹤 TCP 的 sequence number 以避免發生連線脅持（session hijacking）攻擊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"257", "type":"Single", "question":"以封包過濾為基礎的防火牆是有其安全防護限度的。下列哪一項不是該類防火牆的特徵？", "options":[{"option":"該類防火牆多半無法支援使用者認證功能","answer":false},{"option":"該類防火牆多半無法偵測位於應用層的攻擊","answer":false},{"option":"該類防火牆可以偵測偽造的 IP 位址","answer":true},{"option":"該類防火牆有可能無法偵測封包分割攻擊（packet fragment attack）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"258", "type":"Single", "question":"IDS 除了特徵比對（signature）外，通常還包含有以行為為基礎的規則，下列哪一項敘述最能形容此偵測能力？", "options":[{"option":"蒐集封包並進行重組","answer":false},{"option":"蒐集封包並計算 ingress/egress 流量以判斷 DDoS","answer":true},{"option":"蒐集封包並將其內容與攻擊特徵做比對","answer":false},{"option":"蒐集電子郵件標頭並以標題決定是否為可疑","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"259", "type":"Single", "question":"於 IPv4 網路上建置一個大型的 honeypot 網路，該 honeynet 使用一個閒置的 Class A 網域（/8）。若某一攻擊者每秒針對 IPv4 位址隨機送出 10個封包，那麼十秒內所建置的 honeynet 可以至少收到一個攻擊封包的機率為多少？", "options":[{"option":"(1-1/8)^(10*10)","answer":false},{"option":"1-(1-1/8)^(10)","answer":false},{"option":"1-(1-1/256)^(10)","answer":false},{"option":"1-(1-1/256)^(10*10)","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"260", "type":"Multi", "question":"下列關於入侵偵測系統的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"以統計為基礎的異常入侵偵測系統必須要針對所統計的內容（例如：每秒封包數）設計適當的閾值","answer":true},{"option":"以規則為基礎（Rule-based）的入侵偵測系統必須要事先了解正常行為，以作為偵測的模型","answer":false},{"option":"異常偵測（Anomaly detection）亦即是偵測背離（Deviation）於正常行為的活動","answer":true},{"option":"入侵滲透偵測（Penetration identification）是指以專家系統的方式搜尋可疑的攻擊行為","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"261", "type":"Multi", "question":"下列哪些選項是病毒可以規避偵測的手法？(複選)", "options":[{"option":"Self-propagation","answer":false},{"option":"Self-replication","answer":false},{"option":"Polymorphic virus","answer":true},{"option":"Metamorphic virus","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"262", "type":"Single", "question":"使用 SNMP 協定若需穿過防火牆來傳送查詢封包時，則防火牆上必須允許下列哪一種封包通過防火牆？", "options":[{"option":"UDP 目的 port=161","answer":true},{"option":"UDP 目的 port=50","answer":false},{"option":"TCP 目的 port=21","answer":false},{"option":"TCP 目的 port=155","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"263", "type":"Single", "question":"封包過濾防火牆無法達到下列哪一種功能？", "options":[{"option":"阻擋組織內特定網段上網","answer":false},{"option":"阻擋組織外特定網段存取組織內的伺服器","answer":false},{"option":"過濾來往電子郵件的色情圖片","answer":true},{"option":"擔任對外連線的 gateway router","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"264", "type":"Single", "question":"關於網路入侵防禦系統（IPS）的相關敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"運作在 OSI 第三層","answer":false},{"option":"除了表頭，也會檢查封包內容","answer":true},{"option":"對於惡意封包，會通知路由器，讓路由器不轉送該封包","answer":false},{"option":"封包即使加密，透過 PKI 也可以調查其中內容","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"265", "type":"Multi", "question":"關於 SQL 隱碼攻擊的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"所謂的 SQL injection，是指在與資料庫的連線中，使用字典查詢方法暴力取得資料","answer":false},{"option":"所謂的 SQL injection，是指在連結資料庫表單中，加入具有 SQL 語法的特殊用字","answer":true},{"option":"SQL injection 可能對 SQL 資料庫發動 DDOS 攻擊","answer":false},{"option":"SQL injection 可能可以取得系統較高權限，在網頁加入惡意連結","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"266", "type":"Single", "question":"如附圖所示為防火牆的設立規則，防火牆管制動作為循序執行，若要防止外面某個 IP 攻擊的封包，需將封鎖規則加在幾號管制動作之前，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":false},{"option":"4","answer":true},{"option":"5","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"267", "type":"Multi", "question":"如附圖所示為防火牆的設定，下列哪些是其設定的目的？(複選)", "options":[{"option":"允許所有內部使用者與外部主機建立 HTTP 會談","answer":false},{"option":"允許所有內部使用者與外部主機建立 Telnet 會談","answer":true},{"option":"允許外部使用者連線 222.22.0/24 網段內所有主機","answer":false},{"option":"內外網路只允許 Telnet 連線與 222.22.0.12 這台 web 主機可以被連線，其他一律欄阻","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"268", "type":"Single", "question":"關於應用層防火牆的敘述，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"應用程式正面列表，如果沒有對應的應用程式在防火牆設備中，使用者的連線請求會被丟棄","answer":true},{"option":"應用層防火牆相對於封包過濾防火牆，在類別上屬於通用型防火牆","answer":false},{"option":"應用層防火牆運作於 OSI 定義中的第四層，依據來源埠號（port）與目的埠號判斷屬於何種應用程式","answer":false},{"option":"應用層防火牆是為了處理 Web 應用程式而存在","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"269", "type":"Single", "question":"下列哪一種設備有機會可以發現零時差攻擊？", "options":[{"option":"特徵式（Signature-based system）IDS","answer":false},{"option":"異常行為式（Anomaly-based system）IDS","answer":true},{"option":"狀態式（Sateful Firewall）防火牆","answer":false},{"option":"混合式（Hybrid Firewall）防火牆","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"270", "type":"Multi", "question":"下列哪些設備會主動過濾並丟棄封包？(複選)", "options":[{"option":"無線網路 AP（Access Point）","answer":false},{"option":"入侵偵測系統（IDS）","answer":false},{"option":"入侵防禦系統（IPS）","answer":true},{"option":"防火牆","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"271", "type":"Single", "question":"如附圖表所示， 222.22/16 這個公司的存取控制列表（Access Control List），下列哪一項敘述正確？", "options":[{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 web traffic","answer":false},{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 DNS traffic","answer":false},{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 web和 DNS traffic","answer":true},{"option":"這整個存取控制列表會阻擋所有的 traffic 只允許內部所產生的 web和 FTP traffic","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"272", "type":"Single", "question":"防火牆主要的用途是提供下列哪一項功能？", "options":[{"option":"IP DHCP 位址轉換","answer":false},{"option":"防止病毒／蠕蟲入侵","answer":false},{"option":"封包過濾","answer":true},{"option":"驗證資料的完整性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"273", "type":"Multi", "question":"在企業網路中防火牆（Firewall）是個常見的資安系統，下列哪些是防火牆用來控制存取連線和實施安全策略的技術？(複選)", "options":[{"option":"Service Control","answer":true},{"option":"Certification Control","answer":false},{"option":"User Control","answer":true},{"option":"Priority Control","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"274", "type":"Multi", "question":"關於入侵偵測系統的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"基於規則的入侵檢測可透過觀察系統上的事件並應用規則來判斷活動是否可疑","answer":true},{"option":"基於規則的入侵檢測規則通常是機器和 OS 特定的","answer":false},{"option":"基於規則的滲透識別可通過規則識別已知的滲透、弱點模式或可疑行爲","answer":true},{"option":"基於規則的滲透識別規則可由專家系統技術產生","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"275", "type":"Single", "question":"下列哪一項為常見的入侵檢測系統（IDS）的規避規則方法？", "options":[{"option":"特殊字元","answer":true},{"option":"阻斷服務攻擊","answer":false},{"option":"注入攻擊","answer":false},{"option":"暴力攻擊","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"276", "type":"Single", "question":"下列關於社交網路的敘述哪一項正確？", "options":[{"option":"使用者可以透過社交網站與他人溝通","answer":true},{"option":"Social Network 工具是一種非法工具","answer":false},{"option":"痞客邦是存放個人照片的最佳選擇","answer":false},{"option":"PTT 是一種軟體","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"277", "type":"Single", "question":"下列關於雲端計算（Cloud Computing）的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"雲端計算（Cloud Computing）主要提供多樣的服務予廣大的民眾","answer":false},{"option":"雲端計算（Cloud Computing）主要是採用分散式的主機來處理","answer":false},{"option":"雲端計算（Cloud Computing）提供使用者的服務通常是免費的，任務達成後有時會有一筆獎勵金","answer":true},{"option":"雲端計算（Cloud Computing）初步投資較大以滿足用戶需求","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"278", "type":"Single", "question":"在網路上要引用他人著作時，下列哪一項正確？", "options":[{"option":"完全不得引用","answer":false},{"option":"在著作人同意的範圍內，可以使用","answer":true},{"option":"可以任意引用，不須註明出處","answer":false},{"option":"沒有著作權聲明，即可以使用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"279", "type":"Multi", "question":"關於社交工程（Social engineering）的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"藉由人際互動進行犯罪行為","answer":true},{"option":"假冒寄件人，騙取使用者信任，開啟郵件而中毒","answer":true},{"option":"透過 IM（Instant message）給朋友，傳送惡意連結或者檔案","answer":true},{"option":"未安裝與朋友電腦相同的防毒軟體","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"280", "type":"Single", "question":"社群網路中 Facebook 用戶爆炸性成長背後的主要原因就在於下列哪一項？", "options":[{"option":"好友關係","answer":true},{"option":"圖形化介面","answer":false},{"option":"Candy Crush 遊戲","answer":false},{"option":"可以網路打卡","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"281", "type":"Single", "question":"許多人看好物聯網（Internet of Things，IoT）的發展，單就傳輸技術而言，下列哪一項較不適合用於物聯網？", "options":[{"option":"Wi-Fi","answer":false},{"option":"Bluetooth","answer":false},{"option":"4G","answer":true},{"option":"ZigBee","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"282", "type":"Single", "question":"下列哪一項是用在長距離低功耗物聯網傳輸技術？", "options":[{"option":"LoRa","answer":true},{"option":"NB-IoT","answer":false},{"option":"Zigbee","answer":false},{"option":"RFID","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"283", "type":"Single", "question":"近年來知名網際網路公司，如 Google, Facebook, Amazon 競爭對手等，已大規模建構資料中心（Data center），每個資料中心可以管理數十台到數十萬台的主機，且這些主機同時可支援各式各樣不同的雲端應用（如電子郵件、社群網路、電子商務），而這些主機透過高速交換器（Switch）、存取路由器（Access router）、負載平衡器（Load balancer）彼此相連，而對外有邊界路由器（Border router）與網際網路連通，這樣的內部網路架構技術稱為哪一項？", "options":[{"option":"Content Delivery Network（CDN）","answer":false},{"option":"Storage Access Network（SAN）","answer":false},{"option":"Data Center Networking（DCN）","answer":true},{"option":"Virtual LAN（VLAN）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"284", "type":"Multi", "question":"關於 DNSSEC 的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"DNSSEC 需要配合公開金鑰密碼系統運作","answer":true},{"option":"DNSSEC 提供可靠性（Authenticity）","answer":true},{"option":"DNSSEC 提供保密性（Confidentiality）","answer":false},{"option":"DNSSEC 提供完整性（Integrity）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"285", "type":"Multi", "question":"近來全球發生數十件知名企業或單位被駭客入侵竊取機密資料的資安事件，資安專家將這類新型攻擊稱為先進持續威脅（APT）攻擊，下列關於 APT 攻擊的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"APT 攻擊是快速且高調的攻擊方法，癱瘓企業網路","answer":false},{"option":"APT 攻擊是低調且不觸發企業的入侵偵測系統的手法","answer":true},{"option":"APT 攻擊中的社交工程（Social Engineering）手法針對性很高","answer":true},{"option":"APT 攻擊中的釣魚（Phishing）手法只有針對 MIS 人員","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"286", "type":"Single", "question":"下列哪一項是指一個用來存放與管理通訊紀錄及我們在網路上付費的信用卡資料，以確保交易時各項資料的儲存或傳送時的隱密性與安全性？", "options":[{"option":"商店伺服器","answer":false},{"option":"付款轉接站","answer":false},{"option":"電子錢包","answer":true},{"option":"認證中心","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"287", "type":"Multi", "question":"社交工程（Social Engineering）已為當前資訊安全的一大威脅，為防止社交工程的危害，資訊安全管理者需教育其使用者妥善的保護其數位資產的安全。下列哪些是反社交工程教育課程的主題？(複選)", "options":[{"option":"電子郵件釣魚（E-mail Phishing）","answer":true},{"option":"網路蠕蟲（Internet Worm）","answer":false},{"option":"殭屍網路（Botnet）","answer":false},{"option":"來電顯示詐欺（Caller ID Spoofing）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"288", "type":"Single", "question":"Injection  攻擊的目的是使解析程式（Interpreter）接受不受信任的資料（Untrusted data），並使得該解析程式執行錯誤或執行不預期的動作，下列哪一項並非一般 injection 所導致的攻擊？", "options":[{"option":"Cross-Site Scripting（XSS）","answer":false},{"option":"Clickjacking","answer":true},{"option":"SQL injection","answer":false},{"option":"Cross-Site Request Forgery（CSRF）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"289", "type":"Multi", "question":"關於網際網路的敘述，下列哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"IP 網路基本上具有匿名的天性，這使得追蹤封包的來源相當困難","answer":true},{"option":"由於現今網際網路的路由基礎是根據 source address，因此路由設備不需要針對 destination address 進行認證","answer":false},{"option":"由於封包的 source address 是不需要認證的，因此 DDoS 或 one- way attack 能得以成立","answer":true},{"option":"如果要實現 IP traceback 於網際網路上，路由器只需要改寫路由演算法即可","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"290", "type":"Multi", "question":"透過虛擬層（hypervisor）在實體主機上產生數個虛擬機，在虛擬化的技術中，下列哪些項目與資訊安全相關？(複選)", "options":[{"option":"虛擬層需要能動態的增加所需要的計算資源","answer":false},{"option":"虛擬主機產生之後，應先到隔離區進行作業系統更新修補程式，才能上線服務","answer":true},{"option":"虛擬層需具有將虛擬機資源使用獨立隔離（isolation）的能力","answer":true},{"option":"虛擬層需要能提供自助服務的能力","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"291", "type":"Single", "question":"蜜罐（Honeypot）的使用目的為下列哪一項？", "options":[{"option":"放於 DMZ 中作為犧牲者，保護其他電腦免受入侵","answer":false},{"option":"誘捕駭客，以獲取電腦網路中的病毒樣本","answer":true},{"option":"作為收集網路上經過的封包，分析流量之用","answer":false},{"option":"收集不同資訊設備的系統紀錄（Syslog），提供攻擊預測之用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"292", "type":"Single", "question":"區塊鏈（Block chain）透過下列哪一種方式，將不同區塊之間連接在一起？", "options":[{"option":"將每一個區塊內容 hash 之後，再利用傳遞者的私鑰加密，結果寫入下一個區塊","answer":true},{"option":"將每一個區塊內容加入一亂數，再利用傳遞者的會談金鑰加密，結果寫入下一個區塊","answer":false},{"option":"將每一個區塊內容附上 CA，直接宣告給所有人","answer":false},{"option":"兩個區塊之間，使用 Diffie-Hellman 動態產生會談金鑰，以此類推每一個區塊鏈","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"293", "type":"Multi", "question":"下列關於區塊鏈的敘述，哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"採用公開帳本（open ledger）機制，每一個參與區塊鏈參與者，都會收到","answer":true},{"option":"區塊鏈別名又稱為比特幣","answer":false},{"option":"區塊鏈具有唯一性與不可否認性","answer":true},{"option":"區塊鏈只有政府才能夠營運，確保其公正性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"294", "type":"Single", "question":"在 IoT 的架構中包含哪三個階層，除了網路層與應用層還有哪一層？", "options":[{"option":"感知層","answer":true},{"option":"實體層","answer":false},{"option":"傳輸層","answer":false},{"option":"會議層","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"295", "type":"Single", "question":"下列哪一項不屬於軟體定義網路 controller software？", "options":[{"option":"Open Daylight","answer":false},{"option":"ONOS","answer":false},{"option":"NOX/POX","answer":false},{"option":"Snort","answer":true}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"296", "type":"Multi", "question":"下列關於 ITU 對於 5G 技術指標的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"對於 mMTC 要求 1,000,000 device/km^2","answer":true},{"option":"對於 eMBB User Plane Latency 為 10ms","answer":false},{"option":"對於 URLLC User Plane Latency 為 1ms","answer":true},{"option":"對於 eMBB Peak data rate 要求下行須達 10Gbps","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"297", "type":"Single", "question":"下列哪一項不是 3GPP 針對 5G 網路架構定義的網路元件？", "options":[{"option":"AMF（Access and Mobility management Function）","answer":false},{"option":"SMF（Session Management Function）","answer":false},{"option":"MME（Mobility Management Entity）","answer":true},{"option":"UDM（Unified Data Management）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"298", "type":"Single", "question":"NFV MANO（Management and orchestration）中主要用於虛擬化網路生命週期及資源調度管理的是哪一項？", "options":[{"option":"VIM（Virtualized Infrastructure Manager）","answer":false},{"option":"NFVO（Network Function Virtualization Orchestration）","answer":false},{"option":"VNFM（VNF Manager）","answer":true},{"option":"NFVI（Network Functions Virtualization Infrastructure）","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"299", "type":"Single", "question":"下列關於 Cloud Native 的敘述，哪一項錯誤？", "options":[{"option":"Cloud Native 是以雲架構為優先的應用開發模式","answer":false},{"option":"Cloud Native 技術可讓組織在新式動態環境（例如公用、私人和混合式雲端）中建立並執行可調整的應用程式","answer":false},{"option":"Cloud Native 傾向使用 SDN 開放網路架構來構建應用","answer":true},{"option":"Kubernetes 是一個開源容器管理平台，可作為 Cloud Native 發展的基礎","answer":false}], "remark":""}
{"class":"網際網路與服務安全 INK", "sn":"300", "type":"Multi", "question":"下列關於 Wi-Fi 6 的敘述哪些正確？(複選)", "options":[{"option":"採用正交分頻多重存取（Orthogonal Frequency Division Multiple Access, OFDMA）技術","answer":true},{"option":"是採用 802.ac 標準為基礎，可用於識別支持 802.11ac 技術的設備","answer":false},{"option":"具有多使用者多輸入多輸出（Multi-user MIMO, MU-MIMO）的特性","answer":true},{"option":"Wi-Fi 6 是 3GPP 推出，與 5G 互補的通訊標準","answer":false}], "remark":""}
